{"id": 0, "question": "问题是: 函数$f\\left(x\\right)$是定义在R上的偶函数，且$f\\left(1+x\\right)=f\\left(1-x\\right)$，若$x\\in \\left[0,1\\right]$，$f\\left(x\\right)=2^{x}$，则$f\\left(2023\\right)=$（       ）\nA:4\nB:2\nC:1\nD:0", "answer": {"B": "2"}}
{"id": 1, "question": "一个圆锥与一个圆柱等底等高，它们的体积和是60cm<sup>2</sup>，圆柱的体积是            cm<sup>3</sup>，圆锥的体积是            cm<sup>3</sup>。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["45", "15"]}
{"id": 2, "question": "问题是: 设函数$f(x)=\\frac{1}{3}{{x}^{3}}+(a-1){{x}^{2}}+a\\sin x$，若$f(x)$为奇函数，则曲线$y=f(x)$在点$(0,0)$处的切线斜率为（       ）\nA:3\nB:2\nC:1\nD:$\\frac{1}{2}$", "answer": {"C": "1"}}
{"id": 3, "question": "把一张长100厘米，宽50厘米的长方形纸片剪成底和高都是20厘米的直角三角形纸片，最多可以剪（       ）个。 A. 10\n B. 18\n C. 20\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 4, "question": "问题是: 已知$x\\in \\mathbf{R}$，则“$|x+1|+|x-1|\\leqslant 2$”是“$\\dfrac{1}{x}&gt;1$”的（   ）．\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"B": "必要不充分条件"}}
{"id": 5, "question": "问题是: 已知复数z满足$\\left( 1+\\text{i} \\right)z=2-\\text{i}$，其中i为虚数单位，则在复平面内$\\bar{z}$对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"A": "第一象限"}}
{"id": 6, "question": "问题是: 计算${{(-2{{a}^{3}})}^{3}}$的结果是（   ）．\nA:$2{{a}^{6}}$\nB:$-8{{a}^{6}}$\nC:$-2{{a}^{9}}$\nD:$-8{{a}^{9}}$", "answer": {"D": "$-8{{a}^{9}}$"}}
{"id": 7, "question": "问题是: 湖南革命烈士纪念塔的塔底平面为八边形，这个八边形的内角和（       ）\nA:$720{^{\\circ}}$\nB:$900{^{\\circ}}$\nC:$1080{^{\\circ}}$\nD:$1440{^{\\circ}}$", "answer": {"C": "$1080{^{\\circ}}$"}}
{"id": 8, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ 6,8,9 \\right\\}$，则（       ）\nA:$6\\in A$\nB:$7\\in A$\nC:$8\\not\\in A$\nD:$9\\not\\in A$", "answer": {"A": "$6\\in A$"}}
{"id": 9, "question": "问题是: “$a=1$”是“方程$a{{x}^{2}}+a{{y}^{2}}=1$表示的曲线为圆”的（       ）条件．\nA:充分非必要\nB:必要非充分\nC:充要\nD:既非充分也非必要", "answer": {"A": "充分非必要"}}
{"id": 10, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\mathrm{∣}{{x}^{2}}&lt; 2 \\right\\},B=\\left\\{ y\\mathrm{∣}y={{2}^{\\left| x \\right|}} \\right\\}$，则$A\\cap B=$（       ）\nA:$\\varnothing$\nB:$\\left( -\\sqrt{2},\\sqrt{2} \\right)$\nC:$\\left[ 1,\\sqrt{2} \\right)$\nD:$\\left( -\\sqrt{2},1 \\right]$", "answer": {"C": "$\\left[ 1,\\sqrt{2} \\right)$"}}
{"id": 11, "question": "问题是: 三角形按边可分为(　　)\nA:等腰三角形、直角三角形、锐角三角形\nB:直角三角形、不等边三角形\nC:等腰三角形、不等边三角形\nD:等腰三角形、等边三角形", "answer": {"C": "等腰三角形、不等边三角形"}}
{"id": 12, "question": "问题是: 设集合$A=\\{x|x=3k+1,k\\in\\mathbf{Z}\\}$，$B=\\{x|x=3k+2,k\\in\\mathbf{Z}\\}$，$U$为整数集，则$\\complement _U(A\\cup B)=$（   ）．\nA:$\\{x|x=3k,k\\in\\mathbf{Z}\\}$\nB:$\\{x|x=3k-1,k\\in\\mathbf{Z}\\}$\nC:$\\{x|x=3k-2,k\\in\\mathbf{Z}\\}$\nD:$\\varnothing$", "answer": {"A": "$\\{x|x=3k,k\\in\\mathbf{Z}\\}$"}}
{"id": 13, "question": "问题是: 下列各式中能用平方差公式计算的是（　　）\nA:（a+3b）（3a﹣b）\nB:（3a﹣b）（3a﹣b）\nC:（3a﹣b）（﹣3a+b）\nD:（3a﹣b）（3a+b）", "answer": {"D": "（3a﹣b）（3a+b）"}}
{"id": 14, "question": "已知：$a=6m-4n+13$，$b=-m^{2}-n^{2}$，且$a\\leq b$，则$m^{n}$的值等于              .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["9"]}
{"id": 15, "question": "空间向量$\\vec{a}=(1,1,1),\\vec{b}=(1,0,1),\\vec{c}=(1,2,m)$，若三个向量$\\vec{a},\\vec{b},\\vec{c}$共面，则实数$m$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 16, "question": "问题是: 在实数$\\sqrt{5}$、3.1415、π、$\\sqrt{144}$、$\\sqrt[3]{6}$、2.123122312223……（1和3之间的2逐次加1个）中，无理数的个数为（       ）\nA:2个\nB:3个\nC:4个\nD:5个", "answer": {"C": "4个"}}
{"id": 17, "question": "已知$text{i}$是虚数单位，若$\\left( 1-text{i} \\right)\\left( a+text{i} \\right)=2$，$ain mathbf{R}$，则$a=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 18, "question": "问题是: 命题$p:\\forall x\\in \\text{R},2{{x}^{2}}+x-2&lt; 0$的否定$\\neg p$为\nA:$\\exists {{x}_{0}}\\in \\text{R},2x_{0}^{2}+{{x}_{0}}-2&gt;0$\nB:$\\forall x\\in \\text{R},2{{x}^{2}}+x-2\\ge 0$\nC:$\\forall x\\in \\text{R},2{{x}^{2}}+x-2&gt;0$\nD:$\\exists {{x}_{0}}\\in \\text{R},2x_{0}^{2}+{{x}_{0}}-2\\ge 0$", "answer": {"D": "$\\exists {{x}_{0}}\\in \\text{R},2x_{0}^{2}+{{x}_{0}}-2\\ge 0$"}}
{"id": 19, "question": "问题是: 下列函数是奇函数的是（       ）\nA:$y=\\sqrt{x}$\nB:$y=-{{x}^{2}}+1$\nC:$y=\\frac{1}{x}$\nD:$y=3-x$", "answer": {"C": "$y=\\frac{1}{x}$"}}
{"id": 20, "question": "问题是: 一个布袋里放着$4$个黑球和$2$个白球，它们除了颜色以外没有任何其他区别．把布袋中的球搅匀后，从中任取$3$个球，则下列事件中属于必然事件的是（   ）．\nA:$3$个都是黑球\nB:有$2$个黑球$1$个白球\nC:有$2$个白球$1$个黑球\nD:至少有$1$个黑球", "answer": {"D": "至少有$1$个黑球"}}
{"id": 21, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:直径是圆中最长的弦，有$4$条\nB:长度相等的弧是等弧\nC:如果$\\odot A$的周长是$\\odot B$周长的$4$倍，那么$\\odot A$的面积是$\\odot B$面积的$8$倍\nD:已知$\\odot O$的半径为$8$，$A$为平面内的一点，且$OA=8$，那么点$A$在$\\odot O$上", "answer": {"D": "已知$\\odot O$的半径为$8$，$A$为平面内的一点，且$OA=8$，那么点$A$在$\\odot O$上"}}
{"id": 22, "question": "的倒数是$1\\frac{3}{5}$．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{5}{8}$"]}
{"id": 23, "question": "为调动学生参与体育锻炼的积极性，某校组织了一分钟跳绳比赛活动，体育老师随机抽取了$10$名参赛学生的成绩，将这组数据整理后制成统计表：一分钟跳绳个数（个）$181$$184$$185$$186$学生人数（名）$2$$5$$1$$2$则这组数据的中位数是            ；众数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$184$", "$184$"]}
{"id": 24, "question": "问题是: 已知抛物线$C$的焦点为$F$，准线为$l$，过$F$的直线$m$与$C$交于$A$、$B$两点，点$A$在$l$上的投影为$D$．若$\\left| AB \\right|=\\left| BD \\right|$，则$\\frac{\\left| AF \\right|}{\\left| BF \\right|}=$（       ）\nA:$\\frac{3}{2}$\nB:$2$\nC:$\\frac{5}{2}$\nD:$3$", "answer": {"B": "$2$"}}
{"id": 25, "question": "问题是: 若$s+t=4$，则${{s}^{2}}-{{t}^{2}}+8t$的值是（   ）．\nA:$8$\nB:$12$\nC:$16$\nD:$32$", "answer": {"C": "$16$"}}
{"id": 26, "question": "问题是: 如果点$M(a+b,ab)$在第二象限，那么点$N(a,b)$在（   ）．\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"C": "第三象限"}}
{"id": 27, "question": "问题是: $\\frac{1+2\\text{i}}{{{(1+\\text{i})}^{2}}}=$（       ）\nA:$-1-\\frac{1}{2}\\text{i}$\nB:$-1+\\frac{1}{2}\\text{i}$\nC:$1+\\frac{1}{2}\\text{i}$\nD:1$-\\frac{1}{2}\\text{i}$", "answer": {"D": "1$-\\frac{1}{2}\\text{i}$"}}
{"id": 28, "question": "问题是: 已知$\\bigtriangleup ABC$内接于$\\odot O$，$\\angle ACB=90{^{\\circ}}$，点D是$\\odot O$上一点，则下列命题正确的是（       ）\nA:若$CD$平分$AB$，则$CD\\bot AB$\nB:若$CD\\bot AB$，则$CD$平分$\\angle ACB$\nC:若$CD$平分$\\angle ACB$，则$AC+BC=\\sqrt{3}CD$\nD:若$CD$平分$\\angle ACB$，则四边形$ABCD$的面积$=\\frac{1}{2}CD^{2}$", "answer": {"D": "若$CD$平分$\\angle ACB$，则四边形$ABCD$的面积$=\\frac{1}{2}CD^{2}$"}}
{"id": 29, "question": "小明、小刚、小华三位同学去办公室找语文老师和数学老师检查作业，每科作业检查都需要5分钟，他们至少需要             分钟才能完成检查。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["15"]}
{"id": 30, "question": "下列等式成立的是（       ）。 A. 46×18＋54×18＝18×（46＋54）\n B. 2000－178－322＝2000－（178－322）\n C. （37＋125）×8＝37×125×8\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 31, "question": "若关于$x$的方程$\\frac{x}{3}+a=\\frac{x}{2}-\\frac{1}{6}\\left( x-12 \\right)$有无数解，则$a=$          ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 32, "question": "问题是: 某物体沿水平方向运动，其前进距离$s$（米）与时间$t$（秒）的关系为$s\\left( t \\right)=5t+2{{t}^{2}}$，则该物体在运动前2秒的平均速度为（       ）\nA:18米/秒\nB:13米/秒\nC:9米/秒\nD:$\\frac{13}{2}$米/秒", "answer": {"C": "9米/秒"}}
{"id": 33, "question": "多项式${{x}^{2}}-3mxy-3{{y}^{2}}+6xy-8$中不含$xy$项，则常数$m$的值是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 34, "question": "方程$\\frac{1}{2}{{x}^{3}}+4=0$的解是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x=-2$"]}
{"id": 35, "question": "哪个算式不可以用口诀“二四得八”计算？（     ） A. 2＋2＋2＋2        \n B. 4×2        \n C. 4×4\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 36, "question": "如果汽车向东行驶50米记作﹢50米，那么汽车向西行驶20米记作            米；一辆汽车先向西行驶40米，又向东行驶10米，这时汽车的位置记作            米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["﹣20", "﹣30"]}
{"id": 37, "question": "四（1）班40名同学的最低身高是112厘米，最高身高是134厘米。这个班的平均身高可能是（       ）。 A. 111厘米\n B. 121厘米\n C. 134厘米\n D. 135厘米\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 38, "question": "若代数式$\\sqrt{x-5}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\geqslant 5$"]}
{"id": 39, "question": "在数列$3$，$9$，$15$，$21$，$\\cdots$中，请你观察数列的列规律，则第$6$个数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$33$"]}
{"id": 40, "question": "问题是: 下列命题中，假命题是（　　）\nA:对顶角相等\nB:同一平面内，过一点有且只有一条直线与已知直线垂直\nC:同一平面内，过直线外一点有且只有一条直线与这条直线平行\nD:如果a&gt;c，b&gt;c，那么a&gt;b", "answer": {"D": "如果a&gt;c，b&gt;c，那么a&gt;b"}}
{"id": 41, "question": "问题是: 存在函数$f(x)$满足，对任意$x\\in \\mathbf{R}$都有（   ）．\nA:$f(\\sin 2x)=\\sin x$\nB:$f(\\sin 2x)={{x}^{2}}+x$\nC:$f({{x}^{2}}+1)=\\left| x+1 \\right|$\nD:$f({{x}^{2}}+2x)=\\left| x+1 \\right|$", "answer": {"D": "$f({{x}^{2}}+2x)=\\left| x+1 \\right|$"}}
{"id": 42, "question": "问题是: “小小竹排江中游，巍巍青山两岸走”，所描绘的图形变换主要是\nA:平移变换\nB:翻折变换\nC:旋转变换\nD:以上都不对", "answer": {"A": "平移变换"}}
{"id": 43, "question": "问题是: 下列说法正确的是（　　）\nA:相等的圆心角所对的弧相等\nB:直径所对的圆周角是直角\nC:内错角相等\nD:相等的角是对顶角", "answer": {"B": "直径所对的圆周角是直角"}}
{"id": 44, "question": "问题是: 已知集合$M=\\left\\{ \\left. (x,y) \\right|y=3{{x}^{2}} \\right\\}$，$N=\\left\\{ \\left. (x,y) \\right|y=5x \\right\\}$，则M∩N中的元素个数为（　　）\nA:0\nB:1\nC:2\nD:3", "answer": {"C": "2"}}
{"id": 45, "question": "一个三角形和一个平行四边形，面积相等，底也相等，如果平行四边形的高是8厘米，那么三角形的高是            厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["16"]}
{"id": 46, "question": "问题是: 直线$3x+4y+12=0$与圆${{\\left( x-1 \\right)}^{2}}+{{\\left( y+1 \\right)}^{2}}=9$的位置关系是（       ）\nA:相交且过圆心\nB:相切\nC:相离\nD:相交但不过圆心", "answer": {"D": "相交但不过圆心"}}
{"id": 47, "question": "已知抛物线$y^{2}=2px(p&gt;0)$的焦点坐标为$(2,0)$，则$p$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$4$"]}
{"id": 48, "question": "已知函数$f\\left( x \\right)$的图像与函数$y={{3}^{x}}$的图像关于直线$y=x$对称，则$f\\left( 9 \\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 49, "question": "问题是: 已知复数$z={{\\text{i}}^{2002}}+\\frac{4}{1+\\text{i}}$ (i为虚数单位)，则复数z在复平面上对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"D": "第四象限"}}
{"id": 50, "question": "计算：$\\sqrt{6}\\times \\sqrt{2}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2\\sqrt{3}$"]}
{"id": 51, "question": "问题是: 随着神舟十三号载人飞船返回舱在东风着陆场成功着陆，神舟十三号载人飞行任务取得圆满成功．“太空出差三人组合”也在同一时间登顶热搜！新浪舆情通数据显示，4月15日至4月18日，全国关于“神十三”相关话题的讨论声量超183万条．其中“183万”用科学记数法可表示为（       ）\nA:$1.83\\times {{10}^{5}}$\nB:$1.83\\times {{10}^{6}}$\nC:$1.83\\times {{10}^{7}}$\nD:$1.83\\times {{10}^{8}}$", "answer": {"B": "$1.83\\times {{10}^{6}}$"}}
{"id": 52, "question": "问题是: 某校规定学生的学期学业成绩由平时成绩和期中成绩、期末成绩三部分组成，依次按照$2\\colon 3\\colon 5$的比例确定学期学业成绩．若小明的平时成绩为90分，期中成绩为80分，期末成绩为94分，则小明的学期学业成绩为（　　）分．\nA:86\nB:88\nC:89\nD:90", "answer": {"C": "89"}}
{"id": 53, "question": "已知数列$\\left\\{a_{n}\\right\\}$满足$a_{n+1}=3a_{n}+2$，$a_{3}+a_{2}=22$，则满足$a_{n}&gt; 160$的最小正整数$n=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5"]}
{"id": 54, "question": "问题是: 圆的半径由4cm增加到10cm，圆的面积增加了（       ）\nA:84π$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$\nB:64π$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$\nC:36π$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$\nD:6π$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$", "answer": {"A": "84π$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$"}}
{"id": 55, "question": "问题是: 已知函数$f(x)=|\\lg x|$，则对任意正实数$x$恒成立的是（       ）\nA:$f(-x)+f(x)=0$\nB:$f(-x)-f(x)=0$\nC:$f(x)+f\\left( \\frac{1}{x} \\right)=0$\nD:$f(x)-f\\left( \\frac{1}{x} \\right)=0$", "answer": {"D": "$f(x)-f\\left( \\frac{1}{x} \\right)=0$"}}
{"id": 56, "question": "在（       ）里填上合适的数。2.8dm<sup>3</sup>＝            L＝            mL            9.05m<sup>2</sup>＝            m<sup>2</sup>            dm<sup>2</sup>\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2.8", "2800", "9", "5"]}
{"id": 57, "question": "问题是: 设$2\\bar{z}+z\\text{i}=3$，则复数z在复平面内对应的点位于（       ）.\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"A": "第一象限"}}
{"id": 58, "question": "问题是: 下列图形中，是轴对称图形的是（       ）\nA:等腰三角形\nB:平行四边形\nC:梯形\nD:直角三角形", "answer": {"A": "等腰三角形"}}
{"id": 59, "question": "袋子里红球与白球的个数比是$19:13$，放入若干只红球后，红球与白球数量之比是$5:3$，放入若干只白球后，红球与白球数量之比是$13:11$．已知放入的白球比红球多$80$只，那么原来袋子中有白球（   ）只． A. $360$\n B. $350$\n C. $390$\n D. $400$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 60, "question": "问题是: 同一平面内如果两条直线不重合，那么他们（　　）\nA:平行\nB:相交\nC:相交或垂直\nD:平行或相交", "answer": {"D": "平行或相交"}}
{"id": 61, "question": "问题是: “近地点”在天文学上是指月球绕地球公转轨道距地球最近的一点，月球的近地点距离$363300$千米，将$363300$用科学记数法表示正确的是（     ）\nA:$3.633\\times 10^{5}$\nB:$3.633\\times 10^{6}$\nC:$3.633\\times 10^{4}$\nD:$36.33\\times 10^{4}$", "answer": {"A": "$3.633\\times 10^{5}$"}}
{"id": 62, "question": "问题是: 设集合$A=\\left\\{ x\\in {{\\text{N}}^{\\text{*}}}\\mid 1&lt; \\text{lo}{{\\text{g}}_{2}}x&lt; 3 \\right\\},B=\\left\\{ 1,2,3,4 \\right\\}$，则集合$A\\bigcup B$的元素个数为（       ）\nA:2\nB:3\nC:7\nD:8", "answer": {"C": "7"}}
{"id": 63, "question": "在$300$克的白开水中加入$20$克盐，搅拌成盐水，盐的质量占盐水质量的（   ）． A. $\\frac{1}{3}$\n B. $\\frac{1}{15}$\n C. $\\frac{1}{16}$\n D. $\\frac{15}{16}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 64, "question": "问题是: 若一个三位数$M$的各个数位上的数字之和为$7$，则我们称$M$是一个“$\\textit{happy}$数”，例如“$223$，$520$”都是“$\\textit{happy}$数”.那么“$\\textit{happy}$数”的个数共有（       ）\nA:$25$个\nB:$28$个\nC:$29$个\nD:$36$个", "answer": {"B": "$28$个"}}
{"id": 65, "question": "问题是: 小明为了计算$▱ABCD$的面积，画出一些垂线段，如图所示，这些线段不能表示$▱ABCD$的高的是（       ）\nA:$BF$\nB:$GH$\nC:$DE$\nD:$BD$", "answer": {"D": "$BD$"}}
{"id": 66, "question": "问题是: 已知$\\overrightarrow{e}$为单位向量，向量$\\overrightarrow{a}$与$\\overrightarrow{e}$方向相反，且其模为$\\overset{\\to }{\\mathop{\\left| e \\right|}}\\,$的$4$倍；向量$\\overrightarrow{b}$与$\\overrightarrow{e}$方向相同，且其模为$\\overset{\\to }{\\mathop{\\left| e \\right|}}\\,$的$2$倍，则下列等式中成立的是（   ）．\nA:$\\overrightarrow{a}=2 \\overrightarrow{b}$\nB:$\\overrightarrow{a}=-2 \\overrightarrow{b}$\nC:$\\overrightarrow{a}= \\frac{1}{2}\\overrightarrow{b}$\nD:$\\overrightarrow{a}=- \\frac{1}{2}\\overrightarrow{b}$", "answer": {"B": "$\\overrightarrow{a}=-2 \\overrightarrow{b}$"}}
{"id": 67, "question": "$42$和$30$的最大公因数与最小公倍数之和是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$216$"]}
{"id": 68, "question": "问题是: 世界杯足球赛小组赛，每个小组4个队进行单循环比赛，每场比赛胜队得3分，败队得0分，平局时两队各得1分，小组赛完以后，总积分最高的两个队出线进入下轮比赛，如果总积分相同，还要按净胜球排序，一个队要保证出线，这个队至少要积（ ）\nA:6分\nB:7分\nC:8分\nD:9分", "answer": {"B": "7分"}}
{"id": 69, "question": "问题是: 实数$-2$的相反数是（   ）．\nA:$-2$\nB:$2$\nC:$\\frac{1}{2}$\nD:$-\\frac{1}{2}$", "answer": {"B": "$2$"}}
{"id": 70, "question": "小明的妈妈每月的工资是4200元，扣除3500元个税免征额后的部分需要按$3\\text{ }\\!\\!%\\!\\!\\text{ }$的税率缴纳个人所得税，她要缴纳                  元．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["21"]}
{"id": 71, "question": "一个不透明的袋子中装有3个小球，其中2个红球，1个绿球，这些小球除颜色外无其他差别，从袋子中随机摸出一个小球，则摸出的小球是红球的概率为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{2}{3}$"]}
{"id": 72, "question": "老师为了简明地向同学们介绍牛奶的营养成份，使用            统计图表示数据比较好。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["扇形"]}
{"id": 73, "question": "问题是: 圆C：$\\left(x-1\\right)^{2}+\\left(y-2\\right)^{2}=2$关于直线$x-y=0$对称的圆的方程是（       ）\nA:$(x-1)^{2}+(y+2)^{2}=2$\nB:$(x+1)^{2}+(y+2)^{2}=2$\nC:$(x-2)^{2}+(y-1)^{2}=2$\nD:$(x+2)^{2}+(y+1)^{2}=2$", "answer": {"C": "$(x-2)^{2}+(y-1)^{2}=2$"}}
{"id": 74, "question": "问题是: 《义务教育课程标准(2022年版)》首次把学生学会烹饪纳入劳动教育课程，并作出明确规定某班有七名同学已经学会烹饪的菜品种数依次为：$3$，$5$，$4$，$6$，$3$，$3$，$4$，则这组数据的众数、中位数和平均数分别是（       ）\nA:$3$，$4$，$4$\nB:$4$，$3$，$4$\nC:$3$，$3$，$4$\nD:$4$，$4$，$3$", "answer": {"A": "$3$，$4$，$4$"}}
{"id": 75, "question": "问题是: 复数$\\frac{1}{1+2i}$的虚部是（       ）\nA:$-\\frac{2}{5}$\nB:$-\\frac{1}{5}$\nC:$\\frac{1}{5}$\nD:$\\frac{2}{5}$", "answer": {"A": "$-\\frac{2}{5}$"}}
{"id": 76, "question": "已知直线$y=ax+b$与曲线$y=a\\ln x+2$相切，则$ab$的最大值为            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 77, "question": "问题是: 绝对值小于3的负整数有（   ）\nA:3个\nB:2个\nC:4个\nD:1个", "answer": {"B": "2个"}}
{"id": 78, "question": "$2a=3b$，则$\\frac{a}{b}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{3}{2}$"]}
{"id": 79, "question": "问题是: 只利用一副（两块）三角尺不能直接拼出的角度是（  ）．\nA:$75{}^\\circ$\nB:$105{}^\\circ$\nC:$150{}^\\circ$\nD:$165{}^\\circ$", "answer": {"D": "$165{}^\\circ$"}}
{"id": 80, "question": "已知自然数$A=2\\times 3\\times 3$，$B=2\\times 3\\times 5$，则A、B的最大公因数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6"]}
{"id": 81, "question": "问题是: 按某种标准，多项式${{a}^{2}}-2a-1$与$ab+b+2$属于同一类，则下列符合此类标准的多项式是（   ）\nA:${{x}^{2}}-y$\nB:${{a}^{2}}+4x+3$\nC:$a+3b-2$\nD:${{x}^{2}}y+y-1$", "answer": {"B": "${{a}^{2}}+4x+3$"}}
{"id": 82, "question": "问题是: 已知点$A\\left( 3,1 \\right),B\\left( 2,-1 \\right)$，则向量$\\overrightarrow{AB}$的坐标是（       ）\nA:$\\left( -2,-1 \\right)$\nB:$\\left( 2,1 \\right)$\nC:$\\left( 1,2 \\right)$\nD:$\\left( -1,-2 \\right)$", "answer": {"D": "$\\left( -1,-2 \\right)$"}}
{"id": 83, "question": "有一种三位数，既是$2$和$5$的倍数，又是$3$的倍数，这样的数中最小是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$120$"]}
{"id": 84, "question": "若$\\sqrt{27}$与最简二次根式$5\\sqrt{a-1}$可以合并，则$a=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4"]}
{"id": 85, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ -2,-1,0,1 \\right\\}$，$B=\\left\\{ -1,1,2 \\right\\}$，则$A\\cap B=$（   ）．\nA:$\\left\\{ -1,1,2 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ -1,0,1 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ -2,-1,0,1,2 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ -1,1 \\right\\}$", "answer": {"D": "$\\left\\{ -1,1 \\right\\}$"}}
{"id": 86, "question": "$\\odot O$的半径r和圆心O到直线l的距离d分别为关于x的一元二次方程$x^{2}-3x+2=0$的两根和与两根积，则直线l与$\\odot O$的位置关系是              ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["相交"]}
{"id": 87, "question": "已知$\\{a_n\\}$为等比数列，$a_2a_4a_5=a_3a_6$，$a_9a_{10}=-8$，则$a_7=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-2$"]}
{"id": 88, "question": "如果m和n是两个成反比例的量，那么m增加20%时，n一定会（       ）。 A. 增加20%\n B. 减少20%\n C. 减少$\\frac{1}{6}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 89, "question": "问题是: 有4位教师在同一年级的4个班中各教一个班的数学，在数学检测时要求每位教师不能在本班监考，则不同的监考方法有\nA:8种\nB:9种\nC:10种\nD:11种", "answer": {"B": "9种"}}
{"id": 90, "question": "问题是: 四个数$-5$，$-0.1$，$\\frac{1}{2}$，$\\sqrt{3}$中为无理数的是（  ）． \nA:$-5$\nB:$-0.1$\nC:$\\frac{1}{2}$\nD:$\\sqrt{3}$", "answer": {"D": "$\\sqrt{3}$"}}
{"id": 91, "question": "已知函数$f\\left( x \\right)=\\left\\{ \\begin{array}{*{35}{l}} {{x}^{2}}-2x,x\\ge 0 \\\\\\ \\ln \\left( -x \\right),x&lt; 0 \\\\\\ \\end{array} \\right.$，则$f\\left( f\\left( 1 \\right) \\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0"]}
{"id": 92, "question": "为了解某区九年级3600名学生中观看2022北京冬奥会开幕式的情况，随机调查了其中200名学生，结果有160名学生全程观看了开幕式，请估计该区全程观看冬奥会开幕式的九年级学生人数约为            人．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2880"]}
{"id": 93, "question": "问题是: 已知集合$A=\\{x|x=2m-1,m\\in \\mathbf{Z}\\}$，$B=\\{x|x=2n,n\\in \\mathbf{Z}\\}$，且${{x}_{1}},{{x}_{2}}\\in A,{{x}_{3}}\\in B$，则下列判断不正确的是（       ）\nA:${{x}_{1}}\\cdot {{x}_{2}}\\in A$\nB:${{x}_{2}}\\cdot {{x}_{3}}\\in B$\nC:${{x}_{1}}+{{x}_{2}}\\in B$\nD:${{x}_{1}}+{{x}_{2}}+{{x}_{3}}\\in A$", "answer": {"D": "${{x}_{1}}+{{x}_{2}}+{{x}_{3}}\\in A$"}}
{"id": 94, "question": "某班同学去划船，如果少租一条船，每条船正好坐$9$个学生；如果多租一条船，每条船正好坐$6$个学生．这个班有（   ）名同学． A. $32$\n B. $36$\n C. $40$\n D. $48$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 95, "question": "问题是: 下列各组函数中，表示同一函数的是（   ）．\nA:$f(x)=x+1$，$g(x)=\\frac{{{x}^{2}}}{x}+1$\nB:$f(x)=|x|$，$g(x)={{(\\sqrt{x})}^{2}}$\nC:$f(x)=2{{\\log }_{2}}x$，$g(x)={{\\log }_{2}}{{x}^{2}}$\nD:$f(x)=x$，$g(x)={{\\log }_{2}}{{2}^{x}}$", "answer": {"D": "$f(x)=x$，$g(x)={{\\log }_{2}}{{2}^{x}}$"}}
{"id": 96, "question": "问题是: 用绳子围成周长为$10\\mathrm{m}$的矩形，记矩形的一边长为$x\\mathrm{m}$，它的邻边长为$y\\mathrm{m}$，矩形的面积为$\\mathrm{Sm}^{2}$．当$x$在一定范围内变化时，$y$和$\\mathrm{S}$都随$x$的变化而变化，则$y$与$x$，$\\mathrm{S}$与$x$满足的函数关系分别是（       ）\nA:二次函数关系，一次函数关系\nB:正比例函数关系，二次函数关系\nC:二次函数关系，正比例函数关系\nD:一次函数关系，二次函数关系", "answer": {"D": "一次函数关系，二次函数关系"}}
{"id": 97, "question": "问题是: 一质点按运动方程$s\\left(t\\right)=\\frac{1}{t^{2}}$作直线运动，则其从$t_{1}=1$到$t_{2}=2$的平均速度为（       ）\nA:$-1$\nB:$-\\frac{1}{2}$\nC:$-\\frac{1}{4}$\nD:$-\\frac{3}{4}$", "answer": {"D": "$-\\frac{3}{4}$"}}
{"id": 98, "question": "在同一个平面内，由大小不同的两个圆组成的图形可能（       ）。 A. 有一条对称轴\n B. 有两条对称轴\n C. 有一条或无数条对称轴\n D. 没有对称轴\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 99, "question": "问题是: 一个多边形的内角和是外角和的2倍，则它是（       ）\nA:六边形\nB:七边形\nC:八边形\nD:九边形", "answer": {"A": "六边形"}}
{"id": 100, "question": "问题是: 已知二次函数$y=-x^{2}-2mx-m^{2}+m+2$（$m$为常数）的图象与$x$轴有两个交点，则$m$的取值范围是（           ）．\nA:$m&lt; {}2$\nB:$m\\geqslant 2$\nC:$m&gt;{} -2$\nD:$m\\leqslant -2$", "answer": {"C": "$m&gt;{} -2$"}}
{"id": 101, "question": "问题是: 袁隆平院士被誉为“世界杂交水稻之父”，他研究的水稻，不仅高产，而且抗倒伏．在某次实验中，他的团队对甲、乙两种水稻品种进行产量稳定实验，各选取了8块条件相同的试验田，同时播种并核定亩产，结果甲、乙两种水稻的平均产量均为1200千克/亩，方差为$S_{甲}^{2}=186.9$，$S_{乙}^{2}=325.3$．为保证产量稳定，适合推广的品种为（　　）\nA:甲\nB:乙\nC:甲、乙均可\nD:无法确定", "answer": {"A": "甲"}}
{"id": 102, "question": "已知幂函数$f\\left( x \\right)={{x}^{\\alpha }}$的图像过点$\\left( 2,\\sqrt{2} \\right)$，则$f\\left( 16 \\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4"]}
{"id": 103, "question": "问题是: 已知集合$M= \\left\\{ x \\in N| \\log _{2}x \\leq 2 \\right\\} ,N= \\left\\{ x \\in R||x-1|&lt;3\\right\\}$,则$M \\cap N=$\nA:$\\left\\{ x|-2\\lt x\\lt4\\right\\}$\nB:$\\left\\{ 1,2,3\\right\\}$\nC:$\\left\\{ 2,3,4\\right\\}$\nD:$\\left\\{ 1,2,3,4\\right\\}$", "answer": {"B": "$\\left\\{ 1,2,3\\right\\}$"}}
{"id": 104, "question": "若点$M(k-1,k+1)$关于$y$轴的对称点在第四象限内，则一次函数$y=(k-1)x+k$的图象不经过第            象限．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["一"]}
{"id": 105, "question": "有一个数学运算符号“★”使下列等式成立：$2$★$4=8$，$5$★$3=13$，$3$★$5=11$，$9$★$7=25$，按规律计算$7$★$3=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$17$"]}
{"id": 106, "question": "问题是: 画圆时，圆规两脚间的距离是2cm，则这个圆的面积是（     ）$\\text{c}{{\\text{m}}^{2}}$\nA:4\nB:$4\\pi$\nC:$8\\pi$\nD:$16\\pi$", "answer": {"B": "$4\\pi$"}}
{"id": 107, "question": "在函数①$y=3x$；②$y=-2x+7$；③$y=\\frac{1}{x}\\left(x&lt; 0\\right)$；④$y=-x^{2}+4x+1(x\\geq 0)$中$y$随$x$的增大而减小的有            个．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 108, "question": "张华带了100元，先买了一个68元的书包，再用剩下的钱买了4本同样的笔记本。下面的问题中，需要通过运算才能解决的是（       ）。①买一个书包后还剩多少元？②营业员找回多少元？③每本笔记本多少元？ A. ①和②\n B. ②和③\n C. ①和③\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 109, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:两个面积相等的图形一定是全等图形\nB:两个全等图形形状一定相同\nC:两个周长相等的图形一定是全等图形\nD:两个正三角形一定是全等图形", "answer": {"B": "两个全等图形形状一定相同"}}
{"id": 110, "question": "问题是: 下列图形中，绕着它的中心点旋转$60{}^\\circ$后，可以和原图形重合的是（   ）\nA:正六边形\nB:正方形\nC:正五边形\nD:正三角形", "answer": {"A": "正六边形"}}
{"id": 111, "question": "已知等差数列$\\left{ {{a}_{n}} \\right}$的公差为$d$，若${{a}_{1}}$，${{a}_{3}}$，${{a}_{5}}$，${{a}_{7}}$，${{a}_{9}}$的方差为$8$，则$d$的值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$pm 1$"]}
{"id": 112, "question": "问题是: 已知命题$p:\\forall x\\geqslant 1,\\ln x\\geqslant \\sqrt{x}+1$，则$\\neg p$为\nA:$\\exists x&lt; 1,\\text{\\ln}x&lt; \\sqrt{x}+1$\nB:$\\exists x\\ge 1,\\text{\\ln}x&lt; \\sqrt{x}+1$\nC:$\\exists x\\ge 1,\\text{\\ln}x\\ge \\sqrt{x}+1$\nD:$\\forall x&lt; 1,\\text{\\ln}x&lt; \\sqrt{x}+1$", "answer": {"B": "$\\exists x\\ge 1,\\text{\\ln}x&lt; \\sqrt{x}+1$"}}
{"id": 113, "question": "问题是: 用一个平面去截四棱柱，截面形状不可能是（　　）\nA:三角形\nB:四边形\nC:六边形\nD:十边形", "answer": {"D": "十边形"}}
{"id": 114, "question": "问题是: 复数$z$满足$z\\left( 1-i \\right)=i$（$i$为虚数单位），则$z$的虚部为（       ）\nA:$-\\frac{1}{2}$\nB:$\\frac{1}{2}$\nC:$\\frac{1}{2}i$\nD:$-\\frac{1}{2}i$", "answer": {"B": "$\\frac{1}{2}$"}}
{"id": 115, "question": "问题是: 下列式子运算正确的是（   ）．\nA:${{t}^{2}}+{{t}^{4}}={{t}^{6}}$\nB:${{\\left( 3{{x}^{2}} \\right)}^{3}}=9{{x}^{5}}$\nC:${{m}^{8}}\\div {{m}^{4}}={{m}^{2}}$\nD:${{\\left( x-\\frac{1}{2} \\right)}^{2}}={{x}^{2}}-x+\\frac{1}{4}$", "answer": {"D": "${{\\left( x-\\frac{1}{2} \\right)}^{2}}={{x}^{2}}-x+\\frac{1}{4}$"}}
{"id": 116, "question": "若直线$y=x+a$和直线$y=x+b$将圆${{\\left( x-1 \\right)}^{2}}+{{\\left( y-1 \\right)}^{2}}=1$的周长四等分，则$\\left| a-b \\right|=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 117, "question": "问题是: 关于用统计方法获取数据，分析数据，下列结论错误的是（       ）\nA:某食品加工企业为了解生产的产品是否合格，合理的调查方式为抽样调查\nB:为了解高一学生的视力情况，现有高一男生480人，女生420人，按性别进行分层抽样，样本量按比例分配，若从女生中抽取的样本量为63，则样本容量为135\nC:若甲､乙两组数据的标准差满足$S_{\\mathrm{甲}}&lt; S_{\\mathrm{乙}}$则可以估计乙比甲更稳定\nD:若数据${{x}_{1}},{{x}_{2}},{{x}_{3}},\\cdots ,{{x}_{n}}$的平均数为$\\bar{x}$，则数据${{y}_{i}}=a{{x}_{i}}-b\\left( i=1,2,3,\\cdots ,n \\right)$的平均数为$a\\bar{x}-b$", "answer": {"C": "若甲､乙两组数据的标准差满足$S_{\\mathrm{甲}}&lt; S_{\\mathrm{乙}}$则可以估计乙比甲更稳定"}}
{"id": 118, "question": "问题是: 已知函数 $f(x)=\\left\\{\\begin{array}{l}2 x, x&gt;0 \\\\ x+1, x \\leq 0\\end{array}\\right.$，且 $f(a)+f\\left(f\\left(-\\frac{1}{2}\\right)\\right)=0$，则 $a$ 等于（   ）．\nA:$-3$\nB:$-2$\nC:$1$\nD:$3$", "answer": {"B": "$-2$"}}
{"id": 119, "question": "问题是: 已知集合$A\\text{=}\\left\\{x\\left| x^{\\text{2}}\\text{${-}$4}x\\text{{\\text\\less}0}\\right.\\right\\}$，$B\\text{=}\\left\\{\\text{2,}m\\right\\}$，且$A\\text{${\\cap}$}B$有4个子集，则实数$m$的取值范围是（       ）\nA:$\\left(\\text{0,4}\\right)$\nB:$\\left(\\text{0,2}\\right)\\text{${\\cup}$}\\left(\\text{2,4}\\right)$\nC:$\\left(\\text{0,2}\\right)$\nD:$\\left(\\text{${-}$${\\infty}$,2}\\right)\\text{${\\cup}$}\\left(\\text{4,+${\\infty}$}\\right)$", "answer": {"B": "$\\left(\\text{0,2}\\right)\\text{${\\cup}$}\\left(\\text{2,4}\\right)$"}}
{"id": 120, "question": "若反比例函数$y=(m+1){{x}^{3-{{m}^{2}}}}$的图象在第二、四象限，则$m$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-2$"]}
{"id": 121, "question": "问题是: 已知集合$A,B$为全集$U$的子集，若${{\\complement }_{U}}A\\subseteq {{\\complement }_{U}}B$，则$A\\cup \\left( {{\\complement }_{U}}B \\right)=$（       ）\nA:A\nB:$B$\nC:U\nD:$\\varnothing$", "answer": {"C": "U"}}
{"id": 122, "question": "问题是: 2022年10月16日上午，举世瞩目的中国共产党第二十次全圈代表大会在北京人民大会堂开幕．肩负着9600多万党员的重托和期盼，2300多名党员代表参加了此次盛会．其中数据9600万科学计数法可表示为（        ）\nA:$9600\\times {{10}^{4}}$\nB:$9.6\\times {{10}^{7}}$\nC:$9.6\\times {{10}^{3}}$\nD:$9.6\\times {{10}^{6}}$", "answer": {"B": "$9.6\\times {{10}^{7}}$"}}
{"id": 123, "question": "已知a，b均为实数.若$b+\\mathrm{i}=\\mathrm{i}\\left(a+\\mathrm{i}\\right)$，则$ab=$              .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 124, "question": "函数$f\\left( x \\right)={{\\log }_{2}}\\left( 2x-1 \\right)$的定义域为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( \\frac{1}{2},+\\infty \\right)$"]}
{"id": 125, "question": "60平方分米＝            平方米        2.03元＝            分5千克50克＝            千克                 0.6分钟＝            秒\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0.6/ $\\frac{6}{10}$", "203", "5.05", "36"]}
{"id": 126, "question": "设n为正整数，且$n&lt; \\sqrt{15}&lt; n+1$，则n的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 127, "question": "问题是: 下列四个方程中，有正实数解的方程是（       ）\nA:${{2}^{x}}=3$\nB:${{\\left( \\frac{1}{3} \\right)}^{x}}=-1$\nC:${{0.1}^{x}}=3$\nD:${{3}^{-x}}=-3$", "answer": {"A": "${{2}^{x}}=3$"}}
{"id": 128, "question": "计算：$(\\pi -3)^{0}-\\left(\\frac{1}{2}\\right)^{-1}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 129, "question": "问题是: 若分式$\\frac{2}{x-5}$有意义，则$x$应满足的条件是（   ）．\nA:$xne 5$\nB:$xne -5$\nC:$x&gt;5$\nD:$xne 0$", "answer": {"A": "$xne 5$"}}
{"id": 130, "question": "已知实数$x$，$y$满足$\\ln \\sqrt{2y+1}+y=2$，$\\mathrm{e}^{x}+x=5$，则$x+2y=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4"]}
{"id": 131, "question": "在括号里填“＞”“＜”或“＝”。8千克            8000克            360÷5            60                 $\\frac{3}{7}$            $\\frac{3}{5}$334×3            1000            86÷2            13×3               120÷4÷2            120÷6\n\n答案是：\n\n", "answer": ["＝", "＞", "＜", "＞", "＞", "＜"]}
{"id": 132, "question": "关于函数$f(x)=\\sin x+\\frac{1}{\\sin x}$有如下四个命题：\n①$f\\left( x \\right)$的图象关于$y$轴对称．\n②$f\\left( x \\right)$的图象关于原点对称．\n③$f\\left( x \\right)$的图象关于直线$x=\\frac{\\pi }{2}$对称．\n④$f\\left( x \\right)$的最小值为$2$.\n其中所有真命题的序号是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["②③"]}
{"id": 133, "question": "不等式组$\\left\\{\\begin{array}{c} -x&gt; \\frac{1}{2}\\\\ x+3\\leq 2 \\end{array}$的解集是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\leq -1$"]}
{"id": 134, "question": "问题是: 已知$A(-1,4)$和点$B(a,2)$在同一反比例函数图像上，则$a$的值为(     )\nA:$-2$\nB:$-1$\nC:$-\\frac{1}{2}$\nD:$1$", "answer": {"A": "$-2$"}}
{"id": 135, "question": "问题是: 如果两个相似正五边形的边长比为$1:10$，则它们的面积比为（   ）\nA:$1:2$\nB:$1:5$\nC:$1:100$\nD:$1:10$", "answer": {"C": "$1:100$"}}
{"id": 136, "question": "已知向量$\\overset{\\to }{\\mathop{a}}\\,=\\left( 0,2 \\right)$，则$2\\overset{\\to }{\\mathop{a}}\\,=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 0,4 \\right)$"]}
{"id": 137, "question": "问题是: 下列命题中，假命题是$($　　$)$\nA:一组对边相等的四边形是平行四边形\nB:三个角是直角的四边形是矩形\nC:四边相等的四边形是菱形\nD:有一个角是直角的菱形是正方形", "answer": {"A": "一组对边相等的四边形是平行四边形"}}
{"id": 138, "question": "问题是: $-2$是$2$的（  ）．\nA:绝对值\nB:相反数\nC:倒数\nD:算术平方根", "answer": {"B": "相反数"}}
{"id": 139, "question": "抛物线$y={{x}^{2}}+2$的开口向            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["上"]}
{"id": 140, "question": "问题是: 要使二次根式$\\sqrt{1-x}$有意义，则$x$应满足（  ）．\nA:$x\\ne 1$\nB:$x\\geqslant 1$\nC:$x\\leqslant 1$\nD:$x&lt;{}1$", "answer": {"C": "$x\\leqslant 1$"}}
{"id": 141, "question": "问题是: $\\frac{1}{2022}$是2022的（          ）\nA:相反数\nB:绝对值\nC:倒数\nD:平方根", "answer": {"C": "倒数"}}
{"id": 142, "question": "已知$a$，$b$，$c$都是整数，则下列三个数$\\frac{a+b}{2}$，$\\frac{b-c}{2}$，$\\frac{c-a}{2}$ ，整数的个数是（   ）． A. 至少有一个\n B. 仅有一个\n C. 仅有两个\n D. 三个都是\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 143, "question": "问题是: 命题“存在实数$x$，使$x&gt;1$”的否定是\n\n\nA:对任意实数$x$, 都有$x&gt;1$\nB:不存在实数$x$，使$x\\leqslant 1$\nC:对任意实数$x$, 都有$x\\leqslant 1$\nD:存在实数$x$，使$x\\leqslant 1$", "answer": {"C": "对任意实数$x$, 都有$x\\leqslant 1$"}}
{"id": 144, "question": "布袋里放了4个球：〇〇〇●，任意摸一个再放回，连续摸了3次都是白球。如果再摸一次，你认为下面说法正确的是（       ）。 A. —定摸到白球\n B. 不可能摸到黑球\n C. 摸到白球的可能性大\n D. 摸到黑球的可能性大\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 145, "question": "已知双曲线$\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1(a&gt;0,b&gt;0)$的焦点到一条渐近线的距离等于实轴长，那么该双曲线的离心率            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\sqrt{5}$."]}
{"id": 146, "question": "问题是: 已知全集$U=\\left\\{ 1,2,3,4,5 \\right\\}$，集合$A=\\left\\{ 1,3 \\right\\}$，$B=\\left\\{ 3,5 \\right\\}$，则${{\\complement }_{U}}\\left( A\\cup B \\right)=$（   ）．\nA:$\\left\\{ 1,2,4,5 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ 1,3,5 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ 2,4 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ 1,5 \\right\\}$", "answer": {"C": "$\\left\\{ 2,4 \\right\\}$"}}
{"id": 147, "question": "问题是: 抛掷一枚质地均匀的骰子3次，则向上的点数为3个互不相同的偶数的概率为（       ）\nA:$\\frac{1}{3}$\nB:$\\frac{1}{9}$\nC:$\\frac{1}{18}$\nD:$\\frac{1}{36}$", "answer": {"D": "$\\frac{1}{36}$"}}
{"id": 148, "question": "问题是: 下列关于空间向量的说法中错误的是（       ）\nA:零向量与任意向量平行\nB:任意两个空间向量一定共面\nC:零向量是任意向量的方向向量\nD:方向相同且模相等的两个向量是相等向量", "answer": {"C": "零向量是任意向量的方向向量"}}
{"id": 149, "question": "点A（﹣2，3）到x轴的距离是             ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 150, "question": "若复数$z$满足$z-1=2+5i$（$i$是虚数单位），则$\\bar{z}=$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3-5i$"]}
{"id": 151, "question": "问题是: 下列命题中，逆命题为真命题的有（　　）①若$a^{2}=b^{2}$，则$\\left| a\\right| =\\left| b\\right|$；②若$ma^{2}&gt; na^{2}$，则$m&gt; n$；③垂直于弦的直径平分这条弦；④对角线互相垂直的四边形是菱形．\nA:1个\nB:2个\nC:3个\nD:4个", "answer": {"B": "2个"}}
{"id": 152, "question": "问题是: 若$m$是有理数，则$\\left| m \\right|-m$一定是（   ）．\nA:零\nB:非负数\nC:正数\nD:负数", "answer": {"B": "非负数"}}
{"id": 153, "question": "若$\\sin \\alpha =\\frac{1}{3}$，则$\\sin (\\pi -\\alpha )=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{1}{3}$"]}
{"id": 154, "question": "若$\\left( m-3 \\right){{x}^{\\left| m \\right|-2}}+1=-5$是关于$x$的一元一次方程，则$m=$            ；方程的解            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-3$", "$x=1$"]}
{"id": 155, "question": "问题是: △ABC中，∠C=90°，AB=13，AC=12，以B为圆心，5为半径的圆与直线AC的位置关系是（   ）\nA:相切\nB:相交\nC:相离\nD:不能确定", "answer": {"A": "相切"}}
{"id": 156, "question": "二次函数$y=2x^{2}-4x-3$图象的对称轴为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x=1$"]}
{"id": 157, "question": "问题是: 已知是i虚数单位，那么$(3+i)+(1+2i)=$（       ）\nA:$2+3i$\nB:$4+i$\nC:$4+2i$\nD:$4+3i$", "answer": {"D": "$4+3i$"}}
{"id": 158, "question": "已知i为虚数单位，若$\\frac{\\text{i}}{1+\\text{i}}=a+b\\text{i},\\left(a\\text{,}b\\in\\mathbf R\\right)$，则$a+b=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 159, "question": "下面四个数中，同时是2、5、3的倍数的数是（       ）。 A. 290\n B. 240\n C. 940\n D. 320\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 160, "question": "问题是: 已知函数$y=f(x)$的图象与函数$y={{2}^{x}}$的图象关于直线$y=x$对称，函数$g(x)$是奇函数，且当$x&gt;0$时，$g(x)=f(x)+x$，则$g(-4)=$（       ）\nA:-18\nB:-12\nC:-8\nD:-6", "answer": {"D": "-6"}}
{"id": 161, "question": "如果正多边形的中心角是$36{}^\\circ$，那么这个正多边形的边数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$10$"]}
{"id": 162, "question": "在扇形统计图中，所有扇形的百分比之和必须（       ） A. 等于$1$\n B. 大于$1$\n C. 小于$1$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 163, "question": "问题是: 已知复数$z=i\\,(1-2i)$，则$z$的共轭复数$\\overline{z}$的虚部为（       ）\nA:$2$\nB:$1$\nC:$-1$\nD:$-2$", "answer": {"C": "$-1$"}}
{"id": 164, "question": "问题是: 设$\\vec{a},\\vec{b},\\vec{c}$都是单位向量,且$\\vec{a}=\\vec{b}+\\vec{c}$,则向量$\\vec{a}$,$\\vec{b}$的夹角等于（       ）\nA:$\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{3}$\nB:$\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{6}$\nC:$\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{4}$\nD:$\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{2}$", "answer": {"A": "$\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{3}$"}}
{"id": 165, "question": "问题是: 若$|a|=-a$，则$a$是（   ）．\nA:非负数\nB:负数\nC:正数\nD:非正数", "answer": {"D": "非正数"}}
{"id": 166, "question": "问题是: $-2020$的倒数等于（   ）\nA:$\\frac{1}{2020}$\nB:$2020$\nC:$-2020$\nD:$-\\frac{1}{2020}$", "answer": {"D": "$-\\frac{1}{2020}$"}}
{"id": 167, "question": "若函数$y=(3-m){{x}^{2m-5}}$是幂函数，则当$x=\\frac{1}{2}$时的函数值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 168, "question": "问题是: “杂交水稻之父”袁隆平培育的超级杂交稻在全世界推广种植．某种植户为了考察所种植的杂交水稻苗的长势，从稻田中随机抽取9株水稻苗，测得苗高（单位：cm）分别是：22，23，24，23，24，25，26，23，25．则这组数据的众数和中位数分别是（       ）\nA:24，25\nB:23，23\nC:23，24\nD:24，24", "answer": {"C": "23，24"}}
{"id": 169, "question": "问题是: 在$\\left| -2\\right|$，$\\sqrt[3]{27}$，$\\pi$，$\\sqrt{2}$这四个数中，最大的数是(     )\nA:$\\left| -2\\right|$\nB:$\\sqrt[3]{27}$\nC:$\\pi$\nD:$\\sqrt{2}$", "answer": {"C": "$\\pi$"}}
{"id": 170, "question": "问题是: 下列二次根式中是最简二次根式的是\nA:$\\sqrt{0.3}$\nB:$\\sqrt{7}$\nC:$\\sqrt{12}$\nD:$\\sqrt{18}$", "answer": {"B": "$\\sqrt{7}$"}}
{"id": 171, "question": "问题是: 已知$\\omega &gt;0$，函数$f(x)=\\sin \\left(\\omega x+\\frac{\\pi }{4} \\right)$在$\\left(\\frac{\\pi }{2},\\pi \\right)$上单调递减，则$\\omega$的取值范围是（   ）．\nA:$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{5}{4}\\right]$\nB:$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{3}{4}\\right]$\nC:$\\left( 0,\\frac{1}{2}\\right]$\nD:$(0,2]$", "answer": {"A": "$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{5}{4}\\right]$"}}
{"id": 172, "question": "问题是: 给出下列命题①空间中所有的单位向量都相等；②方向相反的两个向量是相反向量；③若$\\overrightarrow{a},\\overrightarrow{b}$满足$\\left| \\overrightarrow{a} \\right|&gt;\\left| \\overrightarrow{b} \\right|$，且$\\overrightarrow{a},\\overrightarrow{b}$同向，则$\\overrightarrow{a}&gt;\\overrightarrow{b}$；④零向量没有方向；⑤对于任意向量$\\overrightarrow{a},\\overrightarrow{b}$，必有$\\left| \\overrightarrow{a}+\\overrightarrow{b} \\right|\\le \\left| \\overrightarrow{a} \\right|+\\left| \\overrightarrow{b} \\right|$．其中正确命题的序号为（        ）\nA:①②③\nB:⑤\nC:④⑤\nD:①⑤", "answer": {"B": "⑤"}}
{"id": 173, "question": "若$f\\left( x \\right)$在$\\mathbf{R}$上可导且$f\\left( 0 \\right)=0$，其导函数${f}^\\prime\\left( x \\right)$满足$f\\left( x \\right)+{f}^\\prime\\left( x \\right)&lt;{}0$，则$f\\left( x \\right)&lt;{}0$的解集是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 0,+\\infty \\right)$"]}
{"id": 174, "question": "问题是: 研究下列问题：①某城市元旦前后的气温；②某种新型电器元件使用寿命的测定；③电视台想知道某一个节目的收视率；④银行在收进储户现金时想知道有没有假钞.一般通过试验获取数据的是（       ）\nA:①②\nB:③④\nC:②\nD:④", "answer": {"C": "②"}}
{"id": 175, "question": "$\\frac{7}{20}$立方米＝            立方分米       $\\frac{5}{12}$小时＝            分        250立方分米＝            升\n\n答案是：\n\n", "answer": ["350", "25", "250"]}
{"id": 176, "question": "问题是: 已知复数$z=\\frac{2}{1-\\text{i}}$，复数$\\overline{z}$是复数$z$的共轭复数，则$z\\cdot \\overline{z}=$（       ）\nA:1\nB:$\\sqrt{2}$\nC:2\nD:$2\\sqrt{2}$", "answer": {"C": "2"}}
{"id": 177, "question": "若|x|=0，则 x=            ;若 y 表示任意有理数，则|y|+1 的最小值是\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0", "1"]}
{"id": 178, "question": "已知等边三角形ABC的边长为2，⊙A的半径为1，PQ为⊙A的任意一条直径，则$\\vec {BP}\\cdot \\vec {CQ}-\\vec {AP}\\cdot$$\\vec {CB}$=            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 179, "question": "新月坐在教室的第4列第2行，用数对（4，2）表示，佳慧坐在她的正后方的第一个位置上，佳慧的位置用数对表示是（       ）。 A. （4，3）\n B. （5，2）\n C. （3，2）\n D. （4，1）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 180, "question": "问题是: 下列图形具有两条对称轴的是（　　）\nA:等边三角形\nB:平行四边形\nC:矩形\nD:正方形", "answer": {"C": "矩形"}}
{"id": 181, "question": "问题是: 下列命题中全称量词命题的个数是（      ）①任意一个自然数都是正整数；②有的平行四边形也是菱形；③$n\\left( n\\ge 3,n\\in {{\\text{N}}^{*}} \\right)$边形的内角和是$\\left( n-2 \\right)\\times {{180}^{\\circ }}$．\nA:$0$\nB:$1$\nC:$2$\nD:$3$", "answer": {"C": "$2$"}}
{"id": 182, "question": "小红看一本108页的连环画，第一天看20页，第二天看的页数是第一天的2倍，第三天应从第            页看起。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["61"]}
{"id": 183, "question": "2022年9月起，劳动课正式成为中小学的一门独立课程．某班为了选拔一名学生参加学校组织的以“热爱劳动励心智，品味生活促成长”为主题的展示活动，在班里组织了6项活动，分别是煮饭烧菜、收纳物品、种植植物、修理家电、打扫卫生、和面蒸馍．其中甲、乙两名学生较为突出，他们在6项活动中的成绩（单位：分）如下表所示：甲$12.1$$12.1$$12.0$$11.9$$11.8$$12.1$乙$12.2$$12.0$$11.8$$12.0$$12.3$$11.7$由于甲、乙两名学生成绩的平均数相同，班级决定依据他们成绩的稳定性进行选拔，那么被选中的是              同学．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["甲"]}
{"id": 184, "question": "问题是: 若复数$z$满足$z\\cdot \\text{i}=3+4\\text{i}$，则$z=$（       ）\nA:$3-4\\text{i}$\nB:$3+4\\text{i}$\nC:$4-3\\text{i}$\nD:$4+3\\text{i}$", "answer": {"C": "$4-3\\text{i}$"}}
{"id": 185, "question": "问题是: 下列命题中，是假命题的是（       ）\nA:全等三角形的对应边相等\nB:三角形的一个外角大于任何一个内角\nC:有一个角等于$60{}^\\circ$的等腰三角形是等边三角形\nD:一个数的立方等于他本身，则这个数是$-1$，$0$，$1$", "answer": {"B": "三角形的一个外角大于任何一个内角"}}
{"id": 186, "question": "问题是: 下列语句正确的是（   ）．\nA:“$+15$米”表示向东走$15$米\nB:$0^{\\circ}\\text{C}$表示没有温度\nC:$-a$可以表示正数\nD:$0$既是正数也是负数", "answer": {"C": "$-a$可以表示正数"}}
{"id": 187, "question": "问题是: 已知集合$M=\\left\\{3,4\\right\\},N=\\left\\{x\\mid \\left(x-3\\right)\\left(x+a\\right)=0,a\\in \\mathbf{R}\\right\\}$， 若$M=N$， 则$a=$ （       ）\nA:3\nB:4\nC:$-3$\nD:$-4$", "answer": {"D": "$-4$"}}
{"id": 188, "question": "在$\\underline{8\\square 3\\square }$的$\\square$内填上同一个正整数，使这个数能同时被$3$和$5$整除，则$\\square$内填            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$5$"]}
{"id": 189, "question": "问题是: 已知$\\alpha ,\\beta ,\\gamma$ 是空间三个不重合的平面，$m,n$是空间两条不重合的直线，则下列命题为真命题的是（       ）\nA:若$\\alpha \\bot \\beta$，$\\beta \\bot \\gamma$，则$\\alpha //\\gamma$\nB:若$\\alpha \\bot \\beta$，$m//\\beta$，则$m\\bot \\alpha$\nC:若$m\\bot \\alpha$，$n\\bot \\alpha$，则$m//n$\nD:若$m//\\alpha$，$n//\\alpha$，则$m//n$", "answer": {"C": "若$m\\bot \\alpha$，$n\\bot \\alpha$，则$m//n$"}}
{"id": 190, "question": "问题是: 下列计算正确的是（       ）\nA:${{a}^{5}}\\cdot {{a}^{2}}={{a}^{3}}$\nB:${{\\left( {{a}^{3}} \\right)}^{2}}={{a}^{5}}$\nC:$5{{a}^{2}}+{{a}^{2}}=6{{a}^{4}}$\nD:${{a}^{6}}\\div {{a}^{3}}={{a}^{3}}$", "answer": {"D": "${{a}^{6}}\\div {{a}^{3}}={{a}^{3}}$"}}
{"id": 191, "question": "问题是: 对于下列四个说法：①两点之间，线段最短；②若$AC=BC$，则C是线段$AB$的中点；③对顶角相等；④过一点有且只有一条直线与这条直线平行，其中，正确的有（       ）\nA:0个\nB:1个\nC:2个\nD:3个", "answer": {"C": "2个"}}
{"id": 192, "question": "问题是: 下列各组向量中，可以作为基底的是（       ）\nA:$\\overrightarrow{{{e}_{1}}}=\\left( 0,0 \\right),\\overrightarrow{{{e}_{2}}}=\\left( 1,2 \\right)$\nB:$\\overrightarrow{{{e}_{1}}}=\\left( -1,2 \\right),\\overrightarrow{{{e}_{2}}}=\\left( 5,7 \\right)$\nC:$\\overrightarrow{{{e}_{1}}}=\\left( 3,5 \\right),\\overrightarrow{{{e}_{2}}}=\\left( 6,10 \\right)$\nD:$\\overrightarrow{{{e}_{1}}}=\\left( 2,-3 \\right),\\overrightarrow{{{e}_{2}}}=\\left( \\frac{1}{2},-\\frac{3}{4} \\right)$", "answer": {"B": "$\\overrightarrow{{{e}_{1}}}=\\left( -1,2 \\right),\\overrightarrow{{{e}_{2}}}=\\left( 5,7 \\right)$"}}
{"id": 193, "question": "已知$f(x)=x^{2}-8x+10$，$x\\in \\mathbf{R}$，数列$\\{a_{n}\\}$是公差为$1$的等差数列，若$f(a_{1})+f(a_{2})+f(a_{3})$的值最小，则$a_{1}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 194, "question": "计算：${{\\left( \\pi -3.14 \\right)}^{0}}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 195, "question": "如下表，当$t=$（       ）时，$x$和$y$成正比例关系。$x$3.2$t$$y$410 A. 1.28\n B. 5\n C. 8\n D. 12.5\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 196, "question": "问题是: 下列命题中正确的是（       ）\nA:函数$y=\\left(x-2\\right)^{2}+4$与y轴的交点是$\\left(0,4\\right)$\nB:三角形的内心是三角形三条角平分线的交点\nC:绝对值等于本身的数是0和1\nD:对角线相等的四边形是矩形", "answer": {"B": "三角形的内心是三角形三条角平分线的交点"}}
{"id": 197, "question": "问题是: 下列方程是关于x的一元二次方程的是（       ）\nA:$x+2y=1$\nB:${{x}^{2}}+x-1={{x}^{2}}$\nC:${{x}^{2}}+\\frac{3}{x}=8$\nD:${{x}^{2}}-5x=0$", "answer": {"D": "${{x}^{2}}-5x=0$"}}
{"id": 198, "question": "已知$\\sin \\alpha =\\frac{\\sqrt{5}}{5}$，$\\sin \\left( \\alpha -\\beta \\right)=-\\frac{\\sqrt{10}}{10}$，$\\alpha$，$\\beta$均为锐角，则$\\beta =$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{\\pi }{4}$"]}
{"id": 199, "question": "在$\\triangle ABC$中，$\\angle A$，$\\angle B$均为锐角，且有$\\left| \\tan B-\\sqrt{3} \\right|+{{\\left( \\sin A-\\frac{\\sqrt{3}}{2} \\right)}^{2}}=0$，则$\\triangle ABC$的形状是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["等边三角形"]}
{"id": 200, "question": "下面说法正确的是（       ）。①如果A÷a＞A×a，那么a是真分数。②7.8除以一个小数所得的商一定大于7.8。③0.192除以0.13，商是1.4时，余数是0.01。④用四根木条钉成一个长方形，把它拉成平行四边形后，面积变大了。 A. ①和②\n B. ②和③\n C. ①和③\n D. ③和④\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 201, "question": "函数$y=\\frac{1-2m}{x}$的图象经过点（1，3），则m=            ，在$(0,+\\infty )$上y随x的增大而            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-1", "减小"]}
{"id": 202, "question": "问题是: 若直线$y=2x+m$是圆${{x}^{2}}+{{y}^{2}}-2y=0$的一条对称轴，则m的值为（       ）\nA:$-1$\nB:1\nC:$-2$\nD:2", "answer": {"B": "1"}}
{"id": 203, "question": "问题是: 若空间向量$\\overrightarrow{BA}=\\left( 1,4,1 \\right)$，$\\overrightarrow{BC}=\\left( 2,0,-2 \\right)$，则$\\overrightarrow{AC}=$（       ）\nA:$\\left( 1,-4,-3 \\right)$\nB:$\\left( 1,-3,-4 \\right)$\nC:$\\left( 3,4,-1 \\right)$\nD:$\\left( -1,4,3 \\right)$", "answer": {"A": "$\\left( 1,-4,-3 \\right)$"}}
{"id": 204, "question": "问题是: 把分式$\\frac{xy}{{{x}^{2}}-{{y}^{2}}}$中的x、y的值都扩大到原来的2倍，则分式的值…       （          ）\nA:不变\nB:扩大到原来的2倍\nC:扩大到原来的4倍\nD:缩小到原来的$\\frac{1}{2}$", "answer": {"A": "不变"}}
{"id": 205, "question": "问题是: 已知命题$p:\\exists x\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1=\\ln x$．（       ）．\nA:p为真命题，$\\neg p:\\exists x\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1\\ne \\ln x$\nB:p为假命题，$\\neg p:\\forall x\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1\\ne \\ln x$\nC:p为真命题，$\\neg p:\\forall x\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1\\ne \\ln x$\nD:p为假命题，$\\neg p:\\forall x\\not\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1\\ne \\ln x$", "answer": {"C": "p为真命题，$\\neg p:\\forall x\\in \\left( 0,+\\infty \\right)$，$x-1\\ne \\ln x$"}}
{"id": 206, "question": "甲、乙两地相距240千米，一辆汽车从甲地开往乙地用了t小时，这辆汽车平均每小时行            千米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["240÷t"]}
{"id": 207, "question": "分数$\\frac{3}{7}$的分母加上$1$，要使分数大小不变，那么分子要加上            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{3}{7}$"]}
{"id": 208, "question": "一块菜地的$\\frac{1}{3}$种黄瓜，剩下的种西红柿．种西红柿的地占整块菜地的            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{2}{3}$"]}
{"id": 209, "question": "问题是: 一直角三角形的三边分别为2、3、x，以x为边长的正方形的面积为（   ）\nA:$\\sqrt{5}$\nB:13\nC:5或13\nD:$\\sqrt{5}$ 或$\\sqrt{13}$", "answer": {"C": "5或13"}}
{"id": 210, "question": "代数式$\\sqrt{x-1}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\geqslant 1$"]}
{"id": 211, "question": "$\\log _{9}\\left(x^{2}+1\\right)+\\log _{9}\\left(\\frac{1}{x^{2}}+4\\right)$的最小值为            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 212, "question": "问题是: 若集合$A=\\left\\{ x|x-2&lt; 0 \\right\\}$，集合$B=\\left\\{ x|{{2}^{x}}&gt;1 \\right\\}$，则$A\\bigcap B=$（       ）\nA:$(2,+\\infty )$\nB:$(0,2)$\nC:$(-\\infty ,2)$\nD:R", "answer": {"B": "$(0,2)$"}}
{"id": 213, "question": "把直线$y=-2x+1$向下平移5个单位长度，平移后的直线解析式为            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$y=-2x-4$"]}
{"id": 214, "question": "问题是: 已知复数z满足$\\left( 4+3i \\right)\\left( z+i \\right)=25$，则$\\left| z \\right|=$（       ）\nA:$2\\sqrt{2}$\nB:4\nC:$4\\sqrt{2}$\nD:32", "answer": {"C": "$4\\sqrt{2}$"}}
{"id": 215, "question": "问题是: 已知方程$\\frac{{{x}^{2}}}{{{m}^{2}}+n}-\\frac{{{y}^{2}}}{3{{m}^{2}}-n}=1$表示双曲线，且该双曲线两焦点间的距离为$4$，则$n$的取值范围是（　　）\nA:$\\left( -1,3 \\right)$\nB:$\\left( -1,\\sqrt{3} \\right)$\nC:$\\left( 0,3 \\right)$\nD:$\\left( 0,\\sqrt{3} \\right)$", "answer": {"A": "$\\left( -1,3 \\right)$"}}
{"id": 216, "question": "问题是: 下列说法中，正确的是（       ）\nA:当x≠－1时， $\\frac{2}{\\sqrt{x\\text{+}1}}$有意义\nB:对角线相等的四边形是矩形\nC:三角形三边垂直平分线的交点到三个顶点的距离相等\nD:若a＜b则${{m}^{2}}a&lt; {{m}^{2}}b$一定成立", "answer": {"C": "三角形三边垂直平分线的交点到三个顶点的距离相等"}}
{"id": 217, "question": "问题是: 下列说法正确的是（          ）\nA:两个周长相等的长方形全等\nB:两个周长相等的三角形全等\nC:两个面积相等的长方形全等\nD:两个周长相等的圆全等", "answer": {"D": "两个周长相等的圆全等"}}
{"id": 218, "question": "问题是: 地震的震级越大,以地震波的形式从震源释放出的能量就越大,震级$M$与所释放的能量$E$的关系如下:$E={{10}^{4.8+1.5M}}$（焦耳）$\\left( \\sqrt{10}\\approx 3.16 \\right)$,那么6级地震释放的能量是4级地震释放的能量的（       ）\nA:$3.16$倍\nB:$31.6$倍\nC:100倍\nD:1000倍", "answer": {"D": "1000倍"}}
{"id": 219, "question": "问题是: 设集合$A=\\left\\{ x\\left| 1&lt; x&lt; 2 \\right. \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\left| x&gt;a \\right. \\right\\}$，若$A\\subseteq B$，则$a$的范围是（       ）\nA:$a\\ge 2$\nB:$a\\le 1$\nC:$a\\ge 1$\nD:$a\\le 2$", "answer": {"B": "$a\\le 1$"}}
{"id": 220, "question": "问题是: 以下说法正确的是（       ）\nA:零向量与任意非零向量平行\nB:若$\\overrightarrow{a}//\\overrightarrow{b}$，$\\overrightarrow{b}//\\overrightarrow{c}$，则$\\overrightarrow{a}//\\overrightarrow{c}$\nC:若$\\lambda \\overrightarrow{a}=\\overrightarrow{0}$($\\lambda$为实数)，$\\lambda$则必为零\nD:$\\overrightarrow{a}$和$\\overrightarrow{b}$都是单位向量，则$\\overrightarrow{a}=\\overrightarrow{b}$", "answer": {"A": "零向量与任意非零向量平行"}}
{"id": 221, "question": "问题是: 下列运算中，计算正确的是(       )\nA:$2a+3a=5{{a}^{2}}$\nB:${{(3{{a}^{2}})}^{3}}=27{{a}^{6}}$\nC:${{x}^{6}}\\div {{x}^{2}}={{x}^{3}}$\nD:${{(a+b)}^{2}}={{a}^{2}}+{{b}^{2}}$", "answer": {"B": "${{(3{{a}^{2}})}^{3}}=27{{a}^{6}}$"}}
{"id": 222, "question": "问题是: 如果$A=\\left\\{x\\left| x&gt; -1\\right.\\right\\}$，那么正确的结论是\nA:$0\\subseteq A$\nB:$\\left\\{0\\right\\}\\in A$\nC:$\\left\\{0\\right\\}\\subseteq A$\nD:$\\varnothing \\in A$", "answer": {"C": "$\\left\\{0\\right\\}\\subseteq A$"}}
{"id": 223, "question": "问题是: 下列运用等式的性质，变形不正确的是\nA:若$a=b$，则$a+5=b+5$\nB:若$a=b$，则$ac=bc$\nC:若$\\frac{a}{c}=\\frac{b}{c}\\left( c\\ne 0 \\right)$，则$a=b$\nD:若$ac=bc$，则$a=b$", "answer": {"D": "若$ac=bc$，则$a=b$"}}
{"id": 224, "question": "大坪时代商场周末搞促销活动，洗衣粉每袋$12$元，买$5$袋赠一袋．妈妈一次买了$60$元的洗衣粉，每袋比平时便宜（   ）． A. $200\\%$\n B. 约$33.3\\%$\n C. 约$16.7\\%$\n D. $\\frac{5}{6}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 225, "question": "问题是: 曲线$y={{x}^{3}}-x$在点$\\left( 1,0 \\right)$处的切线方程为（       ）\nA:$2x-y=0$\nB:$2x+y-2=0$\nC:$2x+y+2=0$\nD:$2x-y-2=0$", "answer": {"D": "$2x-y-2=0$"}}
{"id": 226, "question": "问题是: 据调查，某班$40$名学生所穿鞋子鞋号统计如下表：\n\n\n\n鞋号\n$20$\n$21$\n$22$\n$23$\n$24$\n\n\n频数\n$2$\n$8$\n$9$\n$19$\n$2$\n\n\n\n则该班学生所穿鞋子鞋号的中位数和众数分别是（       ）\nA:$23，22$\nB:$22，23$\nC:$17，23$\nD:$23，23$", "answer": {"D": "$23，23$"}}
{"id": 227, "question": "估一估，下列算式中得数大于1的是（       ）。 A. $\\frac{1}{6}$＋$\\frac{2}{5}$\n B. $\\frac{1}{4}$＋$\\frac{1}{3}$\n C. $\\frac{4}{7}$＋$\\frac{1}{2}$\n D. $\\frac{1}{2}$＋$\\frac{3}{8}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 228, "question": "问题是: 用一个平面去截一个几何体，截面形状为三角形，则这个几何体可能为：①正方体；②圆柱；③圆锥；④正三棱柱. （     ）\nA:①②③④\nB:①③④\nC:①④\nD:①②", "answer": {"B": "①③④"}}
{"id": 229, "question": "问题是: 下列说法中，正确的是（       ）\nA:调查某班45名学生的身高情况宜采用全面调查\nB:“太阳东升西落”是不可能事件\nC:为了直观地介绍空气各成分的百分比，最适合使用的统计图是条形统计图\nD:任意投掷一枚质地均匀的硬币26次，出现正面朝上的次数一定是13次", "answer": {"A": "调查某班45名学生的身高情况宜采用全面调查"}}
{"id": 230, "question": "问题是: 若复数$z=\\frac{1-\\text{i}}{2-\\text{i}}$，则在复平面内$z$对应的点位于\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"D": "第四象限"}}
{"id": 231, "question": "代数式${{x}^{2}}-2x=3$，则代数式$9+6x-3{{x}^{2}}$的值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$0$"]}
{"id": 232, "question": "一个平行四边形的底是$25$厘米，高是$12$厘米，与它等底等高的三角形的面积是            平方厘米．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$150$"]}
{"id": 233, "question": "问题是: 已知椭圆$E:\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}+\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1(a&gt;b&gt;0)$的左顶点和上顶点分别为$A,B$，若$AB$的垂直平分线过$E$的下顶点$C$，则$E$的离心率为（       ）\nA:$\\frac{\\sqrt{6}}{3}$\nB:$\\frac{\\sqrt{3}}{3}$\nC:$\\frac{\\sqrt{2}}{3}$\nD:$\\frac{1}{3}$", "answer": {"A": "$\\frac{\\sqrt{6}}{3}$"}}
{"id": 234, "question": "从一个钝角的顶点出发，在这个钝角的内部画一条射线，把这个钝角分成$\\angle 1$和$\\angle 2$两个角，下面说法正确的是（       ）。 A. $\\angle 1$和$\\angle 2$一定都是锐角\n B. $\\angle 1$和$\\angle 2$一定都是钝角\n C. $\\angle 1$和$\\angle 2$中可能有一个是钝角\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 235, "question": "问题是: 欧拉公式${{e}^{\\text{i}\\theta }}=\\cos \\theta +\\text{i}\\sin \\theta$把自然对数的底数e、虚数单位$\\text{i}$、三角函数联系在一起，充分体现了数学的和谐美，被誉为“数学中的天桥”，若复数z满足$({{e}^{\\text{i}\\pi }}+\\text{i})\\cdot z=\\text{i}$，则$|z|=$（       ）\nA:$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$\nB:1\nC:$\\sqrt{2}$\nD:2", "answer": {"A": "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$"}}
{"id": 236, "question": "已知数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$是等差数列，${{a}_{1}}+{{a}_{3}}=2,{{a}_{3}}+{{a}_{5}}=4$，则${{a}_{5}}+{{a}_{7}}=$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6"]}
{"id": 237, "question": "已知$a+b&lt;{}0$，$ab&gt;0$，则点$Pleft( a,b \\right)$在第            象限．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["三"]}
{"id": 238, "question": "问题是: 下列说法不正确的是（       ）\nA:$8$的立方根是$2$\nB:$\\frac{-x{{y}^{2}}}{3}$的系数是$-\\frac{1}{3}$\nC:对顶角相等\nD:若$AC=BC$，则点$C$是线段$AB$的中点", "answer": {"D": "若$AC=BC$，则点$C$是线段$AB$的中点"}}
{"id": 239, "question": "问题是: 已知复数$z$满足$z(1+\\mathrm{i})=2$，则$\\bar{z}$的虚部为（       ）\nA:1\nB:$-1$\nC:$\\mathrm{i}$\nD:$-\\text{i}$", "answer": {"A": "1"}}
{"id": 240, "question": "问题是: 已知全集U＝{x∈Z|0&lt;x&lt;8}，集合M＝{2,3,5}，N＝{x|x<sup>2</sup>－8x＋12＝0}，则集合{1,4,7}为(　　)\nA:M∩(∁<sub>U</sub>N)\nB:∁<sub>U</sub>(M∩N)\nC:∁<sub>U</sub>(M∪N)\nD:(∁<sub>U</sub>M)∩N", "answer": {"C": "∁<sub>U</sub>(M∪N)"}}
{"id": 241, "question": "问题是: 在平面直角坐标系中，把一个多边形的所有顶点坐标（其中有一个顶点为原点、有一条边在横坐标轴上）分别乘以$-\\frac{1}{2}$所对应的图形与原图形是（       ）\nA:位似变换\nB:旋转变换\nC:轴对称变换\nD:平移变换", "answer": {"A": "位似变换"}}
{"id": 242, "question": "问题是: 已知$a&gt;b&gt;0$，下列不等式中正确的是（       ）\nA:$\\frac{c}{a}&gt;\\frac{c}{b}$\nB:$ab&lt; {{b}^{2}}$\nC:$a-b+\\frac{1}{a-b}\\ge 2$\nD:$\\frac{1}{a-1}&lt; \\frac{1}{b-1}$", "answer": {"C": "$a-b+\\frac{1}{a-b}\\ge 2$"}}
{"id": 243, "question": "问题是: 设集合$U=\\mathbf{R}$，集合$M=\\{x|x&lt;{}1\\}$，$N=\\{x|-1&lt;{}x&lt;{}2\\}$，则$\\{x|x\\geqslant 2\\}=$（   ）．\nA:$\\complement_{U}\\left(M\\cup N\\right)$\nB:$N\\cup\\complement_{U}M$\nC:$\\complement_{U}\\left(M\\cap N\\right)$\nD:$M\\cup\\complement_{U}N$", "answer": {"A": "$\\complement_{U}\\left(M\\cup N\\right)$"}}
{"id": 244, "question": "问题是: 已知命题p：∃x&lt;1，x<sup>2</sup>≤1，则￢p为\nA:∀x≥1，x<sup>2</sup>≤1\nB:∃x＜1，x<sup>2</sup>＞1\nC:∀x＜1，x<sup>2</sup>＞1\nD:∃x≥1，x<sup>2</sup>＞1", "answer": {"C": "∀x＜1，x<sup>2</sup>＞1"}}
{"id": 245, "question": "问题是: 一个数的$\\frac{3}{11}$是12，这个数的$\\frac{3}{4}$是（     ）\nA:$\\frac{27}{11}$\nB:$\\frac{48}{11}$\nC:33\nD:$\\frac{24}{11}$", "answer": {"C": "33"}}
{"id": 246, "question": "问题是: 电风扇的一瓣扇叶旋转之后变成一个圆，把扇叶看作线段，则所属实际应用是（　　）\nA:点动成线\nB:线动成面\nC:面动成体\nD:以上答案都不对", "answer": {"B": "线动成面"}}
{"id": 247, "question": "问题是: 过抛物线y<sup>2</sup>＝4x的焦点作直线交抛物线于A(x<sub>1</sub>，y<sub>1</sub>)，B(x<sub>2</sub>，y<sub>2</sub>)两点，如果x<sub>1</sub>＋x<sub>2</sub>＝6，那么|AB|＝（       ）\nA:6\nB:8\nC:9\nD:10", "answer": {"B": "8"}}
{"id": 248, "question": "问题是: 在墙壁上固定一根横放的木条，则至少需要钉子的枚数是\nA:$1$枚\nB:$2$枚\nC:$3$枚\nD:任意枚", "answer": {"B": "$2$枚"}}
{"id": 249, "question": "在平面直角坐标系中，已知点$A\\left(a,b\\right)$在第四象限，则点$B\\left(-b,-a\\right)$在第            象限．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["四"]}
{"id": 250, "question": "问题是: 下面有4个判断：①互为相反数的两个数的绝对值相等②如果有理数x的绝对值为x，那么x一定为正数③点M在数轴上距原点2个单位长度，且位于原点右侧，若将M向左移动5个单位长度，此时M对应的值为$–3$④两个数相加，它们的和一定大于其中一个数其中判断正确的个数为（       ）\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"B": "2"}}
{"id": 251, "question": "问题是: 下列从左到右的变形是分解因式的是（          ）\nA:$3x+3y-5=3(x+y)-5$\nB:$(x+1)(x-1)={{x}^{2}}-5$\nC:${{x}^{2}}-9=(x+3)(x-3)$\nD:$x+1=x(x+\\frac{1}{x})$", "answer": {"C": "${{x}^{2}}-9=(x+3)(x-3)$"}}
{"id": 252, "question": "问题是: 以下调查中，适宜全面调查的是（    ）\nA:调查某批次汽车的抗撞击能力\nB:调查春节联欢晚会的收视率\nC:调查某班学生的身高情况\nD:调查东坪镇居民日平均用水量", "answer": {"C": "调查某班学生的身高情况"}}
{"id": 253, "question": "问题是: 下列命题中，真命题是（       ）\nA:经过一点有且只有一条直线与已知直线平行\nB:连接两点之间的线段叫两点间的距离\nC:两直线平行，同旁内角相等\nD:连接直线外一点与直线上各点的所有线段中，垂线段最短", "answer": {"D": "连接直线外一点与直线上各点的所有线段中，垂线段最短"}}
{"id": 254, "question": "问题是: 下列图形既是轴对称图形，又是中心对称图形的是（       ）\nA:等边三角形\nB:等腰三角形\nC:平行四边形\nD:菱形", "answer": {"D": "菱形"}}
{"id": 255, "question": "设复数$z$满足$z(1+\\text{i})=2\\text{i}$（$\\text{i}$为虚数单位)，则$z$的模为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\sqrt{2}$"]}
{"id": 256, "question": "问题是: 某市有3万名学生参加中考，为了考察他们的数学考试成绩，抽样调查了2000名考生的数学成绩，在这个问题中，下列说法正确的是（　　）\nA:3万名考生是总体\nB:每名考生的数学成绩是个体\nC:2000名考生是总体的一个样本\nD:2000名是样本容量", "answer": {"B": "每名考生的数学成绩是个体"}}
{"id": 257, "question": "问题是: 已知集合$A= \\left\\{ x|2^{x}\\leq 1 \\right\\} ,B= \\left\\{ -2,-1,0,1,2\\right\\}$,则$A \\cap B=$\nA:$\\left\\{ 0,1,2\\right\\}$\nB:$\\left\\{ 1,2\\right\\}$\nC:$\\left\\{ -2,-1,0\\right\\}$\nD:$\\left\\{ -2,-1\\right\\}$", "answer": {"C": "$\\left\\{ -2,-1,0\\right\\}$"}}
{"id": 258, "question": "问题是: 下列命题中，是真命题的是（        ）\nA:相等的角是对顶角\nB:若直线a与b互相垂直，记作a∥b\nC:内错角相等\nD:在同一平面内，过一点有且只有一条直线与已知直线垂直", "answer": {"D": "在同一平面内，过一点有且只有一条直线与已知直线垂直"}}
{"id": 259, "question": "问题是: 若函数$f(x)=a^{x}(a&gt; 0\\mathrm{且}a\\neq 1)$的图象经过$(3，27)$，则$f(-2)=$（       ）\nA:$\\frac{1}{3}$\nB:$\\frac{1}{9}$\nC:3\nD:9", "answer": {"B": "$\\frac{1}{9}$"}}
{"id": 260, "question": "问题是: 下列计算正确的是（　　）\nA:$2a^{2}+3a^{3}=5a^{5}$\nB:$3a^{3}\\div 2a^{2}=a$\nC:$\\left(a^{2}b\\right)^{4}=a^{8}b^{4}$\nD:$a^{2}\\cdot a^{3}=a^{6}$", "answer": {"C": "$\\left(a^{2}b\\right)^{4}=a^{8}b^{4}$"}}
{"id": 261, "question": "问题是: 计算$3y^{3}•（-y^{2}）^{2}•（-2y）^{3}$的结果是\nA:$-24y^{10}$\nB:$-6y^{10}$\nC:$-18y^{10}$\nD:$54y^{10}$", "answer": {"A": "$-24y^{10}$"}}
{"id": 262, "question": "问题是: a为最大负整数，b为绝对值最小的有理数，c为最小正整数，则$a+b+c=$（       ）\nA:$-1$\nB:0\nC:1\nD:不存在", "answer": {"B": "0"}}
{"id": 263, "question": "若函数$fleft( x \\right)={{x}^{3}}+{{x}^{2}}+mx+2$是$mathbf{R}$上的单调函数，则实数$m$的取值范围为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ \\frac{1}{3},+\\infty \\right)$"]}
{"id": 264, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=\\text{\\cos}\\left( x+\\frac{\\pi }{3} \\right)$，若$f\\left( x \\right)$在$\\left[ 0，a \\right]$上的值域是$\\left[ -1，\\frac{1}{2} \\right]$，则实数$a$的取值范围为（       ）\nA:$\\left( 0，\\frac{4}{3}\\pi \\right]$\nB:$\\left[ \\frac{2}{3}\\pi ，\\frac{4}{3}\\pi \\right]$\nC:$\\left[ \\frac{2}{3}\\pi ，+\\infty \\right)$\nD:$\\left[ \\frac{2}{3}\\pi ，\\frac{5}{3}\\pi \\right]$", "answer": {"B": "$\\left[ \\frac{2}{3}\\pi ，\\frac{4}{3}\\pi \\right]$"}}
{"id": 265, "question": "若$\\sqrt{x-2}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\geqslant 2$"]}
{"id": 266, "question": "问题是: 若不等式${{x}^{2}}+ax+1\\ge 0$对于一切$x\\in \\left( 0,\\frac{1}{2} \\right]$恒成立，则$a$的最小值是（       ）\nA:0\nB:$-2$\nC:$-\\frac{5}{2}$\nD:$-3$", "answer": {"C": "$-\\frac{5}{2}$"}}
{"id": 267, "question": "已知$\\sin x=\\frac{3}{5}$，$x\\in (\\frac{\\pi }{2},\\pi )$，则cos(π﹣x)=            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{4}{5}$"]}
{"id": 268, "question": "若一个直棱柱共有10个面，所有侧棱长的和等于64，则每条侧棱的长为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["8"]}
{"id": 269, "question": "问题是: 设全集$U=\\left\\{ 0,1,2,3,4,5 \\right\\}$，$A=\\left\\{ 1,3 \\right\\}$，$B=\\left\\{ 2,4 \\right\\}$，则$\\left( {{\\complement }_{\\text{U}}}A \\right)\\bigcap \\left( {{\\complement }_{\\text{U}}}B \\right)=$（       ）\nA:$\\left\\{ 0,5 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ 1,2,3,4 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ 0,1,2,3,4,5 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ 0,1,2,5 \\right\\}$", "answer": {"A": "$\\left\\{ 0,5 \\right\\}$"}}
{"id": 270, "question": "问题是: 到三角形三条边距离相等的点是（  ）． \nA:三条高线的交点\nB:三个内角平分线的交点\nC:三条中线的交点\nD:三边垂直平分线的交点", "answer": {"B": "三个内角平分线的交点"}}
{"id": 271, "question": "问题是: 已知全集为$R,$集合$A=\\left\\{ x\\left| {{\\left( \\frac{1}{2} \\right)}^{x}} \\right.\\le 1 \\right\\},B=\\{x|{{x}^{2}}-6x+8\\le 0\\}$，则$A\\bigcap {{\\complement }_{\\text{R}}}B=$（       ）\nA:$\\left\\{ x\\left| x\\le 0 \\right. \\right\\}$\nB:$\\left\\{ x\\left| 2\\le x\\le 4 \\right. \\right\\}$\nC:$\\left\\{ x\\left| 0\\le x&lt; 2 \\right. \\right.$或$\\left. x&gt;4 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ x\\left| 0&lt; x\\le 2 \\right. \\right.$或$\\left. x\\ge 4 \\right\\}$", "answer": {"C": "$\\left\\{ x\\left| 0\\le x&lt; 2 \\right. \\right.$或$\\left. x&gt;4 \\right\\}$"}}
{"id": 272, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:调查中央电视台《开学第一课》的收视率，应采用全面调查的方式\nB:数据3，5，4，1，2的中位数是4\nC:“清明时节雨纷纷”是必然事件\nD:甲、乙两名射击运动员10次射击成绩（单位：环）的平均数相等，方差分别为$S_{\\mathrm{甲}}^{2}=0.4$，$S_{\\mathrm{乙}}^{2}=2$，则甲的成绩比乙的稳定", "answer": {"D": "甲、乙两名射击运动员10次射击成绩（单位：环）的平均数相等，方差分别为$S_{\\mathrm{甲}}^{2}=0.4$，$S_{\\mathrm{乙}}^{2}=2$，则甲的成绩比乙的稳定"}}
{"id": 273, "question": "问题是: 已知m，n是两条直线.α，β是两个平面，下列说法正确的是（       ）\nA:若m$\\mathrm{∥}$n，n$\\mathrm{∥}$α，则m$\\mathrm{∥}$α\nB:若α⊥β，m⊂α，则m⊥β\nC:若m$\\mathrm{∥}$α，n⊂α，则m$\\mathrm{∥}$n\nD:若m⊂α，m⊥β，则α⊥β", "answer": {"D": "若m⊂α，m⊥β，则α⊥β"}}
{"id": 274, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)={{x}^{3}}+x-4$的零点所在的区间为\nA:$\\left( -1,0 \\right)$\nB:$\\left( 0,1 \\right)$\nC:$\\left( 1,2 \\right)$\nD:$\\left( 2,3 \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( 1,2 \\right)$"}}
{"id": 275, "question": "问题是: 下列各数互为倒数的是（　　）\nA:1和10\nB:$\\frac{1}{4}$和4\nC:0和0\nD:$\\frac{4}{5}$和0.8", "answer": {"B": "$\\frac{1}{4}$和4"}}
{"id": 276, "question": "如果函数$y=2x-b$（$b$为常数）与函数$y=x+4$的图象的交点坐标是$(1,5)$，那么关于$x,y$的二元一次方程组$\\left\\{\\begin{array}{c} 2x-y=b\\\\ x-y=-4 \\end{array}\\right.$的解是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left\\{\\begin{array}{c} x=1\\\\ y=5 \\end{array}\\right.$"]}
{"id": 277, "question": "问题是: 某一时刻，时钟上显示的时间是9点30分，则此时时针与分针的夹角是        （　 　）\nA:75°．\nB:90°．\nC:105°．\nD:120°．", "answer": {"C": "105°．"}}
{"id": 278, "question": "问题是: 估计$\\sqrt{51}$的值在（       ）\nA:4和5之间\nB:5和6之间\nC:6和7之间\nD:7和8之间", "answer": {"D": "7和8之间"}}
{"id": 279, "question": "问题是: 下列计算正确的是（       ）\nA:${{a}^{8}}\\div {{a}^{4}}={{a}^{2}}$\nB:${{\\left( 2{{a}^{2}} \\right)}^{3}}=6{{a}^{6}}$\nC:$3{{a}^{3}}-2{{a}^{2}}=a$\nD:$3a(1-a)=3a-3{{a}^{2}}$", "answer": {"D": "$3a(1-a)=3a-3{{a}^{2}}$"}}
{"id": 280, "question": "问题是: 一商店在某一时间以每件$120$元的价格卖出两件衣服，其中一件盈利$20\\%$，另一件亏损$20\\%$，在这次买卖中，这家商店（   ）．\nA:不盈不亏\nB:盈利$20$元\nC:亏损$10$元\nD:亏损$30$元", "answer": {"C": "亏损$10$元"}}
{"id": 281, "question": "函数$hleft( x \\right)=begin{cases}{{x}^{2}}+x,x&gt;0 \\ {{x}^{2}}-bx,x&lt;{}0 \\ \\end{cases}$是偶函数，若$hleft( 2x-1 \\right)leqslant hleft( b \\right)$，则$x$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ 0,\\frac{1}{2} \\right)\\cup \\left( \\frac{1}{2},1 \\right]$"]}
{"id": 282, "question": "问题是: 下列各命题中正确命题的序号是① “若$a,b$都是奇数，则$a+b$是偶数”的逆否命题是“$a+b$不是偶数，则$a,b$都不是奇数”；② 命题“$\\exists x\\in R,{{x}^{2}}+1&gt;3x$”的否定是“$\\forall x\\in R,{{x}^{2}}+1\\le 3x$” ；③ “函数$f(x)={{\\cos }^{2}}ax-{{\\sin }^{2}}ax$的最小正周期为$\\pi$” 是“$a=1$”的必要不充分条件；④“平面向量$\\vec{a}$与$\\vec{b}$的夹角是钝角”的充分必要条件是“$\\vec{a}\\cdot \\vec{b}&lt; 0$”\nA:①②\nB:③④\nC:②③\nD:②④", "answer": {"C": "②③"}}
{"id": 283, "question": "问题是: 在信息论中，设某随机事件发生的概率为p，称${{\\log }_{2}}\\frac{1}{p}$为该随机事件的自信息．若随机抛一枚均匀的硬币1次，则“正面朝上”这一事件的自信息为（       ）\nA:0\nB:$\\frac{1}{2}$\nC:1\nD:2", "answer": {"C": "1"}}
{"id": 284, "question": "问题是: 已知偶函数$f\\left( x \\right)$在区间$\\left[ 0,+\\infty \\right)$上单调递减．若$f\\left( \\lg x \\right)&gt;f\\left( 1 \\right)$，则x的取值范围是（       ）\nA:$\\left( \\frac{1}{10},1 \\right)$\nB:$\\left( 0,\\frac{1}{10} \\right)\\cup \\left( 1,+\\infty \\right)$\nC:$\\left( \\frac{1}{10},10 \\right)$\nD:$\\left( 0,\\frac{1}{10} \\right)\\cup \\left( 10,+\\infty \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( \\frac{1}{10},10 \\right)$"}}
{"id": 285, "question": "问题是: 一场有$19$位同学参加的比赛，取前$10$名进决赛且所得分数互不相同．某同学知道自己的分数后要判断是否能进决赛，他只需要知道这$19$位同学所得分数的\nA:平均数\nB:中位数\nC:众数\nD:方差", "answer": {"B": "中位数"}}
{"id": 286, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\in \\text{N}\\mid {{x}^{2}}-2x-3\\leqslant 0 \\right\\}$，则集合$A$的真子集的个数为\nA:32\nB:31\nC:16\nD:15", "answer": {"D": "15"}}
{"id": 287, "question": "问题是: 直角三角形一个锐角是30度，另一个锐角的度数是（       ）\nA:60度\nB:30度\nC:90度\nD:45度", "answer": {"A": "60度"}}
{"id": 288, "question": "问题是: 若点C是线段AB的中点，点D是线段AC的三等分点，线段AB＝18cm，则线段的BD长为（   ）\nA:6cm\nB:15cm\nC:12cm或15cm\nD:12cm或6cm", "answer": {"C": "12cm或15cm"}}
{"id": 289, "question": "已知等差数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$的前$n$项和为${{S}_{n}}$，${{a}_{1}}=19$，${{S}_{10}}=10$，则${{S}_{n}}$取最大值时，$n$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$5$"]}
{"id": 290, "question": "我国古代数学家刘徽创立的“割圆术”可以估算圆周率π，理论上能把π的值计算到任意精度．祖冲之继承并发展了“割圆术”，将π的值精确到小数点后七位，其结果领先世界一千多年．“割圆术”的第一步是计算单位圆内正六边形的面积S<sub>6</sub>，则S<sub>6</sub>＝            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{3\\sqrt{3}}{2}$"]}
{"id": 291, "question": "问题是: 下列运算正确的是（       ）\nA:$a-2a=a$\nB:${{\\left( -{{a}^{2}} \\right)}^{3}}=-{{a}^{6}}$\nC:${{a}^{6}}\\div {{a}^{2}}={{a}^{3}}$\nD:${{(x+y)}^{2}}={{x}^{2}}+{{y}^{2}}$", "answer": {"B": "${{\\left( -{{a}^{2}} \\right)}^{3}}=-{{a}^{6}}$"}}
{"id": 292, "question": "抛物线${{y}^{2}}=4x$的焦点到准线的距离为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 293, "question": "设函数$f(x)=begin{cases}{{x}^{3}}-3x,x&lt;{}a \\ -2x,xgeqslant a \\ \\end{cases}$，若关于$x$的不等式$f(x)&gt;4a$在实数集$mathbf{R}$上有解，则实数$a$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( -\\infty ,\\frac{1}{2} \\right)\\cup \\left( \\sqrt{7},+\\infty \\right)$"]}
{"id": 294, "question": "问题是: 平行四边形的两条对角线一定（   ）\nA:互相平分\nB:互相垂直\nC:相等\nD:以上都不对", "answer": {"A": "互相平分"}}
{"id": 295, "question": "问题是: 下列计算正确的是（     ）\nA:$\\sqrt{2}+\\sqrt{3}=\\sqrt{5}$\nB:$\\sqrt{6}\\div \\sqrt{2}=\\sqrt{3}$\nC:$\\sqrt{{{(-3)}^{2}}}-\\sqrt[3]{8}=-6$\nD:$\\sqrt{3}-\\sqrt{2}=1$", "answer": {"B": "$\\sqrt{6}\\div \\sqrt{2}=\\sqrt{3}$"}}
{"id": 296, "question": "问题是: 函数$y=\\sqrt{{{\\log }_{\\frac{1}{2}}}\\left( x-1 \\right)}$的定义域为（       ）.\nA:（1，2]\nB:（﹣∞，2]\nC:（1，+∞）\nD:[2，+∞）", "answer": {"A": "（1，2]"}}
{"id": 297, "question": "问题是: 下列图形中，是中心对称图形但不是轴对称图形的是（　　）\nA:等边三角形\nB:圆\nC:矩形\nD:平行四边形", "answer": {"D": "平行四边形"}}
{"id": 298, "question": "问题是: 设$2\\left( z+\\overline{z} \\right)+3\\left( z-\\overline{z} \\right)=4+6i$，则$z=$（       ）\nA:$1-2i$\nB:$1+2i$\nC:$1+i$\nD:$1-i$", "answer": {"C": "$1+i$"}}
{"id": 299, "question": "问题是: 下列导数运算正确的是（       ）\nA:${{\\left( 2{{x}^{2}}+3 \\right)}^{\\prime }}=4x+3$\nB:${{\\left( \\sin \\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{6} \\right)}^{\\prime }}=\\cos \\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{6}$\nC:${{\\left( \\frac{\\ln x}{x} \\right)}^{\\prime }}=\\frac{1+\\ln x}{{{x}^{2}}}$\nD:$(-3\\cos x{)}'\\text{=}3\\sin x$", "answer": {"D": "$(-3\\cos x{)}\\text{=}3\\sin x$"}}
{"id": 300, "question": "问题是: 下列命题中为真命题的是（       ）\nA:空间向量$\\overrightarrow{AB}$与$\\overrightarrow{BA}$的长度相等\nB:将空间中所有的单位向量移到同一个起点，则它们的终点构成一个圆\nC:空间向量就是空间中的一条有向线段\nD:不相等的两个空间向量的模必不相等", "answer": {"A": "空间向量$\\overrightarrow{AB}$与$\\overrightarrow{BA}$的长度相等"}}
{"id": 301, "question": "问题是: 下列命题是真命题的是（   ）．\nA:连接直线外一点与直线上各点的所有线段中，垂线段最短\nB:互补的角是邻补角\nC:两条直线被第三条直线所截，同旁内角互补\nD:过一点有且只有一条直线与已知直线平行", "answer": {"A": "连接直线外一点与直线上各点的所有线段中，垂线段最短"}}
{"id": 302, "question": "问题是: 下列关于函数$y={{x}^{\\frac{1}{2}}}$的单调性的描述中，正确的是（       ）\nA:在$(-\\infty ,+\\infty )$上是增函数\nB:在$(-\\infty ,+\\infty )$上是减函数\nC:在$[0,+\\infty )$上是增函数\nD:在$[0,+\\infty )$上是减函数", "answer": {"C": "在$[0,+\\infty )$上是增函数"}}
{"id": 303, "question": "问题是: 下列说法中，正确的是（       ）\nA:$-{{3}^{2}}=9$\nB:$\\left| -3 \\right|=-3$\nC:${{(-2)}^{3}}=-8$\nD:$\\sqrt{9}=\\pm 3$", "answer": {"C": "${{(-2)}^{3}}=-8$"}}
{"id": 304, "question": "问题是: 已知${{\\left( {{a}^{2}}+a+2 \\right)}^{x}}&gt;{{\\left( {{a}^{2}}+a+2 \\right)}^{1-x}}$，则x的取值范围为（       ）\nA:$\\left( -\\infty ,1 \\right)$\nB:$\\left( \\frac{1}{2},+\\infty \\right)$\nC:(0，2)\nD:R", "answer": {"B": "$\\left( \\frac{1}{2},+\\infty \\right)$"}}
{"id": 305, "question": "问题是: 若方程3x-5=x+2m的解为x=2，则m的值为（        ）\nA:$\\frac{1}{2}$\nB:-2\nC:2\nD:-$\\frac{1}{2}$", "answer": {"D": "-$\\frac{1}{2}$"}}
{"id": 306, "question": "问题是: 函数$f(x)={{\\log }_{2}}(x-3)$的定义域为（       ）\nA:$(3,+\\infty )$\nB:$(0,+\\infty )$\nC:$(-\\infty ,3)$\nD:$(-\\infty ,0)$", "answer": {"A": "$(3,+\\infty )$"}}
{"id": 307, "question": "阳阳经常做一些力所能及的家务，他上个周平均每天做家务的时间是20分种。以下说法正确的是（       ）。 A. 阳阳上个周不可能有一天做家务的时间是30分钟。\n B. 阳阳上个周每天做家务的时间都是20分钟。\n C. 阳阳上个周一定有一天做家务的时间是20分钟。\n D. 阳阳上个周可能有一天做家务的时间不够20分钟。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 308, "question": "3.46L＝            mL                 $8.09$dm<sup>3</sup>＝            dm<sup>3</sup>            cm<sup>3</sup>$\\frac{3}{4}$时＝            分                      $\\frac{5}{8}$m<sup>3</sup>＝            dm<sup>3</sup>\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3460", "8", "90", "45", "625"]}
{"id": 309, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)$的图象与函数$g\\left( x \\right)={{\\left( \\frac{1}{2} \\right)}^{x}}$的图象关于直线$y=x$对称，则$f\\left( 2x-{{x}^{2}} \\right)$的单调减区间为（       ）．\nA:$\\left( -\\infty ,1 \\right)$\nB:$\\left[ 1,+\\infty \\right)$\nC:$\\left( 0,1 \\right)$\nD:$\\left[ 1,2 \\right]$", "answer": {"C": "$\\left( 0,1 \\right)$"}}
{"id": 310, "question": "下午$3$时用$24$时计时法表示是（   ）． A. $3$时\n B. $13$时\n C. $15$时\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 311, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=\\sqrt{8+2x-{{x}^{2}}}$，则函数$y=f\\left( x \\right)+f\\left( x-3 \\right)$的定义域是\nA:[-5，4]\nB:[-2，7]\nC:[-2，1]\nD:[1，4]", "answer": {"D": "[1，4]"}}
{"id": 312, "question": "问题是: 已知$z=(1+2\\text{i})(3-\\text{i})$，则$\\frac{1}{z}$对应的点在（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"D": "第四象限"}}
{"id": 313, "question": "已知$a={\\int }_{0}^{1}1\\mathrm{d}x$，则$\\left(x+\\frac{a}{x}\\right)^{3}$的展开式中含x的项为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3x$"]}
{"id": 314, "question": "问题是: 一个数的绝对值是它的本身，这个数在数轴上表示点的位置是 （          ）\nA:数轴原点的左边部分\nB:数轴原点的右边部分\nC:数轴原点及原点左边部分\nD:数轴原点及原点右边部分", "answer": {"D": "数轴原点及原点右边部分"}}
{"id": 315, "question": "问题是: 《西游记》的故事家喻户晓，特别是书中的孙悟空嫉恶如仇斩妖除魔大快人心．在一次降妖过程中，孙悟空念动咒语将一片树叶放大后射向妖魔．假如这个过程可以看成是在平面直角坐标系中的一次无旋转的变换，设变化前树叶尖部点A坐标为$\\left( a,b \\right)$，在咒语中变化后得到对应点${A}'$为$(300a+200,300b-100)$．则变化后树叶的面积变为原来的（       ）\nA:300倍\nB:3000倍\nC:9000倍\nD:90000倍", "answer": {"D": "90000倍"}}
{"id": 316, "question": "问题是: 若直线$\\frac{x}{a}+\\frac{y}{b}=1\\ (a&gt;0,b&gt;0)$过点$(1,1)$，则$a+b$的最小值等于\nA:2\nB:3\nC:4\nD:5", "answer": {"C": "4"}}
{"id": 317, "question": "用$\\max \\left\\{ a,b \\right\\}$表示$a$､$b$两个数中的最大值，设函数$f(x)=\\text{\\max}\\left\\{ \\left| x \\right|,\\frac{1}{x} \\right\\}(x&gt;0)$，若$f\\left( x \\right)\\ge m-1$恒成立，则$m$的最大值是            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 318, "question": "$3$个周长是$12$厘米的小正方形，拼成$1$个大长方形，这个大长方形的周长是            厘米．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$24$"]}
{"id": 319, "question": "问题是: 下列各组函数表示相同函数的是（   ）．\nA:$f\\left( x \\right)=\\sqrt{{{x}^{2}}}$和$g\\left( x \\right)={{\\left( \\sqrt{x} \\right)}^{2}}$\nB:$f\\left( x \\right)=1$和$g\\left( x \\right)={{x}^{0}}$\nC:$f\\left( x \\right)=\\left| x \\right|$和$g\\left( x \\right)=\\begin{cases}x,x\\geqslant 0 \\\\ -x,x &lt; 0 \\\\\\end{cases}$\nD:$f\\left( x \\right)=x+1$和$g\\left( x \\right)=\\frac{{{x}^{2}}-1}{x-1}$", "answer": {"C": "$f\\left( x \\right)=\\left| x \\right|$和$g\\left( x \\right)=\\begin{cases}x,x\\geqslant 0 \\\\ -x,x &lt; 0 \\\\\\end{cases}$"}}
{"id": 320, "question": "问题是: 点$P$关于$x$轴的对称点为$(a,-1)$，关于$y$轴的对称点为$(-2,b)$，那么点$P$的坐标是（   ）．\nA:$(a,-b)$\nB:$(b,a)$\nC:$(-1,-2)$\nD:$(2,1)$", "answer": {"D": "$(2,1)$"}}
{"id": 321, "question": "一个正方形周长是36厘米，边长是            厘米，面积是            平方厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["9", "81"]}
{"id": 322, "question": "问题是: 如果将抛物线 $y=(x+1)^{2}-1$向上平移 $2$ 个单位，那么平移后抛物线的顶点坐标是(　　)\nA:$(0,2)$\nB:$(2,0)$\nC:$(1,1)$\nD:$(-1,1)$", "answer": {"D": "$(-1,1)$"}}
{"id": 323, "question": "问题是: 在等边三角形$ABC$中，点$D$，$E$分别是边$AB$，$AC$的中点，若$\\bigtriangleup ABC$的周长为12，则$\\bigtriangleup ADE$的周长为（       ）\nA:3\nB:4\nC:6\nD:9", "answer": {"C": "6"}}
{"id": 324, "question": "问题是: 已知函数$f(x)=2\\sin (\\pi x+1)$，若对于任意的$x\\in R$，都有$f\\left( {{x}_{1}} \\right)\\le f(x)\\le f\\left( {{x}_{2}} \\right)$成立，则$\\left| {{x}_{1}}-{{x}_{2}} \\right|$的最小值为（       ）\nA:2\nB:1\nC:4\nD:$\\frac{1}{2}$", "answer": {"B": "1"}}
{"id": 325, "question": "问题是: 已知圆$C:{{\\left( x-3 \\right)}^{2}}+{{\\left( y-4 \\right)}^{2}}=25-m$与圆$O:{{x}^{2}}+{{y}^{2}}=1$外切，则m的值为（       ）\nA:1\nB:9\nC:10\nD:16", "answer": {"B": "9"}}
{"id": 326, "question": "一个等腰三角形的顶角是$110{}^\\circ$，它的一个底角是（   ）． A. $40{}^\\circ$\n B. $70{}^\\circ$\n C. $35{}^\\circ$\n D. $25{}^\\circ$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 327, "question": "若$\\left| x+3\\left| + \\right|2-y \\right|=0$，则$x-y$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-5$"]}
{"id": 328, "question": "问题是: 已知双曲线$C:\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1(a&gt;0,b&gt;0)$的离心率$e$是它的一条渐近线斜率的2倍，则$e=$（       ）\nA:$\\frac{2\\sqrt{3}}{3}$\nB:$\\sqrt{2}$\nC:$\\sqrt{3}$\nD:2", "answer": {"A": "$\\frac{2\\sqrt{3}}{3}$"}}
{"id": 329, "question": "问题是: 从一定高度抛一个瓶盖1000次，落地后盖面朝下的有550次，则下列说法错误的是（       ）\nA:盖面朝下的频数为550\nB:该试验总次数是1000\nC:盖面朝下的频率为0.55\nD:盖面朝下的概率为0.5", "answer": {"D": "盖面朝下的概率为0.5"}}
{"id": 330, "question": "问题是: 如表记录了甲、乙、丙、丁四名跳高运动员最近几次选拔赛成绩的平均数与方差：甲乙丙丁平均数（cm）185180185180方差3.63.67.48.1根据表数据，从中选择一名成绩好且发挥稳定的参加比赛，应该选择（　　）\nA:甲\nB:乙\nC:丙\nD:丁", "answer": {"A": "甲"}}
{"id": 331, "question": "若式子$\\sqrt{x-5}$在实数范围内有意义，则x的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["x≥5"]}
{"id": 332, "question": "问题是: 下列命题中，是假命题的是（       ）\nA:邻补角一定互补\nB:两条直线被第三条直线所截，同位角相等\nC:平移不改变图形的形状和大小\nD:相等的角不一定是对顶角", "answer": {"B": "两条直线被第三条直线所截，同位角相等"}}
{"id": 333, "question": "问题是: 在复平面内，复数$\\frac{1}{1+\\text{i}}+\\text{i}$所对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"A": "第一象限"}}
{"id": 334, "question": "问题是: $3$的相反数的倒数是（   ）．\nA:$3$\nB:$-\\frac{1}{3}$\nC:$\\frac{1}{3}$\nD:$-3$", "answer": {"B": "$-\\frac{1}{3}$"}}
{"id": 335, "question": "端午节到来之际，甲、乙、丙三个超市都在搞促销活动。同一品牌原价20元一袋的粽子，甲超市每袋降价15%，乙超市“买三送一”，丙超市每袋打八折出售。妈妈要买4袋粽子，从（       ）超市买更省钱。 A. 甲\n B. 乙\n C. 丙\n D. 一样多\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 336, "question": "问题是: 新冠疫苗对储存设备的温度要求较高，一定要保存在(2~8)℃ 的环境才可以确保其物的效性!某疫苗指定接种单位的储存设备因线路故障造成了一段时间的停电，供电恢复后，工作人员马上检测了冷藏箱的温度，虽然比原来高了 n℃，但仍符合储存苗疫的要求，则 n 的值不可能是（       ）\nA:1\nB:3\nC:5\nD:7", "answer": {"D": "7"}}
{"id": 337, "question": "若$a$是不为$2$的有理数，我们把$\\frac{2}{2-a}$称为$a$的“哈利数”．如$3$的“哈利数”是$\\frac{2}{2-3}=-2$；$-2$的“哈利数”是$\\frac{2}{2-(-2)}=\\frac{1}{2}$，已知${{a}_{1}}=3$，${{a}_{2}}$是${{a}_{1}}$的“哈利数”，${{a}_{3}}$是${{a}_{2}}$的“哈利数”，${{a}_{4}}$是${{a}_{3}}$的“哈利数”，以此类推，则${{a}_{2018}}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-2$"]}
{"id": 338, "question": "问题是: 函数$y=\\frac{\\sqrt{x+3}}{x-1}$中自变量x的取值范围是（ ）\nA:$x$≥－3\nB:$x$≥－3且$x\\ne 1$\nC:$x\\ne 1$\nD:$x\\ne -3$且$x\\ne 1$", "answer": {"B": "$x$≥－3且$x\\ne 1$"}}
{"id": 339, "question": "问题是: 若函数$f(x)$是奇函数，当$x&gt;0$时，$f(x)={{\\log }_{3}}x$，则$f\\left( -\\frac{1}{3} \\right)=$（       ）\nA:1\nB:$-1$\nC:2\nD:$-2$", "answer": {"A": "1"}}
{"id": 340, "question": "问题是: 点P在$\\angle ABC$的平分线上，点P到$BA$边的距离等于3，点D是$BC$边上的任意一点，则关于$PD$长度的选项正确的是（       ）\nA:$PD&gt; 3$\nB:$PD\\geq 3$\nC:$PD&lt; 3$\nD:$PD\\leq 3$", "answer": {"B": "$PD\\geq 3$"}}
{"id": 341, "question": "问题是: 从3名女教师和2名男教师中任选2人参加信息技术培训，则选中的2人都是女教师的概率为（       ）\nA:0.3\nB:0.4\nC:0.5\nD:0.6", "answer": {"A": "0.3"}}
{"id": 342, "question": "设等差数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$的前$n$项之和$S{}_{n}$满足${{S}_{10}}-{{S}_{5}}=20$，那么${{a}_{8}}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$4$"]}
{"id": 343, "question": "问题是: 在$▱ABCD$中，$\\angle A$的度数$\\colon \\angle B$的度数$=2\\colon 3$，则$\\angle D=$（          ）\nA:$36{^{\\circ}}$\nB:$108{^{\\circ}}$\nC:$72{^{\\circ}}$\nD:$60{^{\\circ}}$", "answer": {"B": "$108{^{\\circ}}$"}}
{"id": 344, "question": "问题是: 若${{a}^{3}}\\cdot {{a}^{m}}={{a}^{5}}\\div {{a}^{n}}$，则$m$与$n$之间的关系是（  ）．\nA:$m+n=-2$\nB:$m+n=2$\nC:$mn=\\frac{5}{3}$\nD:$mn=15$", "answer": {"B": "$m+n=2$"}}
{"id": 345, "question": "问题是: 已知复数$z$满足$z=\\frac{1-\\text{i}}{\\text{i}}$（$\\text{i}$为虚数单位），则复数$z$在复平面上的对应点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"C": "第三象限"}}
{"id": 346, "question": "问题是: 若定义在$\\mathbf{R}$上的偶函数$f\\left( x \\right)$在区间$\\left[ 0,+\\infty \\right)$上单调递增，且$f\\left( 3 \\right)=0$，则满足$\\left( {{x}^{2}}-9 \\right)f\\left( x-2 \\right)\\leqslant 0$的$x$的取值范围为（   ）．\nA:$\\left[ -3,-1\\left] \\cup \\right[3,5 \\right]$\nB:$\\left( -\\infty ,-1\\left] \\cup \\right[3,5 \\right]$\nC:$\\left[ -1,0\\left] \\cup \\right[3,5 \\right]$\nD:$\\left[ 1,3 \\right]\\cup \\left( -\\infty ,-5 \\right]$", "answer": {"A": "$\\left[ -3,-1\\left] \\cup \\right[3,5 \\right]$"}}
{"id": 347, "question": "问题是: 若$a&gt;b&gt;0$，则下列不等式中一定成立的是（   ）．\nA:$a+\\frac{1}{b}&gt;b+\\frac{1}{a}$\nB:$\\frac{b}{a}&gt;\\frac{b+1}{a+1}$\nC:$a-\\frac{1}{b}&gt;b-\\frac{1}{a}$\nD:$\\frac{2a+b}{a+2b}&gt;\\frac{a}{b}$", "answer": {"A": "$a+\\frac{1}{b}&gt;b+\\frac{1}{a}$"}}
{"id": 348, "question": "问题是: 已知$f(x)$是定义域为$(-\\infty ,+\\infty )$的奇函数,满足$f(1-x)=f(1+x)$.若$f(1)=2$，则$f(1)+f(2)+f(3)+\\cdots +f(50)=$\nA:$-50$\nB:$0$\nC:$2$\nD:$50$", "answer": {"C": "$2$"}}
{"id": 349, "question": "春节将至，远在上海工作的龙龙的爸爸要赶回老家济南过年。爸爸买的高铁票上显示火车8：05出发，12：11到达济南站。请帮爸爸算一算全程共需多长时间。全程共需要            小时            分钟。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4", "6"]}
{"id": 350, "question": "用一根铁丝恰好围成了一个长8厘米，宽4厘米的长方形，这根铁丝长            厘米。如果用这根铁丝围成一个最大的正方形，围成的正方形的边长是            厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["24", "6"]}
{"id": 351, "question": "问题是: 关于抛物线$y={{\\left( x-1 \\right)}^{2}}$，下列说法错误的是（       ）\nA:顶点坐标为$\\left( 1，0 \\right)$\nB:对称轴是直线$x=1$\nC:$x&gt;1$时y随x增大而减小\nD:开口向上", "answer": {"C": "$x&gt;1$时y随x增大而减小"}}
{"id": 352, "question": "问题是: 布袋里有$1$个红球、$2$个白球．从中同时摸出$2$个，下列事件中必然事件是（   ）．\nA:至少摸出$1$个白球\nB:摸出$1$个红球，$1$个白球\nC:摸出$2$个红球\nD:摸出$2$个白球", "answer": {"A": "至少摸出$1$个白球"}}
{"id": 353, "question": "方程${{x}^{3}}-3x+1=0$的一个根在区间$(k,k+1$）（$k \\in mathbf{N}$）内，则$k=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 354, "question": "问题是: 函数$f(x)={{2}^{x}}-3$的零点所在区间为：（　　）\nA:（$-$1，0）\nB:（0，1）\nC:（1，2）\nD:（2，3）", "answer": {"C": "（1，2）"}}
{"id": 355, "question": "问题是: \n已知$f(x)=\\sqrt{-{{x}^{2}}+2x+3}$，则$f\\left( 3 x-2 \\right)$的定义域为（   ）．\nA:$\\left[ \\frac{1}{3},\\frac{5}{3} \\right]$\nB:$\\left[ -1,\\frac{5}{3} \\right]$\nC:$\\left[ -3,1 \\right]$\nD:$\\left[ \\frac{1}{3},1 \\right]$", "answer": {"A": "$\\left[ \\frac{1}{3},\\frac{5}{3} \\right]$"}}
{"id": 356, "question": "已知椭圆${{C}_{1}}:\\frac{{{x}^{2}}}{4}+{{y}^{2}}=1$和双曲线${{C}_{2}}:\\frac{{{x}^{2}}}{{{m}^{2}}}-{{y}^{2}}=1(m&gt;0)$．经过${{C}_{1}}$的左顶点$A$和上顶点$B$的直线与${{C}_{2}}$的渐近线在第一象限的交点为$P$，且$|AB|=|BP|$，则椭圆${{C}_{1}}$的离心率${{e}_{1}}=$            ，双曲线${{C}_{2}}$的离心率${{e}_{2}}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{\\sqrt{3}}{2}$", "$\\sqrt{2}$"]}
{"id": 357, "question": "已知△ABC与△DEF是位似图形，且△ABC与△DEF的相似比为$\\frac{1}{2}$，则△ABC与△DEF的面积比是            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{1}{4}$"]}
{"id": 358, "question": "问题是: 若函数$f(x)=4\\sin (\\omega x-\\frac{\\pi }{3})(\\omega &gt;0)$的最小正周期为$\\pi$，则它的一条对称轴是（       ）\nA:$x=-\\frac{\\pi }{12}$\nB:$x=0$\nC:$x=-\\frac{\\pi }{6}$\nD:$x=\\frac{2\\pi }{3}$", "answer": {"A": "$x=-\\frac{\\pi }{12}$"}}
{"id": 359, "question": "1.5吨＝            千克     3时45分＝            时       4.05公顷＝            平方米\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1500", "3.75", "40500"]}
{"id": 360, "question": "若点$P\\left( -1,-2 \\right)$，则点$P$到$x$轴、$y$轴的距离之和是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 361, "question": "如果$\\begin{cases}x=3 \\\\ y=-1 \\\\ \\end{cases}$是方程$3x-ay=10$的一个解，那么$a=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 362, "question": "问题是: 已知全集$U=\\left\\{ 1,2,3,4,5,6 \\right\\}$，集合$A=\\left\\{ 1,2,3 \\right\\}$，$B=\\left\\{ 2,5,6 \\right\\}$，则$A\\bigcap \\left( {{\\complement }_{U}}B \\right)=$（       ）\nA:$\\left\\{ 4 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ 1,3 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ 1,2,3,4 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ 1,3,4,5,6 \\right\\}$", "answer": {"B": "$\\left\\{ 1,3 \\right\\}$"}}
{"id": 363, "question": "将5∶8的前项加上25，要使比值不变，后项应加            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["40"]}
{"id": 364, "question": "问题是: 命题 “$\\exists x\\gt1$，$x^{^{2}}-x&gt;0$” 的否定是（   ）．\nA:$\\exists x\\leqslant1$，$x^{2}-x&gt;0$\nB:$\\forall x\\gt1$，$x^{2}-x\\leqslant0$\nC:$\\exists x\\gt1$，$x^{2}-x\\leqslant0$\nD:$\\forall x\\leqslant1$，$x^{2}-x&gt;0$", "answer": {"B": "$\\forall x\\gt1$，$x^{2}-x\\leqslant0$"}}
{"id": 365, "question": "一件商品打$8$折后销售价是$120$元，在这次交易中，商家还获得$20\\%$的利润，这件商品的成本价是（   ）元． A. $150$\n B. $100$\n C. $96$\n D. $80$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 366, "question": "若点$\\left(2,\\left.m\\right)\\right.$在反比例函数$y=\\frac{2}{x}$的图像上，则m的值为 _____．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 367, "question": "问题是: 对于反比例函数$y=\\frac{a^{2}+1}{x}$，下列说法错误的是（     ）\nA:它的图象分布在第一、三象限\nB:它的两支图象关于原点对称\nC:当$x_{1}&lt; x_{2}&lt; 0$时，则$y_{2}&lt; y_{1}&lt; 0$\nD:$y$随$x$的增大而减小", "answer": {"D": "$y$随$x$的增大而减小"}}
{"id": 368, "question": "问题是: 意大利数学家斐波那契的《算经》中记载了一个有趣的问题:已知-对兔子每个月可以生一对兔子，而一对兔子出生后在第二个月就开始生小兔子.假如没有发生死亡现象，那么兔子对数依次为:1，1，2，3，5，8，13，21，34，55，89，144，...，这就是著名的斐波那契数列，它的递推公式是${{a}_{n}}={{a}_{n-1}}+{{a}_{n-2}}(n\\ge 3,n\\in {{N}^{*}})$，其中，${{a}_{1}}=1,\\quad {{a}_{2}}=1.$若从该数列的前120项中随机地抽取一个数，则这个数是偶数的概率为（       ）\nA:$\\frac{1}{3}$\nB:$\\frac{2}{3}$\nC:$\\frac{1}{2}$\nD:$\\frac{3}{4}$", "answer": {"A": "$\\frac{1}{3}$"}}
{"id": 369, "question": "如果一个正六边形的周长等于12cm，那么这个正六边形的半径等于            cm．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 370, "question": "3公顷＝            平方米        36分＝            时            4800cm<sup>2</sup>＝            dm<sup>2</sup>\n\n答案是：\n\n", "answer": ["30000", "0.6", "48"]}
{"id": 371, "question": "问题是: 设x，y，c是实数，正确的是（     ）\nA:若$x=y$，则$x+c=y-c$\nB:若$x=y$，则$xc=yc$\nC:若$x=y$，则$\\frac{x}{c}=\\frac{y}{c}$\nD:若$\\frac{x}{2c}=\\frac{y}{3c}$，则$2x=3y$", "answer": {"B": "若$x=y$，则$xc=yc$"}}
{"id": 372, "question": "函数$fleft( x \\right)={{2}^{x}}$在点$Aleft( 1 , 2 \\right)$处切线的斜率为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2ln2$"]}
{"id": 373, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)={{\\left( \\frac{2}{3} \\right)}^{x}}-x-2$的零点所在的区间为（       ）\nA:$\\left( -3,-2 \\right)$\nB:$\\left( -2,-1 \\right)$\nC:$\\left( -1,0 \\right)$\nD:$\\left( 0,1 \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( -1,0 \\right)$"}}
{"id": 374, "question": "问题是: 已知一个平行四边形的两边长分别为2，4，则它的最大面积为（       ）\nA:4\nB:6\nC:8\nD:16", "answer": {"C": "8"}}
{"id": 375, "question": "函数$y=3-\\sqrt{-{{x}^{2}}+6x-5}$ 的值域为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ 1，3 \\right]$."]}
{"id": 376, "question": "某公司购买一批机器投入生产，据市场分析，每台机器生产的产品可获得的总利润y(单位：万元)与机器运转时间x(单位：年)的关系为$y=-{{x}^{2}}+18x-25$(x∈N<sup>*</sup>)，则当每台机器运转            年时，年平均利润最大，最大值是            万元．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5", "8"]}
{"id": 377, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:了解一批冰箱的使用寿命，采用抽样调查的方式\nB:“从一副扑克牌中任意抽取一张，抽到大王”是必然事件\nC:掷一枚质地均匀的骰子，掷出的点数一定是奇数\nD:若平均数相同的甲、乙两组数据，${S}_{\\mathrm{甲}}^{2}=3$，${S}_{\\mathrm{乙}}^{2}=0.02$，则甲组数据更稳定", "answer": {"A": "了解一批冰箱的使用寿命，采用抽样调查的方式"}}
{"id": 378, "question": "问题是: 以下命题既是存在量词命题又是真命题的是（       ）\nA:锐角三角形有一个内角是钝角\nB:至少有一个实数$x$，使${{x}^{2}}=0$\nC:两个无理数的和必是无理数\nD:存在一个负数$x$，使$\\frac{1}{x}&gt;2$", "answer": {"B": "至少有一个实数$x$，使${{x}^{2}}=0$"}}
{"id": 379, "question": "一只股票的价格上升了$10\\%$后再上升$15\\%$，然后下降$20\\%$，此时这只股票的价格和原来相比（   ）． A. 上升$2.4\\%$\n B. 上升$5\\%$\n C. 上升$1.2\\%$\n D. 以上都不对\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 380, "question": "问题是: 设函数$f\\left(x\\right)=x^{2}-\\frac{1}{x}$，则$\\lim _{\\Delta x\\rightarrow 0}\\frac{f(1+2\\Delta x)-f(1)}{\\Delta x}=$（       ）\nA:$6$\nB:$4$\nC:$3$\nD:$2$", "answer": {"A": "$6$"}}
{"id": 381, "question": "问题是: 到三角形三条边距离相的的点是（　　　）\nA:三条角平分线的交点\nB:三边中线的交点\nC:三边上高所在直线的交点\nD:三边的垂直平分线的交点", "answer": {"A": "三条角平分线的交点"}}
{"id": 382, "question": "计算：$51^{2}-51\\times 98+49^{2}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4"]}
{"id": 383, "question": "2022年北京冬奥会即将开幕，某校4名学生报名担任志愿者.将这4名志愿者分配到3个比赛场馆，每个比赛场馆至少分配一名志愿者，则所有分配方案共有            种.（用数字作答）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["36"]}
{"id": 384, "question": "问题是: 现代科技的发展已经进入到了$5\\text{G}$时代．温州地区将在$2021$年基本实现$5\\text{G}$信号全覆盖．$5\\text{G}$网络峰值速率为$4\\text{G}$网络峰值速率的$10$倍，在峰值速率下传输$4$千兆数据，$5\\text{G}$网络比$4\\text{G}$网络快$360$秒．若设$4\\text{G}$网络的峰值速率为每秒传输$x$千兆数据，则由题意可列方程（   ）．\nA:$\\frac{4}{10x}- \\frac{4}{x}=360$\nB:$\\frac{4}{x}- \\frac{4}{10x}=360$\nC:$\\frac{40}{x}- \\frac{4}{x}=360$\nD:$\\frac{4}{x}- \\frac{40}{x}=360$", "answer": {"B": "$\\frac{4}{x}- \\frac{4}{10x}=360$"}}
{"id": 385, "question": "某厂家生产一批灯具，质量检测员为了检测这批灯具的质量，对这批灯具进行了随机抽样检测，检测结果如下表：灯具抽样总量/件1003005001000合格灯具数量/件93271449900则从这批灯具中随机抽取一件，合格的概率为            （结果保留1位小数）．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0.9"]}
{"id": 386, "question": "设$x,y\\in R$，向量$\\vec{a}=(x,1,1),\\vec{b}=(1,y,1),\\vec{c}=(2,-4,2)$且$\\vec{a}\\bot \\vec{b},\\vec{b}\\text{//}\\vec{c}$，则$|\\overrightarrow{a}+\\overrightarrow{b}|=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 387, "question": "问题是: 已知$a={{\\log }_{3}}\\frac{1}{2}$，$b=\\ln 3$，$c={{2}^{-0.99}}$，则a，b，c的大小关系为（       ）\nA:$b&gt;a&gt;c$\nB:$a&gt;b&gt;c$\nC:$c&gt;a&gt;b$\nD:$b&gt;c&gt;a$", "answer": {"D": "$b&gt;c&gt;a$"}}
{"id": 388, "question": "问题是: 已知复数$z\\text{=1+2i}$，则$\\frac{\\overline{z}}{z\\text{${\\cdot}$}\\overline{z}\\text{${-}$4}}\\text{=}$（       ）\nA:$\\text{1+2i}$\nB:$\\text{1${-}$2i}$\nC:$\\text{${-}$1+2i}$\nD:$\\text{${-}$1${-}$2i}$", "answer": {"B": "$\\text{1${-}$2i}$"}}
{"id": 389, "question": "问题是: 一个正多边形每个内角与它相邻外角的度数比为$3:1$，则这个正多边形是（       ）\nA:正方形\nB:正六边形\nC:正八边形\nD:正十边形", "answer": {"C": "正八边形"}}
{"id": 390, "question": "将函数$y=2x+4$的图像向下平移2个单位长度，则平移后的图像对应的函数表达式是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$y=2x+2$"]}
{"id": 391, "question": "问题是: 数轴上，距离原点3个单位长度的点表示的数是（       ）\nA:3\nB:$-3$\nC:$\\pm 3$\nD:6", "answer": {"C": "$\\pm 3$"}}
{"id": 392, "question": "问题是: 下列变形中，正确的是（　　）\nA:由$2+x=3$得$x=3+2$\nB:由$2x=3x+4$得$2x-3x=4$\nC:由$3x=2$得$x=\\frac{3}{2}$\nD:由$x=0$得$3x=3$", "answer": {"B": "由$2x=3x+4$得$2x-3x=4$"}}
{"id": 393, "question": "下面（       ）组的两个比不能组成比例。 A. 7∶8和14∶16\n B. 0.6∶0.2和3∶1\n C. 19∶110和10∶9\n D. 2.4∶1.6和60∶40\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 394, "question": "问题是: 已知集合$M=\\left\\{ 1,3 \\right\\}$，$N=\\left\\{ 1-a,3 \\right\\}$，若$M\\cup N=\\left\\{ 1,2,3 \\right\\}$，则$a$的值是\nA:-2\nB:-1\nC:0\nD:1", "answer": {"B": "-1"}}
{"id": 395, "question": "问题是: 一元二次方程${{x}^{2}}-8x-2=0$，配方的结果是（   ）\nA:${{(x+4)}^{2}}=18$\nB:${{(x+4)}^{2}}=14$\nC:${{(x-4)}^{2}}=18$\nD:${{(x-4)}^{2}}=14$ ", "answer": {"C": "${{(x-4)}^{2}}=18$"}}
{"id": 396, "question": "苗苗、笑笑和花花3个同学排成一行进行合唱，可以有            种不同排法：如果把苗苗固定在中间位置领唱，其他任意排，共有            种不同的排法。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6", "2"]}
{"id": 397, "question": "问题是: 正方形在太阳光下的投影不可能是（       ）．\nA:正方形\nB:一条线段\nC:矩形\nD:三角形", "answer": {"D": "三角形"}}
{"id": 398, "question": "问题是: 设a，b是实数，定义⊗的一种运算如下：a⊗b＝（a+b）<sup>2</sup>﹣（a﹣b）<sup>2</sup>，则下列结论：①a⊗b＝b⊗a；②若a⊗b＝0，则a＝0且b＝0；③若a⊗b＝（﹣a）⊗b，则a＝0或b＝0；④a⊗（b+c）＝a⊗b+a⊗c．其中正确的个数是（　　）\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"C": "3"}}
{"id": 399, "question": "若$3a=2b$（$a$、$b$均不为0）则$a\\colon b=$            ∶            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2", "3"]}
{"id": 400, "question": "问题是: 用二分法求${{2}^{x}}+3x=7$的近似解时，列出下表，则方程的解所在的区间是（       ）$x$…01234…$f\\left( x \\right)={{2}^{x}}+3x-7$…$-6$$-2$31021…\nA:$\\left( 3,4 \\right)$\nB:$\\left( 2,3 \\right)$\nC:$\\left( 1,2 \\right)$\nD:$\\left( 0,1 \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( 1,2 \\right)$"}}
{"id": 401, "question": "把一个长方形木框拉成一个平行四边形，它的（       ）不变。 A. 面积\n B. 周长\n C. 周长和面积\n D. 无法确定\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 402, "question": "问题是: “$m&lt; \\frac{1}{4}$”是“一元二次方程${{x}^{2}}+x+m=0$”有实数解的\nA:充分非必要条件\nB:充分必要条件\nC:必要非充分条件\nD:非充分必要条件", "answer": {"A": "充分非必要条件"}}
{"id": 403, "question": "以方程组$\\left\\{ \\begin{align} &amp; y=2x+2 \\\\ &amp; y=-x+1 \\\\ \\end{align} \\right.$的解为坐标的点（x，y）在第            象限．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["二"]}
{"id": 404, "question": "设全集$U=\\left{1,3,5,7,9 \\right}$，集合$M=\\left{ 1,a-5 \\right}$，$Msubseteq U$且${{complement }_{{U}}}M=\\left{ 3,5,7 \\right}$，则实数$a=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$14$"]}
{"id": 405, "question": "问题是: 为了了解霍城县江苏中学高二年级参加数学测试的1000名学生的数学成绩，从中抽取了200名学生进行调查分析，在这个问题中，被抽取的200名学生是（       ）\nA:总体\nB:个体\nC:样本\nD:样本量", "answer": {"C": "样本"}}
{"id": 406, "question": "在等比数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$中，${{a}_{2}}=4,{{a}_{10}}=16$，则${{a}_{2}}$和${{a}_{10}}$的等比中项为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\pm 8$"]}
{"id": 407, "question": "问题是: 复数$z=(1+2\\mathrm i)\\mathrm i$的实部和虚部之和为（     ）\nA:$1$\nB:$-1$\nC:$3$\nD:$-3$", "answer": {"B": "$-1$"}}
{"id": 408, "question": "问题是: 用反证法证明命题“三角形中必有一个内角小于或等于$60{^{\\circ}}$”时，首先应该假设这个三角形中（　　）\nA:有一个内角小于$60{^{\\circ}}$\nB:每一个内角都小于$60{^{\\circ}}$\nC:有一个内角大于$60{^{\\circ}}$\nD:每一个内角都大于$60{^{\\circ}}$", "answer": {"D": "每一个内角都大于$60{^{\\circ}}$"}}
{"id": 409, "question": "问题是: 下列运算正确的是（          ）\nA:${{a}^{2}}\\cdot {{a}^{3}}={{a}^{6}}$\nB:${{\\left( -3x \\right)}^{2}}=6{{x}^{2}}$\nC:${{a}^{2}}\\div {{a}^{2}}=0$\nD:$3a\\cdot 2b=6ab$", "answer": {"D": "$3a\\cdot 2b=6ab$"}}
{"id": 410, "question": "问题是: 2022年诺贝尔物理学奖授予在量子领域做出贡献的法国、美国、奥地利科学家，我国于2021年成功研制出目前国际上超导量子比特数量最多的量子计算原型机“祖冲之号”，操控的超导量子比特为66个．已知1个超导量子比特共有“$\\left| 0&gt; \\right.$，$\\left| 1&gt; \\right.$”2种叠加态，2个超导量子比特共有“$\\left| 00&gt; \\right.$，$\\left| 01&gt; \\right.$，$\\left| 10&gt; \\right.$，$\\left| 11&gt; \\right.$”4种叠加态，3个超导量子比特共有“$\\left| 000&gt; \\right.$，$\\left| 001&gt; \\right.$，$\\left| 010&gt; \\right.$，$\\left| 011&gt; \\right.$，$\\left| 100&gt; \\right.$，$\\left| 101&gt; \\right.$，$\\left| 110&gt; \\right.$，$\\left| 111&gt; \\right.$”8种叠加态，…，只要增加1个超导量子比特，其叠加态的种数就呈指数级增长．设M个超导量子比特共有N种叠加态，且N是一个20位的数，则这样的M有（       ）个．（参考数据：$\\lg 2\\approx 0.3010$）\nA:2\nB:3\nC:4\nD:5", "answer": {"B": "3"}}
{"id": 411, "question": "问题是: 下列从左到右的变形，是因式分解的是（   ）\nA:$\\left(3-x\\right)\\left(3+x\\right)=9-x^{2}$\nB:$m^{3}-mn^{2}=m\\left(m+n\\right)\\left(m-n\\right)$\nC:$(y+1)(y-3)=-(3-y)(y+1)$\nD:$-x^{2}+\\left(-2\\right)^{2}=\\left(x-2\\right)\\left(x+2\\right)$", "answer": {"B": "$m^{3}-mn^{2}=m\\left(m+n\\right)\\left(m-n\\right)$"}}
{"id": 412, "question": "问题是: 已知$\\tan \\alpha =\\frac{3}{4}$，$\\alpha \\in \\left( 0,\\frac{\\pi }{2} \\right)$，则$\\cos 2alpha =$（   ）．\nA:$\\frac{3}{25}$\nB:$\\frac{7}{25}$\nC:$\\frac{9}{25}$\nD:$\\frac{16}{25}$", "answer": {"B": "$\\frac{7}{25}$"}}
{"id": 413, "question": "已知$|2-m|+|n+3|=0$，则$m-n$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5"]}
{"id": 414, "question": "问题是: 下列函数关系式中，y不是x的反比例函数的是（       ）\nA:$xy\\text{=6}$\nB:$y\\text{=}\\frac{\\text{5}}{\\text{3}x}$\nC:$y\\text{=}\\frac{\\text{2}}{x\\text{${-}$3}}$\nD:$y\\text{=${-}$3}x^{\\text{${-}$1}}$", "answer": {"C": "$y\\text{=}\\frac{\\text{2}}{x\\text{${-}$3}}$"}}
{"id": 415, "question": "2020的相反数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-2020"]}
{"id": 416, "question": "问题是: 一物体的运动方程是$s=\\frac{1}{2}a{{t}^{2}}$($a$为常数)，则该物体在$t={{t}_{0}}$时的瞬时速度是(　　)\nA:$a{{t}_{0}}$\nB:$-a{{t}_{0}}$\nC:$\\frac{1}{2}a{{t}_{0}}$\nD:$2a{{t}_{0}}$", "answer": {"A": "$a{{t}_{0}}$"}}
{"id": 417, "question": "问题是: 下列图形中，不是轴对称图形的是（       ）\nA:圆\nB:等腰三角形\nC:矩形\nD:平行四边形", "answer": {"D": "平行四边形"}}
{"id": 418, "question": "在复平面内，复数$z=\\frac{2text{i}}{1+text{i}}$（$text{i}$为虚数单位）对应点的坐标是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$(1,1)$"]}
{"id": 419, "question": "实验中学初一年级四个班的同学为希望工程捐款，（一）班、（二）班、（三）班平均每班捐款$40$元，（二）班（三）班（四）班平均每班捐款$460$元，已知（一）班捐款$420$元，那么（四）班捐款（   ）元． A. $420$\n B. $40$\n C. $460$\n D. $480$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 420, "question": "两个圆的半径比是2∶3，这两个圆的面积比是（       ）。 A. 4∶9\n B. 2∶3\n C. 3∶2\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 421, "question": "问题是: 已知复数$z$满足$z\\left( 2+\\text{i} \\right)=2-\\text{i}$，其中$\\text{i}$为虚数单位，则$\\left| z \\right|=$（       ）\nA:$\\frac{1}{3}$\nB:$\\frac{1}{2}$\nC:1\nD:2", "answer": {"C": "1"}}
{"id": 422, "question": "问题是: 下列各式从左到右的变形正确的是   (      )\nA:$\\frac{a-0.2}{a-0.3{{a}^{2}}}=\\frac{a-2}{a-3{{a}^{2}}}$\nB:$-\\frac{x+1}{x-y}=\\frac{x-1}{x-y}$\nC:$\\frac{1-\\frac{1}{2}a}{a+\\frac{1}{3}}=\\frac{6-3a}{6a+2}$\nD:$\\frac{{{b}^{2}}-{{a}^{2}}}{a+b}=a-b$", "answer": {"C": "$\\frac{1-\\frac{1}{2}a}{a+\\frac{1}{3}}=\\frac{6-3a}{6a+2}$"}}
{"id": 423, "question": "问题是: 若函数$y=({{m}^{2}}-3m+3){{x}^{{{m}^{2}}+2m-4}}$为幂函数，且在$(0,+\\infty )$上单调递减，则实数$m$的值为（       ）\nA:$0$\nB:$1$或$2$\nC:$1$\nD:$2$", "answer": {"C": "$1$"}}
{"id": 424, "question": "问题是: 在△ABC中，∠A＝40°，∠B＝60°，则∠C＝（　　）\nA:40°\nB:80°\nC:60°\nD:100°", "answer": {"B": "80°"}}
{"id": 425, "question": "10－$\\frac{2}{5}$＝（       ）。 A. $9\\frac{3}{5}$\n B. $10\\frac{2}{5}$\n C. 5\n D. 4\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 426, "question": "计算：$^{~}{{(\\pi- 5)}^{0}}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 427, "question": "找规律填数：$0$，$3$，$8$，$15$，$24$，            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$35$"]}
{"id": 428, "question": "问题是: 设复数$z$满足$2z+\\overline{z}=3+\\mathrm{i}$，则$\\frac{z}{\\mathrm{i}}=$（       ）\nA:$1+\\mathrm{i}$\nB:$1-\\mathrm{i}$\nC:$-1+\\mathrm{i}$\nD:$-1-\\mathrm{i}$", "answer": {"B": "$1-\\mathrm{i}$"}}
{"id": 429, "question": "复数$(1+3\\text{i})\\left( 1+2{{\\text{i}}^{3}} \\right)$的实部为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["7"]}
{"id": 430, "question": "有$27$颗外观一模一样的珍珠，其中一颗假的比其他珍珠略轻一点，假如给你一架天平作工具，你只需要称            次就可以找到那颗假珍珠了．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 431, "question": "为了得到函数$y=\\sqrt{2}\\cos 3x$的图象，可以将函数$y=\\sin 3x+\\cos 3x$的图象向左平移            个单位\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{ \\pi }{12}$"]}
{"id": 432, "question": "问题是: 要使分式$\\frac{x+2}{x-1}$有意义，$x$必须满足的条件是（   ）．\nA:$x\\ne 1$\nB:$x\\ne 0$\nC:$x\\ne -2$\nD:$x\\ne -2$且$x\\ne 1$", "answer": {"A": "$x\\ne 1$"}}
{"id": 433, "question": "圆规的两脚分开后，两脚间的距离为$4\\mathrm{cm}$，则此时圆规所画的圆的面积为              $\\mathrm{cm}^{2}$．（$\\pi$取3.14）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["50.24"]}
{"id": 434, "question": "问题是: 某地为了加快推进垃圾分类工作，新建了一个垃圾处理厂，每月最少要处理300吨垃圾，最多要处理600吨垃圾，月处理成本（元）与月处理量（吨）之间的函数关系可近似的表示为$y=\\frac{1}{2}{{x}^{2}}-300x+80000$，为使每吨的平均处理成本最低，该厂每月处理量应为（       ）\nA:300吨\nB:400吨\nC:500吨\nD:600吨", "answer": {"B": "400吨"}}
{"id": 435, "question": "在$1$千克水中加入$20$克盐，这时盐占盐水的（   ）． A. $\\frac{1}{50}$\n B. $\\frac{1}{51}$\n C. $\\frac{50}{51}$\n D. $\\frac{1}{20}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 436, "question": "已知函数$f(x)begin{cases}5x-2,x &lt;  2 \\ {{x}^{2}}+2ax,xgeqslant 2 \\end{cases}$，若$f(f(1))=3a$，则实数$a=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-3$"]}
{"id": 437, "question": "今年某果园实验基地随机从种植的甲、乙、丙三个品种的葡萄树中各采摘了4棵，每棵产量的平均数$\\overline{x}$（单位：千克）和方差$s^{2}$（单位：千克$^{2}$）如表所示：明年准备从这三个品种中选出一种产量既高产又稳定的葡萄树进行大面积种植，则应选的品种是            ．甲乙丙$\\overline{x}$202017$s^{2}$9.566\n\n答案是：\n\n", "answer": ["乙"]}
{"id": 438, "question": "问题是: 设$i$为虚数单位，复数$z$满足$z(1-i)=2i$，则$|z|=($　　$)$\nA:1\nB:$\\sqrt{2}$\nC:2\nD:$2\\sqrt{2}$", "answer": {"B": "$\\sqrt{2}$"}}
{"id": 439, "question": "问题是: 若分式$\\frac{x+1}{2x-1}$的值为0，则x的值为（       ）\nA:1\nB:2\nC:$-1$\nD:$\\frac{1}{2}$", "answer": {"C": "$-1$"}}
{"id": 440, "question": "下面算式中“3”×“5”表示的意思是3×50的是（       ）。 A. 321×25\n B. 231×25\n C. 123×52\n D. 312×52\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 441, "question": "问题是: 一个圆柱和一个圆锥体积和底面积都相等，已知圆柱的高6 厘米，则圆锥高是（       ）\nA:2厘米\nB:3厘米\nC:6厘米\nD:18厘米", "answer": {"D": "18厘米"}}
{"id": 442, "question": "问题是: 在式子$\\frac{1}{x+2}$，$\\frac{2}{5}$，$\\frac{1}{\\pi }$，$\\frac{5xy}{2x}$中，分式的个数有（       ）\nA:1个\nB:2个\nC:3个\nD:4个", "answer": {"B": "2个"}}
{"id": 443, "question": "已知${{3}^{a}}=5$，${{9}^{b}}=10$，则${{3}^{a+2b}}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$50$"]}
{"id": 444, "question": "问题是: 设$x\\in R$，则“$\\left| x-1 \\right|&lt; 1$”是“${{x}^{2}}&lt; 4$”的\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"A": "充分不必要条件"}}
{"id": 445, "question": "问题是: 九年级1班的5名同学参加学校举办的青少年图书教育活动讲故事比赛，他们的成绩（单位：分）分别是9，8，7，8，7，这组数据的中位数和平均数分别为（       ）\nA:7，$7.8$\nB:7，$7.6$\nC:8，$7.8$\nD:8，$7.6$", "answer": {"C": "8，$7.8$"}}
{"id": 446, "question": "在下面的（       ）里填上“＞”“＜”或“＝”。7吨            6999千克             （190－45）÷5            190－45÷5612×3            1800             100÷5÷2             100÷（5×2）6分            360秒             198÷4             50        $\\frac{1}{4}$            $\\frac{1}{5}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["＞", "＜", "＞", "＝", "＝", "＜", "＞"]}
{"id": 447, "question": "下面说法正确的是（       ）。 A. 把一个正方形分成4份，每份是它的$\\frac{1}{4}$\n B. 两个数相乘的积一定比这两个数大\n C. 三位数乘一位数的积可能是三位数，也可能是四位数\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 448, "question": "问题是: 设复数$z=\\frac{2-\\mathrm{i}}{1+\\mathrm{i}}$，则$\\left| z+2\\overline{z}\\right| =$（       ）\nA:$\\frac{\\sqrt{82}}{2}$\nB:$\\frac{41}{2}$\nC:$\\frac{3\\sqrt{2}}{2}$\nD:$\\frac{9}{2}$", "answer": {"C": "$\\frac{3\\sqrt{2}}{2}$"}}
{"id": 449, "question": "问题是: 过点$A\\left( 2,3 \\right)$且与直线$l:2x-4y+7=0$平行的直线方程是\nA:$x-2y+4=0$\nB:$x-2y-4=0$\nC:$2x-y+1=0$\nD:$x+2y-8=0$", "answer": {"A": "$x-2y+4=0$"}}
{"id": 450, "question": "下列说法中：①有理数分为正有理数和负有理数；②绝对值等于本身的数有无数个；③连接两点的线段叫做两点之间的距离；④用度量法和叠合法都可以比较两个角的大小；⑤如果$AB=BC$，则点$B$是$AC$的中点，⑥铅垂线、三角尺、合页型折纸都可以检验直线和平面垂直，你认为正确的是            ．（填序号）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["②④⑥"]}
{"id": 451, "question": "问题是: 下列度数的角，只借助一副三角尺不能拼出的是\nA:$15^{\\circ}$\nB:$75^{\\circ}$\nC:$105^{\\circ}$\nD:$115^{\\circ}$", "answer": {"D": "$115^{\\circ}$"}}
{"id": 452, "question": "问题是: 下列几何体中，三视图既有圆又有长方形的是（     ）\nA:棱柱\nB:圆柱\nC:圆锥\nD:球", "answer": {"B": "圆柱"}}
{"id": 453, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=2\\text{\\sin}\\omega x\\text{co}{{\\text{s}}^{2}}\\left( \\frac{\\omega x}{2}-\\frac{\\pi }{4} \\right)-\\text{si}{{\\text{n}}^{2}}\\omega x(\\omega &gt;0)$在区间$\\left[ -\\frac{2\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{3},\\frac{5\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{6} \\right]$上是增函数，且在区间$\\left[ 0,\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ } \\right]$上恰好取得一次最大值，则$\\omega$的取值范围是（       ）\nA:$\\left( 0,\\frac{3}{5} \\right]$\nB:$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{3}{5} \\right]$\nC:$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{5}{2} \\right]$\nD:$\\left( 0,\\frac{5}{2} \\right)$", "answer": {"B": "$\\left[ \\frac{1}{2},\\frac{3}{5} \\right]$"}}
{"id": 454, "question": "直线$2x+y-3=0$与圆$x^{2}+y^{2}-2x-2y=0$相交于$A$，$B$两点，$O$为坐标原点，则$\\left| \\overset{\\rightharpoonup }{OA}+\\overset{\\rightharpoonup }{OB}\\right| =$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2\\sqrt{2}$"]}
{"id": 455, "question": "问题是: 棱台的上、下底面面积分别是2，4，高为3，则棱台的体积等于（       ）\nA:$6+\\sqrt{2}$\nB:$3+2\\sqrt{2}$\nC:$6+2\\sqrt{2}$\nD:6", "answer": {"C": "$6+2\\sqrt{2}$"}}
{"id": 456, "question": "已知$f(x)$为偶函数，当$x\\leqslant 0$时，$f(x)={{\\text{e}}^{-x-1}}-x$，则曲线$y=f(x)$在点$\\left( 1,2 \\right)$处的切线方程是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$y=2x$"]}
{"id": 457, "question": "问题是: 已知非零向量$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$，$\\overrightarrow{c}$，下列条件中，不能判定向量$\\overrightarrow{a}$与向量$\\overrightarrow{b}$平行的是（   ）．\nA:$\\overrightarrow{a}//\\overrightarrow{c}$，$\\overrightarrow{b}//\\overrightarrow{c}$\nB:$\\left| \\overrightarrow{a} \\right|=2\\left| \\overrightarrow{b} \\right|$\nC:$\\overrightarrow{a}=2\\overrightarrow{c}$，$\\overrightarrow{b}=3\\overrightarrow{c}$\nD:$\\overrightarrow{a}+2\\overrightarrow{b}=\\overrightarrow{0}$", "answer": {"B": "$\\left| \\overrightarrow{a} \\right|=2\\left| \\overrightarrow{b} \\right|$"}}
{"id": 458, "question": "问题是: 在同一平面直角坐标系中，直线$y=-x-2$与直线$y=kx-4$相交于点$P\\left(1，m\\right)$，则关于x、y的方程组$\\left\\{\\begin{array}{c} x+y+2=0\\\\ kx-y-4=0 \\end{array}\\right.$的解为（     ）\nA:$\\left\\{\\begin{array}{c} y=1,\\\\ y=3 \\end{array}\\right.$\nB:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=-1,\\\\ y=3 \\end{array}\\right.$\nC:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=1,\\\\ y=-3 \\end{array}\\right.$\nD:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=-1,\\\\ y=-3 \\end{array}\\right.$", "answer": {"C": "$\\left\\{\\begin{array}{c} x=1,\\\\ y=-3 \\end{array}\\right.$"}}
{"id": 459, "question": "已知函数$f\\left(x\\right)\\text{=}\\frac{\\text{\\sin }\\left(x\\text{+}\\frac{\\pi }{\\text{6}}\\right)\\text{+}x\\text{+1}}{\\text{2+\\cos}x}$，$f'\\left(x\\right)$为$f\\left(x\\right)$的导函数，则$f\\left(\\text{${-}$2023}\\right)\\text{+}f'\\left(\\text{${-}$2023}\\right)\\text{+}f\\left(\\text{2023}\\right)\\text{${-}$}f'\\left(\\text{2023}\\right)\\text{=}$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 460, "question": "计算：$\\left( -{{a}^{2}} \\right)\\cdot {{a}^{3}}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-{{a}^{5}}$"]}
{"id": 461, "question": "质点M按规律$s\\left(t\\right)=\\left(t-1\\right)^{2}$做直线运动（位移单位：m，时间单位：$\\mathrm{s}$），则质点M在$t=3\\mathrm{s}$时的瞬时速度为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$4\\mathrm{m}/\\mathrm{s}$"]}
{"id": 462, "question": "问题是: 下列计算正确的是（           ）\nA:$(-2)\\times (-\\frac{1}{4})=-\\frac{1}{2}$\nB:$-{{3}^{2}}=-9$\nC:$\\sqrt{4}=\\pm 2$\nD:${{(-1)}^{5}}=-5$", "answer": {"B": "$-{{3}^{2}}=-9$"}}
{"id": 463, "question": "问题是: 2020年12月1日22时57分，嫦娥五号探测器从距离月球表面$1500\\text{m}$处开始实施动力下降，7500牛变推力发动机开机，逐步将探测器相对月球纵向速度从约$1500\\text{m/s}$降为零．14分钟后，探测器成功在月球预选地着陆，记与月球表面距离的平均变化率为 v，相对月球纵向速度的平均变化率为a，则（ ）\nA:$v=\\frac{25}{14}~ \\text{m}/\\text{s},a=\\frac{25}{14}\\text{m}/\\text{s}^{2}$\nB:$v=-\\frac{25}{14}~ \\text{m}/\\text{s},a=\\frac{25}{14}\\text{m}/\\text{s}^{2}$\nC:$v=\\frac{25}{14}~\\text{m}/\\text{s},a=-\\frac{25}{14}\\text{m}/{{\\text{s}}^{2}}$\nD:$v=-\\frac{25}{14}~ \\text{m}/\\text{s},a=-\\frac{25}{14}\\text{m}/\\text{s}^{2}$", "answer": {"D": "$v=-\\frac{25}{14}~ \\text{m}/\\text{s},a=-\\frac{25}{14}\\text{m}/\\text{s}^{2}$"}}
{"id": 464, "question": "问题是: 小明去买2元一支和3元一支的两种圆珠笔（每种圆珠笔至少买一支），恰好花掉20元，则购买方案有(     )\nA:3种\nB:4种\nC:5种\nD:6种", "answer": {"A": "3种"}}
{"id": 465, "question": "问题是: 已知点$M\\left(0,1,3\\right)$，$N\\left(-1,-2,4\\right)$，则$\\vec {MN}=$（       ）\nA:$\\left(1,3,-1\\right)$\nB:$\\left(1,3,1\\right)$\nC:$\\left(-1,-3,1\\right)$\nD:$\\left(1,-3,-1\\right)$", "answer": {"C": "$\\left(-1,-3,1\\right)$"}}
{"id": 466, "question": "计算：$\\left(\\frac{1}{2}\\right)^{0}-\\sqrt{4}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 467, "question": "问题是: $2{{\\left( 1-\\text{i} \\right)}^{2}}+{{\\left( 1+\\text{i} \\right)}^{2}}=$（       ）\nA:$-2$\nB:$2$\nC:$-2\\text{i}$\nD:$2\\text{i}$", "answer": {"C": "$-2\\text{i}$"}}
{"id": 468, "question": "问题是: 下列句子中哪一个是命题（       ）\nA:你的作业完成了吗？\nB:美丽的天空．\nC:猴子是动物．\nD:过直线l外一点作l的平行线．", "answer": {"C": "猴子是动物．"}}
{"id": 469, "question": "若${{\\log }_{2}}a+{{\\log }_{2}}b=6$，则$a+b$的最小值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["16"]}
{"id": 470, "question": "设$\\overset{\\rightarrow }{a}$，$\\overset{\\rightarrow }{b}$为非零向量，则“$\\overset{\\rightarrow }{a}\\text{${\\bot}$}\\overset{\\rightarrow }{b}$”是“$\\left| \\overset{\\rightarrow }{a}\\text{+}\\overset{\\rightarrow }{b}\\right| \\text{=}\\left| \\overset{\\rightarrow }{a}\\text{${-}$}\\overset{\\rightarrow }{b}\\right|$”的            条件.\n\n答案是：\n\n", "answer": ["充要"]}
{"id": 471, "question": "已知函数$f(x)=\\left\\{ \\begin{align} &amp; {{2}^{x}}+1,x&lt; 1, \\\\ &amp; {{x}^{2}}+ax,x\\ge 1, \\\\ \\end{align} \\right.若f[f(0)]=4a$，则实数a=\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 472, "question": "问题是: 命题：“$\\forall x\\in \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2\\geqslant 0$“的否定是（   ）．\nA:$\\forall x\\notin \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2\\geqslant 0$\nB:$\\forall x\\in \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2&lt;0$\nC:$\\exists x\\notin \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2\\geqslant 0$\nD:$\\exists x\\in \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2&lt;0$", "answer": {"D": "$\\exists x\\in \\mathbf{R}$，${{x}^{2}}-x+2&lt;0$"}}
{"id": 473, "question": "$\\text{${-}${\\text\\bar}${-}$6{\\text\\bar}=}$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-6"]}
{"id": 474, "question": "：已知${{a}^{2}}-ab=5$，${{b}^{2}}+ab=4$，求$3{{a}^{2}}-{{b}^{2}}-4ab=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$11$"]}
{"id": 475, "question": "问题是: 定积分 ${\\int }_{1}^{2}4x\\mathrm{d}x=$（       ）\nA:2\nB:4\nC:6\nD:8", "answer": {"C": "6"}}
{"id": 476, "question": "在$\\triangle ABC$中，$\\angle A$是最大的内角，$\\angle C$是最小的内角，$\\angle A:\\angle C=3:2$，则$\\triangle ABC$一定是（   ）． A. 钝角三角形\n B. 直角三角形\n C. 锐角三角形\n D. 等腰三角形\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 477, "question": "在括号里填上“＞”“＜”或“＝”。$\\frac{1}{3}+\\frac{5}{8}$            $\\frac{1}{2}+\\frac{5}{8}$                      $\\frac{2}{3}\\times \\frac{6}{5}$            $\\frac{1}{2}\\times \\frac{2}{3}$$\\frac{1}{9}\\times 8$            $\\frac{4}{9}\\div \\frac{1}{2}$                      $\\frac{1}{6}\\div \\frac{3}{5}$            $\\frac{1}{6}\\times \\frac{3}{5}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["＜", "＞", "＝", "＞"]}
{"id": 478, "question": "问题是: 下列计算正确的是（　　）\nA:$1\\div \\frac{2}{3}=\\frac{2}{3}$\nB:$\\frac{3}{5}\\times 3=\\frac{6}{5}$\nC:$\\frac{11}{16}\\div \\frac{16}{11}=1$\nD:$\\frac{4}{9}\\times \\frac{3}{4}=\\frac{1}{3}$", "answer": {"D": "$\\frac{4}{9}\\times \\frac{3}{4}=\\frac{1}{3}$"}}
{"id": 479, "question": "问题是: 已知向量$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$，若$|\\overrightarrow{a}|+|\\overrightarrow{b}|=|\\overrightarrow{a}+\\overrightarrow{b}|$，则（   ）．\nA:$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$中至少有一个为非零向量\nB:$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$垂直\nC:$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$反向\nD:$\\overrightarrow{a}\\cdot \\overrightarrow{b}=|\\overrightarrow{a}|\\cdot |\\overrightarrow{b}|$", "answer": {"D": "$\\overrightarrow{a}\\cdot \\overrightarrow{b}=|\\overrightarrow{a}|\\cdot |\\overrightarrow{b}|$"}}
{"id": 480, "question": "问题是: 一堆煤重$12$吨，用去$\\frac{1}{4}$后，还剩（　　）吨\nA:2\nB:3\nC:6\nD:9", "answer": {"D": "9"}}
{"id": 481, "question": "函数$fleft( x \\right)=\\sqrt{x-2}+\\frac{1}{\\ln \\left( 3-x \\right)}$的定义域为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 2,3 \\right)$"]}
{"id": 482, "question": "问题是: 曲线$y=x\\ln x$在$x=\\text{e}$处的切线方程为（   ）．\nA:$y=x-\\text{e}$\nB:$y=2x-\\text{e}$\nC:$y=x$\nD:$y=x+1$", "answer": {"B": "$y=2x-\\text{e}$"}}
{"id": 483, "question": "平面直角坐标系中的点$P\\left(4-m,-\\frac{1}{2}m\\right)$在第四象限，且关于x的不等式组$\\left\\{\\begin{array}{l} 3x&gt; 2\\left(x-2\\right)\\\\ 3x-\\frac{x-1}{2}&lt; \\frac{1}{2}m \\end{array}\\right.$有且只有4个整数解，则符合条件的整数m有            个．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 484, "question": "在括号里填上“＞”“＜”或“＝”。56×$\\frac{19}{18}$            56×$\\frac{11}{12}$        $\\frac{7}{9}$×8            $\\frac{7}{9}$÷$\\frac{1}{8}$          100÷$\\frac{15}{16}$○            100÷$\\frac{16}{15}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["＞", "＝", "＞"]}
{"id": 485, "question": "问题是: 已知$x,y\\in R$，且$x&gt;y&gt;0$，则\nA:$\\frac{1}{x}-\\frac{1}{y}&gt;0$\nB:$\\sin x-\\sin y&gt;0$\nC:${{(\\frac{1}{2})}^{x}}-{{(\\frac{1}{2})}^{y}}&lt; 0$\nD:$\\ln x+\\ln y&gt;0$", "answer": {"C": "${{(\\frac{1}{2})}^{x}}-{{(\\frac{1}{2})}^{y}}&lt; 0$"}}
{"id": 486, "question": "问题是: 下列命题中，是真命题的是（       ）\nA:太阳光线下形成的投影是中心投影\nB:反比例函数$y=\\frac{1}{x}$的图象既是轴对称图形又是中心对称图形\nC:对角线相等的四边形是矩形\nD:若$a&gt; b$，则$3-a&gt; 3-b$", "answer": {"B": "反比例函数$y=\\frac{1}{x}$的图象既是轴对称图形又是中心对称图形"}}
{"id": 487, "question": "问题是: 一元二次方程${{(x-1)}^{2}}-2=0$的根是（   ）\nA:$x=\\sqrt{2}$\nB:${{x}_{1}}=-1$，${{x}_{2}}=3$\nC:$x=-\\sqrt{2}$\nD:${{x}_{1}}=1+\\sqrt{2}$，${{x}_{2}}=1-\\sqrt{2}$", "answer": {"D": "${{x}_{1}}=1+\\sqrt{2}$，${{x}_{2}}=1-\\sqrt{2}$"}}
{"id": 488, "question": "有一种三位数，它能同时被$2$，$3$，$7$整除，这样的三位数中，最小的一个是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$126$"]}
{"id": 489, "question": "0.25立方米＝            升       $\\frac{3}{5}$升＝            毫升       40分＝            时\n\n答案是：\n\n", "answer": ["250", "600", "$\\frac{2}{3}$"]}
{"id": 490, "question": "东东的身高是1.5米，她的影长是2.4米，如果同一时间，同一地点测得一棵树的影子长8米，这棵树有            米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5"]}
{"id": 491, "question": "函数$f\\left( x \\right)={{a}^{x}}-{{x}^{x}}(a&gt;1)$有三个不同的零点，则实数$a$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$(1,{{\\text{e}}^{\\frac{2}{\\text{e}}}})$"]}
{"id": 492, "question": "下列数中，最接近0的数是（       ）。 A. ﹣3\n B. 7\n C. ﹣10\n D. 4\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 493, "question": "问题是: 小红同学对数据$32$，$41$，$37$，$37$，$4$■进行统计分析，发现“$4$■”的个位数字被墨水涂污看不到了，则下列统计量与被涂污数字无关的是（       ）\nA:方差\nB:平均数\nC:众数\nD:中位数", "answer": {"D": "中位数"}}
{"id": 494, "question": "问题是: 如果∠A的两边分别垂直于∠B的两边，那么∠A和∠B的数量关系是（　　）\nA:相等\nB:互余或互补\nC:互补\nD:相等或互补", "answer": {"D": "相等或互补"}}
{"id": 495, "question": "已知集合$A=\\left\\{ x\\in \\mathbf{N}|x&gt;1 \\right\\}$，$B=\\left\\{ x|x\\leqslant 3 \\right\\}$，则$A\\cap B=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left\\{ 2,3 \\right\\}$"]}
{"id": 496, "question": "问题是: 如果$3a^{7x}b^{y+7}$和$-7a^{2-4y}b^{2x}$是同类项，则$x$、$y$的值是（   ）．\nA:$x=-3$，$y=2$\nB:$x=-2$，$y=3$\nC:$x=2$，$y=-3$\nD:$x=3$，$y=-2$", "answer": {"C": "$x=2$，$y=-3$"}}
{"id": 497, "question": "妙妙从家出发去体育中心要往西偏南40°方向走2000m，她从体育中心回家要往（       ）方向走2000m。 A. 南偏西40°\n B. 西偏南40°\n C. 东偏北40°\n D. 北偏东40°\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 498, "question": "问题是: 在同一平面直角坐标系中，直线$y=-x+3$与$y=2x+m$相交于点$P\\left(4,n\\right)$，则关于x，y的方程组$\\begin{cases} x+y-3=0\\\\ 2x-y+m=0 \\end{cases}$的解为（             ）\nA:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=-1\\\\ y=7 \\end{array}\\right.$\nB:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=1\\\\ y=4 \\end{array}\\right.$\nC:$\\left\\{\\begin{array}{c} x=4\\\\ y=-1 \\end{array}\\right.$\nD:$\\begin{cases} x=7\\\\ y=-1 \\end{cases}$", "answer": {"C": "$\\left\\{\\begin{array}{c} x=4\\\\ y=-1 \\end{array}\\right.$"}}
{"id": 499, "question": "问题是: 给形状相同且对应边的比是$1:2$的两块标牌的表面涂漆，如果小标牌用漆半听，那么大标牌的用漆量是（   ）．\nA:$1$听\nB:$2$听\nC:$3$听\nD:$4$听", "answer": {"B": "$2$听"}}
{"id": 500, "question": "比较大小， $\\frac{\\sqrt{5}+1}{2}$            $1\\frac{1}{2}$．（填“$&gt;$”“$=$”或“$&lt;{}$”）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$&gt;$"]}
{"id": 501, "question": "函数$y=\\frac{\\lg (5-x)}{x-2}$的定义域为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["${x|x&lt;{}5$且$xne 2}$"]}
{"id": 502, "question": "如果$4$是$x$和$8$的比例中项，那么$x=$          ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 503, "question": "问题是: 已知$a-2b=3$，$2b-c=-5$，$c-d=10$，下列结论正确的是（       ）\nA:$a-c=2$\nB:$a-d=8$\nC:$a&gt; c$\nD:$a&lt; d$", "answer": {"B": "$a-d=8$"}}
{"id": 504, "question": "从$1$、$2$、$3$、$\\cdots$、$22$这$22$个正整数中取出$n$个正整数，要求满足：任何两个正整数的差的绝对值都不等于$4$或$7$，那么$n$的最大值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$10$"]}
{"id": 505, "question": "问题是: 已知复数$z$满足$\\frac{z}{2-\\mathrm{i}}=\\mathrm{i}$，则复数$z$的虚部为（    ）\nA:$1$\nB:$\\mathrm{i}$\nC:$2$\nD:$2\\mathrm{i}$", "answer": {"C": "$2$"}}
{"id": 506, "question": "函数$f(x)={{e}^{x}}\\cos x$在$x=0$处的切线方程是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$y=x+1$"]}
{"id": 507, "question": "一个圆柱和圆锥的高相等，它们底面的半径比是$2:3$，那么圆柱和圆锥的体积之比是（   ）． A. $2:3$\n B. $4:9$\n C. $4:3$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 508, "question": "有足够多的盒子依次编号$0$，$1$，$2$，$\\cdots$，只有$0$号是黑盒，其余的都是白盒．开始时把$10$个球放入白盒中，允许进行这样的操作：如果$k$号白盒中恰有$k$个球，可将这$k$个球取出，并给$0$号，$1$号，$\\cdots$，$\\left( k-1 \\right)$号盒中各放$1$个．如果经过有限次这样的操作后，最终把$10$个球全放入黑盒中，那么$4$号盒中原有            个球．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 509, "question": "一个两位小数，精确到十分位后是5.4，这个两位小数最大是            ，最小是            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5.44", "5.35"]}
{"id": 510, "question": "问题是: 已知全集$U=\\mathrm{R}$，设集合$A=\\left\\{x| \\log _{2}\\left(x+1\\right)\\leq 1\\right\\},B=\\left\\{x| \\frac{2-x}{x}&gt; 0\\right\\}$，则$A\\cap B=$（       ）\nA:$\\left\\{\\left.x\\right| -1&lt; x\\leq 1\\right\\}$\nB:$\\left\\{\\left.x\\right| 0&lt; x\\leq 1\\right\\}$\nC:$\\left\\{\\left.x\\right| x&lt; 1\\right\\}$\nD:$\\left\\{\\left.x\\right| x\\leq 1\\right\\}$", "answer": {"B": "$\\left\\{\\left.x\\right| 0&lt; x\\leq 1\\right\\}$"}}
{"id": 511, "question": "问题是: 已知$a={{\\text{e}}^{-0.02}}$，b=0.01，c=ln1.01，则（       ）\nA:c&gt;a&gt;b\nB:b&gt;a&gt;c\nC:a&gt;b&gt;c\nD:b&gt;c&gt;a", "answer": {"C": "a&gt;b&gt;c"}}
{"id": 512, "question": "问题是: 已知$f\\left( x \\right)={{x}^{2}}+3x{f}'\\left( 1 \\right)$，则${f}'\\left( 2 \\right)=$（       ）\nA:1\nB:2\nC:4\nD:8", "answer": {"A": "1"}}
{"id": 513, "question": "问题是: 下列实数是无理数的是（　　）\nA:$\\frac{22}{7}$\nB:$\\sqrt{5}$\nC:0\nD:5.53", "answer": {"B": "$\\sqrt{5}$"}}
{"id": 514, "question": "已知$text{i}$是虚数单位，复数${{z}_{1}}=1+text{i}$，${{z}_{2}}=1-text{i}$，则$\\frac{{{z}_{1}}}{{{z}_{2}}}$的模为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 515, "question": "问题是: 实数$4$的相反数是（   ）．\nA:$-\\frac{1}{4}$\nB:$-4$\nC:$\\frac{1}{4}$\nD:$4$", "answer": {"B": "$-4$"}}
{"id": 516, "question": "问题是: 已知集合$A=\\{x\\vert-2&lt; x\\leqslant2\\}$，$B=\\{x\\vert-1&lt; x\\leqslant1\\}$，则（       ）\nA:$A\\cap B=A$\nB:$B\\subseteq$$\\complement_\\text{R}A$\nC:$A\\cap\\complement_\\text{R}B=\\varnothing$\nD:$A\\cup\\complement_\\text{R}B=\\mathbf{\\normalsize R}$", "answer": {"D": "$A\\cup\\complement_\\text{R}B=\\mathbf{\\normalsize R}$"}}
{"id": 517, "question": "$-3\\frac {1}{2}$的倒数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\frac {2}{7}$"]}
{"id": 518, "question": "问题是: 下列命题是真命题的是（       ）\nA:两边和一边的对角对应相等的两个三角形全等\nB:两角分别相等的两个三角形全等\nC:等腰三角形的角平分线，高，中线互相重合\nD:三角形三条角平分线相交于一点", "answer": {"D": "三角形三条角平分线相交于一点"}}
{"id": 519, "question": "压路机的前轮转动一周能压多少路面是指（       ）。 A. 前轮的体积\n B. 前轮的表面积\n C. 前轮的侧面积\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 520, "question": "一个长方体相交于一个顶点的三条棱分别长5cm、4cm、3cm，这个长方体的所有棱长之和是            cm，表面积是            cm<sup>2</sup>，体积是            cm<sup>3</sup>。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["48", "94", "60"]}
{"id": 521, "question": "已知${{f}_{1}}(x)=\\sin x-\\cos x$，记${{f}_{2}}(x)={{f}^{\\prime }}_{1}(x)$，${{f}_{3}}(x)={{f}^{\\prime }}_{2}(x)$，$\\cdots$，${{f}_{n}}(x)={{f}^{\\prime }}_{n-1}(x)(nin {{mathbf{N}}^{mathbf{*}}},ngeqslant 2)$，则${{f}_{1}}\\left( \\frac{ \\pi }{4} \\right)+{{f}_{2}}\\left( \\frac{ \\pi }{4} \\right)+\\cdots +{{f}_{2015}}\\left( \\frac{ \\pi }{4} \\right)=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\sqrt{2}$"]}
{"id": 522, "question": "问题是: 荀子曰：“故不积跬步，无以至千里；不积小流，无以成江海.“这句来自先秦时期的名言.此名言中的“积跬步”是“至千里”的（       ）\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"B": "必要不充分条件"}}
{"id": 523, "question": "一个比的后项是12，比值是$\\frac{3}{4}$，这个比的前项是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["9"]}
{"id": 524, "question": "问题是: 下列函数在定义域内单调递增的是（       ）\nA:$y\\text{=${-}$}\\frac{\\text{1}}{x}$\nB:$y\\text{=\\tan}x$\nC:$y\\text{=${-}$\\lg}x$\nD:$y\\text{=}x^{\\frac{\\text{1}}{\\text{2}}}$", "answer": {"D": "$y\\text{=}x^{\\frac{\\text{1}}{\\text{2}}}$"}}
{"id": 525, "question": "问题是: 某医院工作人员所需某种型号的口罩可以外购，也可以自己生产．其中外购的单价是每个1.2元，若自己生产，则每月需投资固定成本2000元，并且每生产一个口罩还需要材料费和劳务费共0.8元．设该医院每月所需口罩$n\\left( n\\in {{\\mathbf{N}}^{*}} \\right)$个，则自己生产口罩比外购口罩较合算的充要条件是（       ）\nA:$n&gt;800$\nB:$n&gt;5000$\nC:$n&lt; 800$\nD:$n&lt; 5000$", "answer": {"B": "$n&gt;5000$"}}
{"id": 526, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)$的导函数为${{f}^{\\prime }}\\left( x \\right)$，且满足$f\\left( x \\right)=2x{{f}^{ \\prime}}\\left( 1 \\right)+\\ln x$，则${{f}^{\\prime }}\\left( 1 \\right)=$（   ）．\nA:$-\\text{e}$\nB:$-1$\nC:$1$\nD:$\\text{e}$", "answer": {"B": "$-1$"}}
{"id": 527, "question": "问题是: 若⊙P的半径为4，圆心P的坐标为（-3，4），则平面直角坐标系的原点O与⊙P的位置关系是（          ）\nA:在⊙P内\nB:在⊙P上\nC:在⊙P外\nD:无法确定", "answer": {"C": "在⊙P外"}}
{"id": 528, "question": "问题是: 下列方程中是一元二次方程的是（       ）\nA:$x^{2}-1=0$\nB:$y^{2}+x=1$\nC:$2x+1=0$\nD:$x+\\frac{1}{x}=1$", "answer": {"A": "$x^{2}-1=0$"}}
{"id": 529, "question": "问题是: 下列计算正确的是（　　）\nA:$a^{2}+a^{3}=a^{5}$\nB:$a\\cdot a^3=a^6$\nC:$\\left(-a^{3}\\right)^{2}\\mathrm{＝}a^{6}$\nD:$a^{2}\\div a^{3}=a$", "answer": {"C": "$\\left(-a^{3}\\right)^{2}\\mathrm{＝}a^{6}$"}}
{"id": 530, "question": "一个比例的两个外项互为倒数，一个内项是$\\frac{5}{7}$，另一个内项是            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{7}{5}$"]}
{"id": 531, "question": "有下列结论：①一锐角和斜边对应相等的两个直角三角形全等；②一锐角和一直角边对应相等的两个直角三角形全等；③两个锐角对应相等的两个直角三角形全等；④有一条直角边和斜边上的高对应相等的两个直角三角形全等．其中正确的是                    ．（填序号）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["①②④"]}
{"id": 532, "question": "问题是: 点$\\left( 3,b \\right)$在一次函数$y=2x-7$的图象上，则$b$的值为（   ）．\nA:$13$\nB:$1$\nC:$5$\nD:$-1$", "answer": {"D": "$-1$"}}
{"id": 533, "question": "若函数$fleft( x \\right)={{x}^{2}}-mx+3$在$\\left[ 2,+\\infty \\right)$上是增函数，则实数$m$的取值范围为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( -\\infty ,4 \\right]$"]}
{"id": 534, "question": "问题是: 某商店为了迎接“双十二”抢购活动，以每件$99$元的价格卖出两件衣服，其中一件盈利$10\\%$另一件亏损$10\\%$，这家商店（   ）．\nA:盈利了\nB:亏损了\nC:不盈不亏\nD:无法确定", "answer": {"B": "亏损了"}}
{"id": 535, "question": "$30.12{}^\\circ =$             °            ′            ″；$100{}^\\circ 1{2}'3{6}''=$            °．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["30", "7", "12", "100.21"]}
{"id": 536, "question": "问题是: 设函数$f\\left( x \\right)$是定义在$R$上的奇函数，当$x\\in \\left( 0，＋\\infty \\right)$时，$f\\left( x \\right)＝lgx$，则满足$f\\left( x \\right)&lt; 0$的$x$的取值范围是（       ）\nA:$\\left( -\\infty ，0 \\right)$\nB:$\\left( 0,1 \\right)$\nC:$\\left( -\\infty ，-1 \\right)\\cup \\left( 0,1 \\right)$\nD:$\\left( -\\infty ，1 \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( -\\infty ，-1 \\right)\\cup \\left( 0,1 \\right)$"}}
{"id": 537, "question": "问题是: 到三角形各边距离相等的点是三角形的（       ）\nA:三条边垂直平分线的交点\nB:三条中线的交点\nC:三个内角平分线的交点\nD:三条高的交点", "answer": {"C": "三个内角平分线的交点"}}
{"id": 538, "question": "口袋中有10个球（每个球除颜色外都相同），其中白球x个，红球$2x$个，其余为蓝球．从袋中随机摸出一个球，摸到红球则甲获胜，摸到蓝球则乙获胜．要使游戏对甲、乙双方公平，则x应该等于            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 539, "question": "问题是: 在复平面内，复数$\\frac{\\text{i}}{1+\\text{i}}$对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"A": "第一象限"}}
{"id": 540, "question": "问题是: $a$，$b$，$\\text{c}$为同一平面内的任意三条直线，那么它们的交点可能有(            )个．\nA:$1$，$2$或$3$\nB:$0$，$1$，$2$或$3$\nC:$1$或$2$\nD:以上都不对", "answer": {"B": "$0$，$1$，$2$或$3$"}}
{"id": 541, "question": "对于函数$f\\left( x \\right)$定义域中任意的${{x}_{1}},{{x}_{2}}\\left( {{x}_{1}}\\ne {{x}_{2}} \\right)$，有如下结论：①$f\\left( {{x}_{1}}+{{x}_{2}} \\right)=f\\left( {{x}_{1}} \\right)\\cdot f\\left( {{x}_{2}} \\right)$；②$f\\left( {{x}_{1}}\\cdot {{x}_{2}} \\right)=f\\left( {{x}_{1}} \\right)+f\\left( {{x}_{2}} \\right)$；③$\\frac{f\\left( {{x}_{1}} \\right)-f\\left( {{x}_{2}} \\right)}{{{x}_{1}}-{{x}_{2}}}&gt;0$；④$f\\left( \\frac{{{x}_{1}}+{{x}_{2}}}{2} \\right)&lt; \\frac{f\\left( {{x}_{1}} \\right)+f\\left( {{x}_{2}} \\right)}{2}$当$f\\left( x \\right)=\\lg x$时，上述结论中正确结论的序号是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["②③"]}
{"id": 542, "question": "问题是: 设${f}'\\left( x \\right)$是定义在R上的连续的函数$f\\left( x \\right)$的导函数，$f\\left( x \\right)-{f}'\\left( x \\right)+2{{\\text{e}}^{x}}&lt; 0$（e为自然对数的底数），且$f\\left( 2 \\right)=4{{\\text{e}}^{2}}$，则不等式$f\\left( x \\right)&gt;2x{{\\text{e}}^{x}}$的解集为（       ）\nA:$\\left( -2,0 \\right)\\bigcup \\left( 2,+\\infty \\right)$\nB:$\\left( \\text{e},+\\infty \\right)$\nC:$\\left( 2,+\\infty \\right)$\nD:$\\left( -\\infty ,-2 \\right)\\cup \\left( 2,+\\infty \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( 2,+\\infty \\right)$"}}
{"id": 543, "question": "问题是: 函数$f\\left(x\\right)=\\frac{2\\tan x}{1-\\tan ^{2}x}$的最小正周期是（       ）\nA:$\\frac{\\pi }{4}$\nB:$\\frac{\\pi }{2}$\nC:$\\pi$\nD:$2\\pi$", "answer": {"C": "$\\pi$"}}
{"id": 544, "question": "已知${{x}_{1}}，{{x}_{2}}$是方程${{x}^{2}}-x-1=0$的根，则$\\frac{1}{{{x}_{1}}}+\\frac{1}{{{x}_{2}}}$的值是                ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-1"]}
{"id": 545, "question": "问题是: 计算${{x}^{3}}\\cdot {{x}^{5}}$的结果是（   ）．\nA:${{x}^{2}}$\nB:${{x}^{8}}$\nC:${{x}^{15}}$\nD:$15x$", "answer": {"B": "${{x}^{8}}$"}}
{"id": 546, "question": "问题是: 下列命题中，假命题是（       ）\nA:直角三角形的两个锐角互余\nB:三角形的一个外角大于任何一个内角\nC:有一个角为60°的等腰三角形是等边三角形\nD:三内角之比为1︰2︰3的三角形是直角三角形", "answer": {"B": "三角形的一个外角大于任何一个内角"}}
{"id": 547, "question": "问题是: 小明在物理实验课上用放大镜观察一个三角形器材，其中不会发生变化的量是（       ）\nA:各内角的度数\nB:各边的长度\nC:三角形的周长\nD:三角形的面积", "answer": {"A": "各内角的度数"}}
{"id": 548, "question": "问题是: 如果将抛物线$y=5{{x}^{2}}$向上平移1个单位，那么所得新抛物线的表达式是（　　）\nA:$y\\text{=}5{{\\left( x+1 \\right)}^{2}}$\nB:$y\\text{=}5{{\\left( x-1 \\right)}^{2}}$\nC:$y=5{{x}^{2}}+1$\nD:$y=5{{x}^{2}}-1$", "answer": {"C": "$y=5{{x}^{2}}+1$"}}
{"id": 549, "question": "若$\\frac{m-3}{m-1}\\cdot \\left| m \\right|=\\frac{m-3}{m-1}$，则$m=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$或$3$"]}
{"id": 550, "question": "问题是: 命题“$\\forall x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|\\ge 0$”的否定是（       ）\nA:$\\exists x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|&lt; 0$\nB:$\\forall x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|\\ge 0$\nC:$\\exists x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|\\ge 0$\nD:$\\forall x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|&lt; 0$", "answer": {"A": "$\\exists x\\in \\text{R,}x-\\left| x \\right|&lt; 0$"}}
{"id": 551, "question": "问题是: 下列命题中是假命题的是（       ）\nA:正六边形的外角和等于$360{^{\\circ}}$\nB:样本方差越大，数据波动越小\nC:位似图形必定相似\nD:方程$x^{2}+x+2=0$无实数根", "answer": {"B": "样本方差越大，数据波动越小"}}
{"id": 552, "question": "问题是: 已知直线l与直线$x+\\sqrt{3}y-3=0$垂直，且与x轴关于双曲线$C:\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1\\left( a&gt;0,b&gt;0 \\right)$的一条渐近线对称，则双曲线C的离心率为（       ）\nA:$\\frac{2\\sqrt{3}}{3}$\nB:$\\sqrt{2}$\nC:$\\frac{2\\sqrt{3}}{3}$或2\nD:$\\sqrt{2}$或$\\frac{4}{3}$", "answer": {"C": "$\\frac{2\\sqrt{3}}{3}$或2"}}
{"id": 553, "question": "问题是: 下列四组函数中，两函数不相等的是哪一组（   ）．\nA:$f(x)=|x|$ 与 $g(x)=\\sqrt{x^2}$\nB:$f(x)=x^2+1$ 与 $g(t)=t^2+1$\nC:$f(x)=\\frac{|x|}{x}$ 与 $g(x)=\\left\\{\\begin{array}{l}1, x&gt;0 \\\\ -1, x&lt;0\\end{array}\\right.$\nD:$f(x)=\\sqrt{(x-1)(x+1)}$ 与 $g(x)=\\sqrt{x-1} \\sqrt{x+1}$", "answer": {"D": "$f(x)=\\sqrt{(x-1)(x+1)}$ 与 $g(x)=\\sqrt{x-1} \\sqrt{x+1}$"}}
{"id": 554, "question": "函数$y=\\frac{3}{x-2}$的自变量$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\ne 2$"]}
{"id": 555, "question": "问题是: 在$\\vartriangle ABC$中，且满足$\\angle A+\\angle B=90{}^\\circ$，则$\\vartriangle ABC$一定是（       ）\nA:锐角三角形\nB:直角三角形\nC:钝角三角形\nD:不能确定", "answer": {"B": "直角三角形"}}
{"id": 556, "question": "问题是: 已知直线$l_{1}:ax+y+1=0$与直线$l_{2}:x+ay-2=0$，则“$l_{1}//l_{2}$”是“$a=1$”的（   ）．\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分又不必要条件", "answer": {"B": "必要不充分条件"}}
{"id": 557, "question": "把一条8厘米长的线段，向两端各延长500米，得到的是一条（       ）。 A. 线段\n B. 射线\n C. 直线\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 558, "question": "利用因式分解计算：$11\\times {{102}^{2}}-11\\times {{98}^{2}}$的结果是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["8800"]}
{"id": 559, "question": "问题是: 某质点沿直线运动，位移$y$（单位：$\\text m$）与时间$t$（单位：$s$）之间的关系为$y\\left( t \\right)=4{{t}^{2}}+3$，则质点在$t=2$时的瞬时速度为（       ）\nA:$19\\ \\text m/s$\nB:$16\\ \\text m/s$\nC:$11\\ \\text m/s$\nD:$8\\ \\text m/s$", "answer": {"B": "$16\\ \\text m/s$"}}
{"id": 560, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)=2\\sin \\left( \\omega x+\\frac{\\pi }{3} \\right)\\left( \\omega &gt;0 \\right)$的图象在[$0$,1]上恰有两个最大值点，则$\\omega$可能为（   ）．\nA:$2\\pi$\nB:$\\frac{13}{6}\\pi$\nC:$3\\pi$\nD:$\\frac{25}{6}\\pi$", "answer": {"B": "$\\frac{13}{6}\\pi$"}}
{"id": 561, "question": "$A=\\left{ -1,0,1 \\right}$，$B=\\left{ 0,1,2,3 \\right}$，$Acap B=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left{ 0,1 \\right}$"]}
{"id": 562, "question": "角$\\theta$的始边与$x$轴正半轴重合，终边上一点坐标为$(-1,2)$，则$\\tan \\theta =$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-2$"]}
{"id": 563, "question": "一瓶洗手液，已经用去$\\frac{1}{5}$升，瓶里还剩$\\frac{1}{5}$。下面几种判断中正确的是（       ）。 A. 已经用去$\\frac{1}{5}$\n B. 用去的比剩下的多\n C. 还剩$\\frac{1}{5}$升\n D. 剩下的比用去的多\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 564, "question": "小明的体重是$30$千克，书包重$5$千克．儿童的负重最好不要超过体重的$\\frac{1}{10}$，如果长期背负过重物体，会导致腰痛及腿痛，严重的甚至会妨碍骨骼生长，小明的书包超重吗?（   ） A. 超重了\n B. 没有超重\n C. 刚好合适\n D. 不能确定\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 565, "question": "问题是: 已知集合$A=\\{x\\in \\mathrm{Z}| -1&lt; x&lt; 3\\}$，$B=\\{x| 3x-a&lt; 0\\}$，且$A\\cap \\left(\\complement _{\\mathrm{R}}B\\right)=\\left\\{1,2\\right\\}$，则$a$的取值范围为（       ）\nA:$\\left(0,4\\right)$\nB:$\\left(0,4\\right]$\nC:$\\left(0,3\\right]$\nD:$\\left(0,3\\right)$", "answer": {"C": "$\\left(0,3\\right]$"}}
{"id": 566, "question": "问题是: 已知a、b为两个连续的整数，a&lt;$\\sqrt{13}$&lt;b且，则a+b=（       ）\nA:6\nB:7\nC:8\nD:9", "answer": {"B": "7"}}
{"id": 567, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ -1,0,1 \\right\\}$，集合$B=\\{x\\in Z|{{x}^{2}}-2x\\leqslant 0\\}$，那么$A\\cup B$等于\nA:$\\left\\{ -1 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ 0，1 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ 0,1,2 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ -1,0,1,2 \\right\\}$", "answer": {"D": "$\\left\\{ -1,0,1,2 \\right\\}$"}}
{"id": 568, "question": "问题是: 利用导数的定义计算$\\lim _{\\Delta x\\rightarrow 0}\\frac{\\ln (\\mathrm{e}+2\\Delta x)-\\ln \\mathrm{e}}{\\Delta x}$值为（       ）\nA:1\nB:$\\frac{2}{\\mathrm{e}}$\nC:0\nD:2", "answer": {"B": "$\\frac{2}{\\mathrm{e}}$"}}
{"id": 569, "question": "问题是: 下列立体图形中，三视图完全一致的是（       ）\nA:长方体\nB:圆锥\nC:球\nD:圆柱", "answer": {"C": "球"}}
{"id": 570, "question": "已知抛物线$C$：${{x}^{2}}=4y$，焦点为$F$，过点$P\\left( 4,2 \\right)$向抛物线$C$作两条切线，切点分别为$A$，$B$，则$\\overrightarrow{AF}\\cdot \\overrightarrow{BF}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 571, "question": "问题是: 已知电灯电路两端的电压$U$为$220\\text{V}$，通过灯泡的电流强度$I(\\text{A})$的最大限度不得超过$0.11\\text{A}$．设选用灯泡的电阻为$R(\\Omega )$，下列说法正确的是（   ）．\nA:$R$至少$2000\\Omega$\nB:$R$至多$2000\\Omega$\nC:$R$至少$24.2\\Omega$\nD:$R$至多$24.2\\Omega$", "answer": {"A": "$R$至少$2000\\Omega$"}}
{"id": 572, "question": "问题是: 某合唱团共有60人，分高声部、中声部、低声部三个声部，高声部30人，中声部18人，高声部人数比低声部人数多（     ）\nA:$\\frac{3}{2}$\nB:$\\frac{3}{10}$\nC:$\\frac{3}{5}$\nD:$\\frac{9}{10}$", "answer": {"A": "$\\frac{3}{2}$"}}
{"id": 573, "question": "问题是: 已知$z$为复数，${{z}^{2}}+1=0$，则$|z-1|$等于（       ）\nA:0\nB:1\nC:$\\sqrt{2}$\nD:2", "answer": {"C": "$\\sqrt{2}$"}}
{"id": 574, "question": "关于x的方程（m﹣2）x<sup>2</sup>+2x+1＝0有实数根，则偶数m的最大值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 575, "question": "如果$\\frac{x}{18}$是真分数，$\\frac{x}{17}$是假分数，那么x=            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["17"]}
{"id": 576, "question": "将$75.498$用四舍五入法精确到百分位约是（   ）． A. $75.5$\n B. $75.49$\n C. $75.50$\n D. $75.00$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 577, "question": "问题是: 设命题：${{p}_{1}}$：垂直于同一平面的两直线平行，${{p}_{2}}$：平行于同一直线的两个平面平行，${{p}_{3}}$：若空间两条直线不相交，则这两条直线平行，${{p}_{4}}$：若一直线垂直于一平面，则这条直线垂直于这个平面内的所有直线，则下述命题①${{p}_{1}}\\wedge {{p}_{4}}$；②${{p}_{1}}\\wedge {{p}_{2}}$；③$\\left( \\neg {{p}_{2}} \\right)\\vee {{p}_{3}}$；④$\\left( \\neg {{p}_{3}} \\right)\\vee \\left( \\neg {{p}_{4}} \\right)$中所有真命题的个数有（     ）个．\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"C": "3"}}
{"id": 578, "question": "若实数m、n满足$\\left| m-2\\right| +\\sqrt{n-4}=0$，且m，n恰好是等腰$\\bigtriangleup ABC$的两条边的边长，则$\\bigtriangleup ABC$的周长是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["10"]}
{"id": 579, "question": "已知：$\\frac{a}{b}=\\frac{c}{d}=\\frac{2}{5}$$\\left( b+d\\ne 0 \\right)$，则$\\frac{a+c}{b+d}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{2}{5}$"]}
{"id": 580, "question": "问题是: 已知幂函数$f\\left( x \\right)$的图像经过点$\\left( 4,2 \\right)$，则$f\\left( 2 \\right)=$（       ）\nA:4\nB:1\nC:$\\sqrt{2}$\nD:$2\\sqrt{2}$", "answer": {"C": "$\\sqrt{2}$"}}
{"id": 581, "question": "问题是: 函数$f(x)=\\log _{2}x-\\log _{4}(x+20)$的零点为（       ）\nA:4\nB:4或5\nC:5\nD:$-4$或5", "answer": {"C": "5"}}
{"id": 582, "question": "问题是: 中文“函数”（$\\rm function$）一词，最早是由近代数学家李善兰翻译的，之所以这么翻译，他给出的原因是“凡此变数中函彼变数者，则此为彼之函数”，也即函数指一个量随着另一个量的变化而变化，下列选项中是同一个函数的是（   ）．\nA:$y={{x}^{0}}$与$y=1$\nB:$y=x$与$y=\\sqrt{{{x}^{2}}}$\nC:$y=x$与$y=\\sqrt[3]{{{x}^{3}}}$\nD:$y=|x|$与$y=\\frac{{{x}^{2}}}{x}$", "answer": {"C": "$y=x$与$y=\\sqrt[3]{{{x}^{3}}}$"}}
{"id": 583, "question": "问题是: 已知点$A\\left(-1,-2\\right)$与点$B\\left(?,2\\right)$关于$P\\left(2,0\\right)$对称，则？指的是（       ）\nA:1\nB:3\nC:5\nD:2", "answer": {"C": "5"}}
{"id": 584, "question": "问题是: 当$0&lt; x\\leqslant \\frac{1}{2}$时，${{4}^{x}}&lt; {{\\log }_{a}}x$，则$a$的取值范围是（   ）．\nA:$\\left( 0,\\frac{\\sqrt{2}}{2} \\right)$\nB:$\\left( \\frac{\\sqrt{2}}{2},1 \\right)$\nC:$(1,\\sqrt{2})$\nD:$(\\sqrt{2},2)$", "answer": {"B": "$\\left( \\frac{\\sqrt{2}}{2},1 \\right)$"}}
{"id": 585, "question": "一个三角形的面积是6.9平方厘米，与它等底等高的平行四边形的面积是            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["13.8平方厘米"]}
{"id": 586, "question": "如果小阳看小乐的方向是南偏西30°，那么小乐看小阳的方向是（       ）。 A. 南偏西30°\n B. 西偏南60°\n C. 北偏东30°\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 587, "question": "问题是: 下列说法错误的是（     ）\nA:两点之间线段最短\nB:直线外一点到这条直线的垂线段叫做点到直线的距离\nC:对顶角相等\nD:过直线外一点有且只有一条直线与已知直线平行", "answer": {"B": "直线外一点到这条直线的垂线段叫做点到直线的距离"}}
{"id": 588, "question": "问题是: 已知点$M$在函数$f\\left( x \\right)=\\frac{1}{3}{{x}^{3}}-8x-9$的图象上，且在第二象限内，若$f\\left( x \\right)$的图象在点$M$处的切线斜率为1，则点$M$的坐标为（       ）\nA:$\\left( -3,6 \\right)$\nB:$\\left( -3,12 \\right)$\nC:$\\left( -2,\\frac{1}{3} \\right)$\nD:$\\left( -2,13 \\right)$", "answer": {"A": "$\\left( -3,6 \\right)$"}}
{"id": 589, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)=\\left( x-3 \\right){{\\text{e}}^{x}}$，则$f\\left( x \\right)$的单调增区间是（       ）\nA:$\\left( -\\infty ,2 \\right)$\nB:$\\left( 2,+\\infty \\right)$\nC:$\\left( -\\infty ,3 \\right)$\nD:$\\left( 3,+\\infty \\right)$", "answer": {"B": "$\\left( 2,+\\infty \\right)$"}}
{"id": 590, "question": "已知向量$\\overrightarrow{a}$与$\\overrightarrow{b}$为一组基底，若$m\\overrightarrow{a}+4\\overset{\\to }{\\mathop{b}}\\,$与$\\overrightarrow{a}+2\\overset{\\to }{\\mathop{b}}\\,$平行，则实数$m=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 591, "question": "问题是: 在我县“我的中国梦”演讲比赛中，有7名同学参加了比赛，他们最终决赛的成绩各不相同．其中一名学生想要知道自己是否进入前3名，不仅要知道自己的分数，还得知道这7名学生成绩的（        ）\nA:众数\nB:方差\nC:平均数\nD:中位数", "answer": {"D": "中位数"}}
{"id": 592, "question": "已知点$P(m,n)$为抛物线$C:{{y}^{2}}=4x$上的点，且点P到抛物线C的焦点F的距离为3，则$m=$              ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 593, "question": "在平面直角坐标系中，点$P\\left(2，1\\right)$关于原点对称的点的坐标是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left(-2，-1\\right)$"]}
{"id": 594, "question": "问题是: 下列有关命题的说法正确的是（   ）．\nA:命题“存在$x\\in \\mathbf{R}$，$x+2\\leqslant 0$”的否命题是：“存在$x\\in \\mathbf{R}$，$x+2&gt;0$”\nB:“$x=-1$”是“${{x}^{2}}-5x-6=0$”的必要不充分条件\nC:命题“存在$x\\in \\mathbf{R}$，使得${{x}^{2}}+x-1&lt; 0$”的否定是：“任意$x\\in \\mathbf{R}$，均有${{x}^{2}}+x-1&gt;0$”\nD:命题“若$\\sin x\\ne \\sin y$，则$x\\ne y$”为真命题", "answer": {"D": "命题“若$\\sin x\\ne \\sin y$，则$x\\ne y$”为真命题"}}
{"id": 595, "question": "问题是: 一个球的体积为$\\text{36}\\pi$，则此球的半径是（       ）\nA:$\\text{1}$\nB:$\\text{2}$\nC:$\\text{3}$\nD:$\\text{4}$", "answer": {"C": "$\\text{3}$"}}
{"id": 596, "question": "二项式$\\left(5+x\\right)^{2023}$展开式的各项系数之和被7除所得余数为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6"]}
{"id": 597, "question": "问题是: 源于探索外太空的渴望，航天事业在21世纪获得了长足的发展．太空中的环境为某些科学实验提供了有利条件，宇航员常常在太空旅行中进行科学实验．在某次太空旅行中，宇航员们负责的科学实验要经过5道程序，其中$A\\text{,}B$两道程序既不能放在最前，也不能放在最后，则该实验不同程序的顺序安排共有（       ）\nA:18种\nB:36种\nC:72种\nD:108种", "answer": {"B": "36种"}}
{"id": 598, "question": "问题是: 下列命题中，是真命题的是（     ）\nA:过一点有且只有一条直线与已知直线平行\nB:两条直线被第三条直线所截，同位角的平分线平行\nC:垂直于同一条直线的两条直线互相平行\nD:对顶角相等，邻补角互补", "answer": {"D": "对顶角相等，邻补角互补"}}
{"id": 599, "question": "将$5$个同样大小的圆柱拼成一个高为$50$厘米的大圆柱后，表面积减少了$80$平方厘米，原来每个圆柱的体积是（   ）立方厘米． A. $100$\n B. $160$\n C. $200$\n D. $800$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 600, "question": "问题是: 二次根式$\\sqrt{x-3}$中，$x$的取值范围是（   ）．\nA:$x\\geqslant 3$\nB:$x&gt;3$\nC:$x\\leqslant 3$\nD:$x&lt;{}3$", "answer": {"A": "$x\\geqslant 3$"}}
{"id": 601, "question": "问题是: 下列命题中，是假命题的是（   ）．\nA:三个内角都相等的三角形是等边三角形\nB:有两个内角是$60{}^\\circ$的三角形是等边三角形\nC:在同一平面内，垂直于同一条直线的两条直线平行\nD:等腰三角形一腰上的高与另一腰的夹角是$20{}^\\circ$，则顶角是$70{}^\\circ$", "answer": {"D": "等腰三角形一腰上的高与另一腰的夹角是$20{}^\\circ$，则顶角是$70{}^\\circ$"}}
{"id": 602, "question": "问题是: 由曲线$y=\\sqrt{x}$，$x=1$，$x=3$，$x$轴围成的图形绕$x$轴旋转一周所得旋转体的体积是（       ）\nA:$2\\pi$\nB:$3\\pi$\nC:$4\\pi$\nD:$9\\pi$", "answer": {"C": "$4\\pi$"}}
{"id": 603, "question": "当$x=$            时，代数式$\\frac{x-2}{x}$的值为$0$．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 604, "question": "已知菱形$ABCD$的两条对角线长分别为$AC=5$和$BD=8$，那么菱形$ABCD$的面积为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["20"]}
{"id": 605, "question": "问题是: 下列结论正确的是（       ）\nA:若$a&lt; b，$则${{a}^{3}}&lt; {{b}^{3}}$\nB:若$a&gt;b$ ，则${{2}^{a}}&lt; {{2}^{b}}$\nC:若$a&lt; b，$则${{a}^{2}}&lt; {{b}^{2}}$\nD:若$a&gt;b$，则$\\ln a&gt;\\ln b$", "answer": {"A": "若$a&lt; b，$则${{a}^{3}}&lt; {{b}^{3}}$"}}
{"id": 606, "question": "设$m$，$n$为不重合的直线，$\\alpha$，$\\beta$，$\\gamma$为不重合的平面，下列是$\\alpha \\parallel \\beta$成立的充分条件的有            （只填序号）.①$m\\subset \\alpha$，$m//\\beta$②$m\\subset \\alpha$，$n\\bot \\beta$，$n\\bot m$③$\\alpha \\bot \\gamma$，$\\beta \\bot \\gamma$④$m\\bot \\alpha$，$m\\bot \\beta$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["④"]}
{"id": 607, "question": "问题是: 已知不等式$a{{x}^{2}}-bx+a &lt; 0$的解集为$\\left\\{ x\\mid x &lt; -1 \\right.$或$\\left. x&gt;3 \\right\\}$，则下列结论正确的是（   ）．（多选）\nA:$a&lt;0$\nB:$a+b+c&gt;0$\nC:$c{{x}^{2}}-bx+a&lt;0$的解集为$\\left\\{ x\\mid x&lt; -\\frac{1}{3} \\right.$或$\\left. x&gt;1 \\right\\}$\nD:$c&gt;0$", "answer": {"A": "$a&lt;0$"}}
{"id": 608, "question": "问题是: 在墙上要钉牢一根木条，至少要钉两颗钉子．能解释这一实际应用的数学知识是（       ）\nA:两点之间线段最短\nB:两点确定一条直线\nC:直线比线段长\nD:两条直线相交，只有一个交点", "answer": {"B": "两点确定一条直线"}}
{"id": 609, "question": "问题是: 已知集合$A = \\left\\{ x | \\log _ { 2 } x \\leq 2 \\right\\} , B = \\left\\{ x | x ^ { 2 } - x - 2 &lt; 0 \\right\\}$,则$A \\cup B =$ （   ）．\nA:$(0,2)$\nB:$(-1,2)$\nC:$(-\\infty,4]$\nD:$(-1,4]$", "answer": {"D": "$(-1,4]$"}}
{"id": 610, "question": "问题是: 命题“$\\forall x\\in \\mathrm{N}^{\\mathrm{*}},2^{x}-x^{2}\\leq 0$”的否定是（       ）\nA:$\\exists x_{0}\\in \\mathbf{N}^{\\mathrm{*}},2^{{x_{0}}}-{x}_{0}^{2}\\geq 0$\nB:$\\exists x_{0}\\in \\mathbf{N}^{\\mathrm{*}},2^{{x_{0}}}-{x}_{0}^{2}&gt; 0$\nC:$\\forall x\\in \\mathbf{N}^{\\mathrm{*}},2^{x}-x^{2}&lt; 0$\nD:$\\forall x\\in \\mathbf{N}^{\\mathrm{*}},2^{x}-x^{2}\\leq 0$", "answer": {"B": "$\\exists x_{0}\\in \\mathbf{N}^{\\mathrm{*}},2^{{x_{0}}}-{x}_{0}^{2}&gt; 0$"}}
{"id": 611, "question": "若数据2，1，a，3，0的平均数是2，则这组数据的方差是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 612, "question": "设${{F}_{1}}$，${{F}_{2}}$为双曲线$C：\\text{ }\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1\\ (a&gt;0,b&gt;0)$的两个焦点，若双曲线$C$的两个顶点恰好将线段${{F}_{1}}{{F}_{2}}$三等分，则双曲线$C$的离心率为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 613, "question": "同一平面内，如果两条直线都垂直于同一条直线，那么这两条直线（       ）。 A. 相交\n B. 互相垂直\n C. 互相平行\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 614, "question": "问题是: 命题“对于任意事件$A$，$P(A)\\leqslant 1$”的否定是\nA:对于任意事件$A$，$P(A)&gt;1$\nB:对于任意事件$A$，$P(A)\\ge 1$\nC:存在事件$A$，$P(A)\\ge 1$\nD:存在事件$A$，$P(A)&gt;1$", "answer": {"D": "存在事件$A$，$P(A)&gt;1$"}}
{"id": 615, "question": "问题是: 如果一个正多边形的内角和等于720°，那么该正多边形的一个外角等于（       ）\nA:$45{}^\\circ$\nB:$60{}^\\circ$\nC:$72{}^\\circ$\nD:$90{}^\\circ$", "answer": {"B": "$60{}^\\circ$"}}
{"id": 616, "question": "明明在计算（a＋2.5）×4时，错算成了a＋2.5×4，这个结果比正确结果（       ）。 A. 少3\n B. 少4\n C. 少$3\\mathrm{a}$\n D. 少$4\\mathrm{a}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 617, "question": "问题是: 下列函数中，在区间$(0,+\\infty )$上单调递减的是（       ）\nA:$f(x)=x$\nB:$f(x)=\\frac{1}{x}$\nC:$f(x)={{\\log }_{2}}x$\nD:$f(x)=\\sin x$", "answer": {"B": "$f(x)=\\frac{1}{x}$"}}
{"id": 618, "question": "问题是: 已知$\\odot O$的半径为3，$OA=5$，则点A和$\\odot O$的位置关系是（       ）\nA:点A在圆上\nB:点A在圆外\nC:点A在圆内\nD:不确定", "answer": {"B": "点A在圆外"}}
{"id": 619, "question": "问题是: 下列命题正确的是（　　）\nA:菱形的对角线相等\nB:矩形的对角线互相垂直\nC:平行四边形的对角线相等且互相平分\nD:正方形的对角线相等且互相垂直平分", "answer": {"D": "正方形的对角线相等且互相垂直平分"}}
{"id": 620, "question": "一个圆柱侧面展开后是正方形，这个圆柱的底面半径与高的比为（       ）。 A. π∶1\n B. 1∶2π\n C. 1∶1\n D. 2π∶1\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 621, "question": "问题是: 若函数$f\\left( x \\right)=3\\sin \\left( 2x+\\frac{\\pi }{6} \\right)$的图象向右平移$\\frac{\\pi }{4}$个单位长度后，得到$y=g\\left( x \\right)$的图象，则下列关于函数$g\\left( x \\right)$的说法中，正确的是\nA:函数$g\\left( x \\right)$的图象关于直线$x=\\frac{7\\pi }{24}$对称\nB:函数$g\\left( x \\right)$的图象关于点$\\left( \\frac{\\pi }{24},0 \\right)$对称\nC:函数$g\\left( x \\right)$的单调递增区间为$\\left[ -\\frac{\\pi }{4}+2k\\pi ,\\frac{\\pi }{12}+2k\\pi \\right]$，$k\\in Z$\nD:函数$g\\left( x+\\frac{5\\pi }{12} \\right)$是偶函数", "answer": {"D": "函数$g\\left( x+\\frac{5\\pi }{12} \\right)$是偶函数"}}
{"id": 622, "question": "问题是: 数据$160000000$用科学记数法表示为（   ）．\n\nA:$16\\times {{10}^{7}}$\nB:$1.6\\times {{10}^{7}}$\nC:$1.6\\times {{10}^{8}}$\nD:$1.6\\times {{10}^{9}}$", "answer": {"C": "$1.6\\times {{10}^{8}}$"}}
{"id": 623, "question": "问题是: 为纪念五四青年节，某校举办了主题为“践行青年使命，谱写青春华章”的诗歌朗诵比赛，小明作为记录员，根据七位评委对某位选手所打的分数制作了如下的表格：平均数中位数众数方差$85$$83$$81$$19.7$如果去掉一个最高分和一个最低分，则表中数据一定不发生变化的是（       ）\nA:平均数\nB:中位数\nC:众数\nD:方差", "answer": {"B": "中位数"}}
{"id": 624, "question": "问题是: ${{\\left( -\\frac{1}{2} \\right)}^{2015}}\\cdot {{\\left( -2 \\right)}^{2016}}$的计算结果是（   ）．\nA:$2$\nB:$-2$\nC:$4$\nD:$-4$", "answer": {"B": "$-2$"}}
{"id": 625, "question": "问题是: 嘉琪玩转盘游戏，如果按顺时针方向转动 6 圈，用“﹢6” 来表示，那么﹣10”表示（       ）\nA:按逆时针方向转动10圈\nB:按顺时针方向转动10圈\nC:按逆时针方向转动 4 圈\nD:按顺时针方向转动4圈", "answer": {"A": "按逆时针方向转动10圈"}}
{"id": 626, "question": "问题是: 已知$a\\in \\mathbf{R}$，则“$a&gt;1$”是“$\\frac{1}{a}&lt; 1$”的\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分又不必要条件", "answer": {"A": "充分不必要条件"}}
{"id": 627, "question": "问题是: 《义务教育课程标准（2022年版）》首次把学生学会炒菜纳入劳动教育课程，并做出明确规定．某班有7名学生已经学会炒的菜品的种数依次为：3，5，4，6，3，3，4，则这组数据的众数和中位数分别是（       ）\nA:3，4\nB:4，3\nC:3，3\nD:4，4", "answer": {"A": "3，4"}}
{"id": 628, "question": "已知圆${{(x-7)}^{2}}+{{(y+4)}^{2}}=16$与圆${{(x+5)}^{2}}+{{(y-6)}^{2}}=16$关于直线$l$对称，则直线$l$的方程是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$6x-5y-1=0$"]}
{"id": 629, "question": "问题是: 为了了解某市参加中考的25000名学生的视力情况，抽查了2000名学生的视力进行统计分析，下面四个判断正确的是（     ）\nA:2000名学生的视力是总体的一个样本\nB:25000名学生是总体\nC:每名学生是总体的一个个体\nD:样本容量是2000名", "answer": {"A": "2000名学生的视力是总体的一个样本"}}
{"id": 630, "question": "问题是: 已知$m&gt;0$，向量$\\vec{a}=(1,m),\\vec{b}=(-2,1),(\\vec{a}-\\vec{b})\\bot (\\vec{a}+\\vec{b})$，则$m=$（       ）\nA:0\nB:1\nC:2\nD:3", "answer": {"C": "2"}}
{"id": 631, "question": "问题是: 曲线$y=\\frac{x-1}{3x+1}$在点$\\left( 1,0 \\right)$处切线的斜率为（       ）\nA:$-\\frac{1}{4}$\nB:$\\frac{1}{4}$\nC:$-\\frac{1}{2}$\nD:$\\frac{1}{2}$", "answer": {"B": "$\\frac{1}{4}$"}}
{"id": 632, "question": "平行六面体$ABCD-A_{1}B_{1}C_{1}D_{1}$中，以顶点$A$为端点的三条棱长都为1，且两两夹角为$60^{\\circ }$，求$\\vec {BD_{1}}\\cdot \\vec {AC}$的值是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 633, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\in \\text{N}|2x+1\\le 6 \\right\\},B=\\left\\{ x|2{{x}^{2}}-7x+3&lt; 0 \\right\\}$，则$A\\bigcap B=$（       ）\nA:$\\left\\{ 1,2 \\right\\}$\nB:$\\left\\{ 0,1,2 \\right\\}$\nC:$\\left\\{ 1,2,3 \\right\\}$\nD:$\\left\\{ 0,1,2,3 \\right\\}$", "answer": {"A": "$\\left\\{ 1,2 \\right\\}$"}}
{"id": 634, "question": "问题是: 在不考虑空气阻力的条件下，火箭的最大速度$v(\\,\\mathrm{km}/\\mathrm{s})$和燃料的质量$M(\\mathrm{kg})$以及火箭（除燃料外）的质量$N(\\mathrm{kg})$间的关系为$v=2\\ln \\left(1+\\frac{M}{N}\\right)$．若火箭的最大速度为$12\\,\\mathrm{km}/\\mathrm{s}$，则下列各数中与$\\frac{M}{N}$最接近的是（       ）（参考数据：$\\mathrm{e}=2.71828\\cdots$）\nA:$200$\nB:$400$\nC:$600$\nD:$800$", "answer": {"B": "$400$"}}
{"id": 635, "question": "问题是: $4$位同学各自在周六、周日两天中等可能的任选一天参加公益活动，则周六、周日都有同学参加公益活动的概率为（   ）．\n\n\nA:$\\frac{1}{8}$\nB:$\\frac{3}{8}$\nC:$\\frac{5}{8}$\nD:$\\frac{7}{8}$", "answer": {"D": "$\\frac{7}{8}$"}}
{"id": 636, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）①数列1，3，5，7与数列7，3，5，1是同一数列；②数列0，1，2，3...的一个通项公式为${{a}_{n}}=n-1$；③数列0，1，0，1…没有通项公式；④数列$\\left\\{ \\frac{n}{n+1} \\right\\}$是递增数列\nA:①③\nB:②④\nC:②③\nD:②③④", "answer": {"B": "②④"}}
{"id": 637, "question": "问题是: 在$\\vartriangle ABC$中，内角A，B，C的对边分别为a，b，c，若$a=\\sqrt{13},bc=12,A=\\frac{\\pi }{3}$，则$b+c=$（       ）\nA:6\nB:7\nC:8\nD:9", "answer": {"B": "7"}}
{"id": 638, "question": "问题是: 已知向量$\\vec {a}=\\left(-1,1\\right)$，且$\\vec {a}$ 与$\\vec {a}+2\\vec {b}$方向相同，则$\\vec {a}\\cdot \\vec {b}$的取值范围是（       ）\nA:（1，+∞）\nB:（-1，1）\nC:（-1，+∞）\nD:（-∞，1）", "answer": {"C": "（-1，+∞）"}}
{"id": 639, "question": "$\\sin \\frac{5 \\pi }{6}$的值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{1}{2}$"]}
{"id": 640, "question": "问题是: 一个五边形的外角和等于（　　）\nA:$360{^{\\circ}}$\nB:$540{^{\\circ}}$\nC:$720{^{\\circ}}$\nD:$180{^{\\circ}}$", "answer": {"A": "$360{^{\\circ}}$"}}
{"id": 641, "question": "问题是: 下列命题为假命题的是（       ）\nA:对角线相等的平行四边形是矩形\nB:对角线互相垂直的平行四边形是菱形\nC:有一个内角是直角的平行四边形是正方形\nD:有一组邻边相等的矩形是正方形", "answer": {"C": "有一个内角是直角的平行四边形是正方形"}}
{"id": 642, "question": "问题是: 下列各组数中，具有相反意义的量是(　　)\nA:盈利40元和运出货物20吨\nB:向东走4千米和向南走4千米\nC:身高180 cm和身高90 cm\nD:收入500元和支出200元", "answer": {"D": "收入500元和支出200元"}}
{"id": 643, "question": "希望路种了一排柳树，每相邻两棵树之间的距离是5米。笑笑从第1棵树跑到第100棵，一共跑了            米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["495"]}
{"id": 644, "question": "问题是: “$\\sqrt{x-1}&lt; 1$”是“$x&lt; 2$”的（       ）\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"A": "充分不必要条件"}}
{"id": 645, "question": "命题“$a$，$b$，$c$是直线，若$abot b$，$bbot c$，则$abot c$”是            ．（填写“真命题”或“假命题”）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["假命题"]}
{"id": 646, "question": "问题是: 某校计划修建一座既是中心对称图形又是轴对称图形的花坛，从学生中征集到的设计方案有等边三角形、平行四边形、直角三角形、菱形四种图案，你认为符合条件的图案是（     ）．\nA:等边三角形\nB:平行四边形\nC:菱形\nD:直角三角形", "answer": {"C": "菱形"}}
{"id": 647, "question": "问题是: 已知向量$\\overset{\\rightharpoonup }{a}=\\left(-3,4\\right)$,则下列能使$\\overset{\\rightharpoonup }{a}=\\lambda \\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}+\\mu \\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}\\left(\\lambda ,\\mu \\in R\\right)$成立的一组向量$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}},\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}$是(   　　)\nA:$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}=\\left(0,0\\right),\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}=\\left(-1,2\\right)$\nB:$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}=\\left(-1,3\\right),\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}=\\left(2,-6\\right)$\nC:$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}=\\left(-1,2\\right),\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}=\\left(3,-1\\right)$\nD:$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}=\\left(-\\frac{1}{2},1\\right),\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}=\\left(1,-2\\right)$", "answer": {"C": "$\\overset{\\rightharpoonup }{e_{1}}=\\left(-1,2\\right),\\overset{\\rightharpoonup }{e_{2}}=\\left(3,-1\\right)$"}}
{"id": 648, "question": "已知抛物线C：y<sup>2</sup>＝4x的焦点为F，准线l与x轴交于点M，点P在抛物线上，直线PF与抛物线交于另一点A，设直线MP，MA的斜率分别为k<sub>1</sub>，k<sub>2</sub>，则k<sub>1</sub>＋k<sub>2</sub>的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0"]}
{"id": 649, "question": "现在有65根跳绳，最少增加（       ）根才能平均分给9个班。 A. 3\n B. 16\n C. 7\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 650, "question": "问题是: 基本再生数${{R}_{0}}$与世代间隔$T$是新冠肺炎的流行病学基本参数．基本再生数指一个感染者传染的平均人数，世代间隔指相邻两代间传染所需的平均时间．在新冠肺炎疫情初始阶段，可以用指数模型：$I(t)={{\\mathrm{e}}^{rt}}$描述累计感染病例数$I(t)$随时间$t$(单位：天)的变化规律，指数增长率$r$与${{R}_{0}}$，$T$近似满足${{R}_{0}}=1+rT$．有学者基于已有数据估计出${{R}_{0}}$=3.07，$T$=6．据此，在新冠肺炎疫情初始阶段，累计感染病例数增加1倍需要的时间约为(参考数据：ln2≈0.69)（       ）\nA:1.5天\nB:2天\nC:2.5天\nD:3.5天", "answer": {"B": "2天"}}
{"id": 651, "question": "问题是: 若$x={{2}^{m+1}}$，$y=3+{{4}^{m}}$，则用含$x$的代数式表示$y$为（   ）．\nA:$3+\\frac{x}{2}$\nB:$3+{{x}^{2}}$\nC:$3+\\frac{{{x}^{2}}}{4}$\nD:$3+4{{x}^{2}}$", "answer": {"C": "$3+\\frac{{{x}^{2}}}{4}$"}}
{"id": 652, "question": "问题是: 学校的操场上竖着一根旗杆，在天晴的日子里，从早到晚这段时间里，旗杆的影子长度（     ）\nA:保持不变\nB:逐渐变长\nC:逐渐变短\nD:先逐渐变短，后又逐渐变长", "answer": {"D": "先逐渐变短，后又逐渐变长"}}
{"id": 653, "question": "问题是: 已知点A在数轴上表示的数是$\\text{${-}$3}$，则距离A点3个单位的点所表示的数是（　　）\nA:0\nB:1，0\nC:0或﹣6\nD:0，±1", "answer": {"C": "0或﹣6"}}
{"id": 654, "question": "问题是: 某国军队计划将5艘不同的军舰全部投入到甲，乙，丙三个海上区域进行军事演习，要求每个区域至少投入一艘军舰，且军舰A必须安排在甲区域，则甲区域还有其它军舰的安排方案共有（       ）\nA:14种\nB:24种\nC:36种\nD:50种", "answer": {"C": "36种"}}
{"id": 655, "question": "问题是: ⊙$O$的半径为$5$，圆心$O$到直线$l$的距离为$6$，则直线$l$与⊙$O$的位置关系是（   ）．\nA:相离\nB:相切\nC:相交\nD:无法确定", "answer": {"A": "相离"}}
{"id": 656, "question": "问题是: 下列命题中，真命题是（　　）\nA:两个锐角的和一定是钝角\nB:相等的角是对顶角\nC:垂线段最短\nD:带根号的数一定是无理数", "answer": {"C": "垂线段最短"}}
{"id": 657, "question": "问题是: 已知点$A\\left( 3,1,-2 \\right)$、$B\\left( 2,3,-1 \\right)$，则$\\left| AB \\right|=$（       ）\nA:$2\\sqrt{6}$\nB:$\\sqrt{14}$\nC:$\\frac{\\sqrt{6}}{2}$\nD:$\\sqrt{6}$", "answer": {"D": "$\\sqrt{6}$"}}
{"id": 658, "question": "宾馆有二人间、三人间、四人间三种客房供游客租住，某旅行团20人准备同时租用这三种客房共7间，如果每个房间都住满，租房方案有            种．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 659, "question": "问题是: 下面四个命题中，是假命题的一项为（       ）\nA:等腰三角形的两个底角相等\nB:正方形的对角线互相平分\nC:三角形内心到三边的距离相等\nD:相等的圆心角所对的弧是等弧", "answer": {"D": "相等的圆心角所对的弧是等弧"}}
{"id": 660, "question": "问题是: 已知向量$\\overrightarrow{{{e}_{1}}},\\overrightarrow{{{e}_{2}}}$是平面内所有向量的一组基底，则下面的四组向量中，不能作为基底的是（       ）\nA:$\\left\\{ \\overrightarrow{{{e}_{1}}},\\overrightarrow{e{{}_{1}}}-\\overrightarrow{{{e}_{2}}} \\right\\}$\nB:$\\left\\{ \\overrightarrow{{{e}_{1}}}+\\overrightarrow{{{e}_{2}}},\\overrightarrow{e{{}_{1}}}-3\\overrightarrow{{{e}_{2}}} \\right\\}$\nC:$\\left\\{ \\overrightarrow{{{e}_{1}}}-2\\overrightarrow{{{e}_{2}}},-3\\overrightarrow{e{{}_{1}}}+6\\overrightarrow{{{e}_{2}}} \\right\\}$\nD:$\\left\\{ 2\\overrightarrow{{{e}_{1}}}+3\\overrightarrow{{{e}_{2}}},2\\overrightarrow{e{{}_{1}}}-3\\overrightarrow{{{e}_{2}}} \\right\\}$", "answer": {"C": "$\\left\\{ \\overrightarrow{{{e}_{1}}}-2\\overrightarrow{{{e}_{2}}},-3\\overrightarrow{e{{}_{1}}}+6\\overrightarrow{{{e}_{2}}} \\right\\}$"}}
{"id": 661, "question": "抛物线y=x<sup>2</sup>﹣2x+1的顶点坐标是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["（1，0）"]}
{"id": 662, "question": "问题是: 若$i$是虚数单位，则复数$\\frac{2+3i}{1+i}$的实部与虚部之积为\nA:$-\\frac{5}{4}$\nB:$\\frac{5}{4}$\nC:$\\frac{5}{4}i$\nD:$-\\frac{5}{4}i$", "answer": {"B": "$\\frac{5}{4}$"}}
{"id": 663, "question": "问题是: 下列命题是真命题的是（   ）．\nA:对角线相等的四边形是矩形\nB:对角线互相垂直平分的四边形是正方形\nC:平行四边形的对角线平分对角\nD:矩形的对角线相等且互相平分", "answer": {"D": "矩形的对角线相等且互相平分"}}
{"id": 664, "question": "若函数y=f（x）是函数y=2<sup>x</sup>的反函数，则f（2）=            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 665, "question": "问题是: 把2020个数1，2，3，…，2020的每一个数的前面任意填上“＋”号或“－”号，然后将它们相加，则所得之结果为（       ）\nA:正数\nB:偶数\nC:奇数\nD:有时为奇数；有时为偶数", "answer": {"B": "偶数"}}
{"id": 666, "question": "问题是: 若复数z满足$(2-\\text{i})z-\\text{i}=5+4\\text{i}$，则$z=$（       ）\nA:$3+3\\text{i}$\nB:$3-3\\text{i}$\nC:$1+3\\text{i}$\nD:$1-3\\text{i}$", "answer": {"C": "$1+3\\text{i}$"}}
{"id": 667, "question": "问题是: 某质点沿直线运动的位移$s\\left(\\mathrm{m}\\right)$与时间$t\\left(\\min \\right)$的关系是$s\\left(t\\right)=t^{2}+t$，则质点在$t=2\\min$时的瞬时速度为（       ）\nA:$2\\mathrm{m}/\\min$\nB:$4\\mathrm{m}/\\min$\nC:$5\\mathrm{m}/\\min$\nD:$6\\mathrm{m}/\\min$", "answer": {"C": "$5\\mathrm{m}/\\min$"}}
{"id": 668, "question": "问题是: 要使得式子$\\sqrt{x-2}$有意义，则$x$的取值范围是（   ）．\nA:$x&gt;2$\nB:$x\\geqslant 2$\nC:$x&lt;{}2$\nD:$x\\leqslant 2$", "answer": {"B": "$x\\geqslant 2$"}}
{"id": 669, "question": "关于某个四边形的三个特征描述：①对角线互相垂直；②对角线互相平分；③一组邻边相等．选择其中两个作为条件，另一个作为结论．若该命题是假命题，则选择的条件是              ．（填序号）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["①③"]}
{"id": 670, "question": "小明带50元去超市买文具，文具的价格如下表。物品种类签字笔文件夹价格2.8元$/$支10.9元$/$个他要买5支签字笔和3个文件夹，带的钱            。（括号里填“够”或“不够”）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["够"]}
{"id": 671, "question": "问题是: 克罗狄斯·托勒密是希腊数学家，他博学多才，既是天文学权威，也是地理学大师．托勒密定理是平面几何中非常著名的定理，它揭示了圆内接四边形的对角线与边长的内在联系，该定理的内容为圆的内接四边形中，两对角线长的乘积等于两组对边长乘积之和．已知四边形$ABCD$是圆$O$的内接四边形，且$AC=\\sqrt{3}BD$，$\\angle ADC=2\\angle BAD$．若$AB\\cdot CD+BC\\cdot AD=4\\sqrt{3}$，则圆$O$的半径为（       ）\nA:4\nB:2\nC:$\\sqrt{3}$\nD:$2\\sqrt{3}$", "answer": {"B": "2"}}
{"id": 672, "question": "问题是: 有一组统计数据：50、60、70、65、85、80、80．则对数据描述正确的是（       ）\nA:中位数是65\nB:平均数80\nC:众数是80\nD:方差是85", "answer": {"C": "众数是80"}}
{"id": 673, "question": "问题是: 命题：①对顶角相等；②经过直线外一点，有且只有一条直线与已知直线平行；③相等的角是对顶角；④同位角相等．其中假命题的个数是（       ）\nA:1个\nB:2个\nC:3个\nD:4个", "answer": {"B": "2个"}}
{"id": 674, "question": "问题是: 比较$-\\frac{1}{2}$，$-\\frac{1}{3}$，$\\frac{1}{4}$的大小，结果正确的是（　　）\nA:$-\\frac{1}{2}$＜$-\\frac{1}{3}$＜$\\frac{1}{4}$\nB:$-\\frac{1}{2}$＜$\\frac{1}{4}$＜$-\\frac{1}{3}$\nC:$\\frac{1}{4}$＜$-\\frac{1}{3}$＜$-\\frac{1}{2}$\nD:$-\\frac{1}{3}$＜$-\\frac{1}{2}$＜$\\frac{1}{4}$", "answer": {"A": "$-\\frac{1}{2}$＜$-\\frac{1}{3}$＜$\\frac{1}{4}$"}}
{"id": 675, "question": "定义新运算：对于任意实数$a,b$，都有$a\\oplus b=a\\left( a-b \\right)+1$，等式右边是通常的加法、减法及乘法运算，比如：$2\\oplus 5=2\\times \\left( 2-5 \\right)+1=2\\times \\left( -3 \\right)+1=-6+1=-5$，则$\\left( -2 \\right)\\oplus 3=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$11$"]}
{"id": 676, "question": "已知$f\\left( x \\right)=a\\sin x-\\sqrt{3}\\cos x$，若函数$y=f\\left( x \\right)$的一个零点为$\\frac{ \\pi }{3}$，则$f\\left( \\frac{ \\pi }{12} \\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\sqrt{2}$"]}
{"id": 677, "question": "函数$y=\\sqrt{{{2}^{x}}-4}$的定义域为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$[2,+\\infty )$"]}
{"id": 678, "question": "问题是: 一元二次方程$3{{x}^{2}}-x=1$的二次项系数、一次项系数、常数项分别是（       ）\nA:3，1，1\nB:3，$-1$，$-1$\nC:3，$-1$，0\nD:3，1，0", "answer": {"B": "3，$-1$，$-1$"}}
{"id": 679, "question": "问题是: 下列图形是轴对称图形的是（       ）\nA:等腰三角形\nB:直角三角形\nC:三角形\nD:四边形", "answer": {"A": "等腰三角形"}}
{"id": 680, "question": "若对任意的${{x}_{1}},{{x}_{2}}\\in \\left( m,+\\infty \\right)$，且当${{x}_{1}}&lt; {{x}_{2}}$时，都有$\\frac{\\ln {{x}_{1}}-\\ln {{x}_{2}}}{{{x}_{1}}-{{x}_{2}}}&gt;\\frac{3}{{{x}_{1}}{{x}_{2}}}$，则$m$的最小值是            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 681, "question": "问题是: 已知长方体$ABCD-{{A}_{1}}{{B}_{1}}{{C}_{1}}{{D}_{1}}$中，${{B}_{1}}C$，${{C}_{1}}D$与底面$ABCD$所成的角分别为${{60}^{\\circ }}$和${{45}^{\\circ }}$，则异面直线${{B}_{1}}C$和${{C}_{1}}D$所成角的余弦值为\nA:$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$\nB:$\\frac{1}{4}$\nC:$\\frac{\\sqrt{2}}{6}$\nD:$\\frac{\\sqrt{3}}{6}$", "answer": {"A": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}}
{"id": 682, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=\\sin \\frac{x}{2}$，则以下结论恒成立的是（   ）．\nA:$f\\left( -x \\right)=-f\\left( x \\right)$\nB:$f\\left( -x \\right)=f\\left( x \\right)$\nC:$f\\left( 2\\pi -x \\right)=f\\left( x \\right)$\nD:$f\\left( x+2\\pi \\right)=f\\left( x-2\\pi \\right)$", "answer": {"A": "$f\\left( -x \\right)=-f\\left( x \\right)$"}}
{"id": 683, "question": "圆柱的底面半径扩大到原来的2倍，高不变，侧面积扩大到原来的（       ）倍，体积扩大到原来的（       ）倍。 A. 2；4\n B. 4；8\n C. 8；2\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 684, "question": "问题是: 下列说法中，正确的是（   ）．\nA:$\\lambda \\overrightarrow{a}$与$\\overrightarrow{a}$的方向不是相同就是相反\nB:若$\\overrightarrow{a}$，$\\overrightarrow{b}$共线，则$\\overrightarrow{b}=\\lambda \\overrightarrow{a}$\nC:若|$\\overrightarrow{b}|=2|\\overrightarrow{a}|$，则$\\overrightarrow{b}=\\pm2\\overrightarrow{a}$\nD:若$\\overrightarrow{b}=\\pm2\\overrightarrow{a}$，则|$\\overrightarrow{b}|=2|\\overrightarrow{a}|$", "answer": {"D": "若$\\overrightarrow{b}=\\pm2\\overrightarrow{a}$，则|$\\overrightarrow{b}|=2|\\overrightarrow{a}|$"}}
{"id": 685, "question": "若直线$a//b$，$a//c$，则直线$b$与$c$的位置关系是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["平行"]}
{"id": 686, "question": "问题是: 为庆祝广益中学建校130周年，高二年级派出甲､乙､丙､丁､戊5名老师参加“130周年办学成果展”活动，活动结束后5名老师排成一排合影留念，要求甲、乙两人不相邻且丙、丁两人必须相邻，则排法共有（       ）种.\nA:40\nB:24\nC:20\nD:12", "answer": {"B": "24"}}
{"id": 687, "question": "问题是: 下列说法错误的是（            ）\nA:0既不是正数，也不是负数\nB:零上6摄氏度可以写成＋6℃，也可以写成6℃\nC:向东走一定用正数表示，向西走一定用负数表示\nD:若盈利1000元记作+1000元，则-200元表示亏损200元", "answer": {"C": "向东走一定用正数表示，向西走一定用负数表示"}}
{"id": 688, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)=\\lg \\left( {{x}^{2}}-2x-3 \\right)$的递增区间为（       ）\nA: $\\left( -\\infty ,-1 \\right)$\nB:$\\left( 1,+\\infty \\right)$\nC:$\\left( 3,+\\infty \\right)$\nD:$\\left( 1,3 \\right)$", "answer": {"C": "$\\left( 3,+\\infty \\right)$"}}
{"id": 689, "question": "问题是: $-$2021的绝对值是（　　）\nA:2021\nB:$-$2021\nC:$\\frac{\\text{1}}{\\text{2021}}$\nD:$\\text{${-}$}\\frac{\\text{1}}{\\text{2021}}$", "answer": {"A": "2021"}}
{"id": 690, "question": "函数$f\\left(x\\right)=ax^{3}-bx-\\tan x+2$，若$f\\left(m\\right)=1$，则$f\\left(-m\\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 691, "question": "问题是: 若幂函数$f\\left( x \\right)$的图象过点$\\left( 2,4 \\right)$，则$f\\left( 3 \\right)$的值为\nA:$5$\nB:$6$\nC:$8$\nD:$9$", "answer": {"D": "$9$"}}
{"id": 692, "question": "问题是: 下列几何体中，俯视图与主视图完全相同的几何体是（       ）\nA:圆锥\nB:球\nC:圆柱\nD:长方体", "answer": {"B": "球"}}
{"id": 693, "question": "问题是: 下列判断中不正确的是（       ）\nA:四个角相等的四边形是矩形\nB:对角线互相垂直平分的四边形是正方形\nC:对角线互相垂直的平行四边形是菱形\nD:两组对边分别平行的四边形是平行四边形", "answer": {"B": "对角线互相垂直平分的四边形是正方形"}}
{"id": 694, "question": "在（       ）中填上“＞”“＜”或“＝”。$\\frac{2}{9}$            $\\frac{5}{9}$            $\\frac{2}{5}$            $\\frac{2}{7}$            2            $\\frac{15}{6}$        1.4            $\\frac{7}{5}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["＜", "＞", "＜", "＝"]}
{"id": 695, "question": "已知函数$f(x)=\\frac{1}{{a^x}+1}-\\frac{1}{2}(a&gt;0$且$a\\ne 1)$，若关于$x$的不等式$f(ax^{2}+bx+c)&gt;0$的解集为$(1,2)$，其中$b\\in (-6,1)$，则实数$a$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$(1,2)$"]}
{"id": 696, "question": "下面的历史事件中，在闰年发生的是哪个？（       ） A. 1985年9月10日是我国的第一个教师节。\n B. 2007年10月24日18时5分左右，缩娥一号卫星在西昌卫星发射中心升空。\n C. 我国于2008年成功举办了第29届夏季奥林匹克运动会。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 697, "question": "问题是: 下列说法中，不正确的是\nA:一个角的补角一定大于这个角\nB:同角的余角相等\nC:平面内，过一点有且只有一条直线与已知直线垂直\nD:直线外一点与直线上各点连接的所有线段中，垂线段最短", "answer": {"A": "一个角的补角一定大于这个角"}}
{"id": 698, "question": "若分式$\\frac{1}{x-2}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\ne 2$"]}
{"id": 699, "question": "问题是: 在环境检测中人们常用声强级$L_{I}=10\\lg \\frac{I}{I_{0}}$表示声音的强弱，其中$I$代表声强（单位：$\\mathrm{W}/\\mathrm{m}^{2}$），$I_{0}$为基础声强，其值约为$10^{-12}\\mathrm{W}/\\mathrm{m}^{2}$，某环境检测点检测到某一时段的声强约为$10^{-4.5}\\mathrm{W}/\\mathrm{m}^{2}$，则这一时段的声强级约为（       ）\nA:$55$\nB:$65$\nC:$75$\nD:$85$", "answer": {"C": "$75$"}}
{"id": 700, "question": "问题是: 三角形中长为a，b，c的边上的高分别为${{h}_{a}},{{h}_{b}},{{h}_{c}}$．若$a\\le {{h}_{a}},b\\le {{h}_{b}}$，则此三角形为（　　）\nA:等腰非直角三角形\nB:等腰直角三角形\nC:直角非等腰三角形\nD:以上结论都不对", "answer": {"B": "等腰直角三角形"}}
{"id": 701, "question": "问题是: 下列关于分式的判断，正确的是（   ）．\nA:当$x=2$时，$\\frac{x+1}{x-2}$的值为零\nB:无论$x$为何值，$\\frac{3}{{{x}^{2}}+1}$的值总为正数\nC:无论$x$为何值，$\\frac{3}{x+1}$不可能得整数值\nD:当$x\\ne 3$时，$\\frac{x-3}{x}$有意义", "answer": {"B": "无论$x$为何值，$\\frac{3}{{{x}^{2}}+1}$的值总为正数"}}
{"id": 702, "question": "问题是: 已知集合M满足$\\{1,2\\}\\subseteq M\\subseteq \\{1,2,3,4,5\\}$，那么这样的集合$M$的个数为（       ）\nA:6\nB:7\nC:8\nD:9", "answer": {"C": "8"}}
{"id": 703, "question": "问题是: 下列命题为真命题的是（　　）\nA:对角线相互垂直的四边形是菱形；\nB:对角线相互垂直且相等的四边形是正方形\nC:所有的矩形都相似，且所有的菱形也都相似\nD:任意画一个四边形，以四边的中点为顶点可以组成平行四边形", "answer": {"D": "任意画一个四边形，以四边的中点为顶点可以组成平行四边形"}}
{"id": 704, "question": "问题是: 某品牌服装折扣店将某件衣服按进价提高$50\\%$后标价，再打$8$折（标价的$80\\%$）销售，售价为$240$元．设这件衣服的进价为$x$元，根据题意，下面所列的方程正确的是（   ）．\nA:$x\\cdot 50\\%\\times 80\\%=240$\nB:$x\\cdot (1+50\\%)\\times 80\\%=240$\nC:$240\\times 50\\%\\times 80\\%=x$\nD:$x\\cdot (1+50\\%)=240\\times 80\\%$", "answer": {"B": "$x\\cdot (1+50\\%)\\times 80\\%=240$"}}
{"id": 705, "question": "问题是: 从中午到傍晚，太阳光下影子的变化是（       ）\nA:越来越长\nB:越来越短\nC:一直没变化\nD:有时长有时短", "answer": {"A": "越来越长"}}
{"id": 706, "question": "把一个棱长3cm的正方体木块，可以切成（       ）块棱长是1cm的正方体。 A. 3\n B. 6\n C. 9\n D. 27\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 707, "question": "问题是: 已知向量$\\overrightarrow{a}=(1,1)$，$\\overrightarrow{b}=(1,-1)$．若$(\\overrightarrow{a}+\\lambda\\overrightarrow{b})\\bot (\\overrightarrow{a}+\\mu \\overrightarrow{b})$，则（   ）．\nA:$\\lambda +\\mu =1$\nB:$\\lambda +\\mu =-1$\nC:$\\lambda \\mu =1$\nD:$\\lambda \\mu =-1$", "answer": {"D": "$\\lambda \\mu =-1$"}}
{"id": 708, "question": "计算：$4\\overrightarrow{a}+3\\left( \\overrightarrow{a}-\\frac{1}{3}\\overrightarrow{b} \\right)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$7\\overrightarrow{a}-\\overrightarrow{b}$"]}
{"id": 709, "question": "一组数据：$6$，$5$，$7$，$6$，$6$的中位数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$6$"]}
{"id": 710, "question": "问题是: 下列命题为假命题的是（　　）\nA:垂线段最短\nB:同旁内角互补\nC:对顶角相等\nD:两直线平行，同位角相等", "answer": {"B": "同旁内角互补"}}
{"id": 711, "question": "下列年份中，（       ）的2月有29天。 A. 1998年\n B. 1700年\n C. 2024年\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 712, "question": "有一个长方体，它的相邻三个面的面积分别是$7$平方厘米、$7$平方厘米和$4$平方厘米，这个长方体的体积是            立方厘米．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$14$"]}
{"id": 713, "question": "问题是: 下列命题错误的是(       )\nA:命题“若${{x}^{2}}-3x+2=0$，则$x=1$”的逆否命题为“若$x\\ne 1$，则${{x}^{2}}-3x+2\\ne 0$”\nB:命题“若${{x}^{2}}-3x+2=0$，则$x=1$”的否命题为“若${{x}^{2}}-3x+2\\ne 0$，则$x\\ne 1$”\nC:若命题p：$x&lt; -1,$或$x&gt;1$；命题q：$x&lt; -2,$或$x&gt;1$，则$\\neg p$是$\\neg q$的必要不充分条件\nD:“$x&gt;2$ ”是“${{x}^{2}}-3x+2&gt;0$”的充分不必要条件", "answer": {"C": "若命题p：$x&lt; -1,$或$x&gt;1$；命题q：$x&lt; -2,$或$x&gt;1$，则$\\neg p$是$\\neg q$的必要不充分条件"}}
{"id": 714, "question": "问题是: 我国古代名著《九章算术》中有一道阐述“盈不足术”的问题，原文如下：今有人共买物，人出八，盈三；人出七，不足四，问人数几何？原文意思是：现在有一些人共同买一个物品，每人出$8$元，还盈余$3$元；每人出$7$元，则还差$4$元，问共有多少人？如果假设共有$x$人，则可列方程为（   ）．\nA:$8x+3=7x+4$\nB:$8x-3=7x+4$\nC:$8x+3=7x-4$\nD:$8x-3=7x-4$", "answer": {"B": "$8x-3=7x+4$"}}
{"id": 715, "question": "问题是: 要使$\\sqrt{x-2}$有意义，则实数x的取值范围是（　　）\nA:$x\\leq -2$\nB:$x\\geq 2$\nC:$x\\geq 0$\nD:$x\\leq 0$", "answer": {"B": "$x\\geq 2$"}}
{"id": 716, "question": "问题是: 函数$f(x)=\\sin \\left( \\frac{x}{2}+\\frac{ \\pi }{3} \\right)$的最小正周期为（   ）．\nA:$\\pi$\nB:$2\\pi$\nC:$4\\pi$\nD:$6\\pi$", "answer": {"C": "$4\\pi$"}}
{"id": 717, "question": "函数$f\\left( x \\right)=x-2\\ln x$的单调递减区间是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 0,2 \\right)$"]}
{"id": 718, "question": "光明小学有600名学生，其中女生占$\\frac{7}{12}$，后来转来一批男生，这时女生人数占总人数的$\\frac{5}{12}$，转来男生（       ）人。 A. 120\n B. 80\n C. 240\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 719, "question": "已知集合$A=\\left\\{ -1,0,2 \\right\\},\\quad B=\\left\\{ 0,1,2 \\right\\}$，则$A\\cup B=$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left\\{ -1,0,1,2 \\right\\}$"]}
{"id": 720, "question": "问题是: 在平面直角坐标系$xOy$中，角$\\alpha$的顶点与坐标原点$O$重合，始边与$x$轴的非负半轴重合，其终边过点$P\\left( 4,3 \\right)$，则$\\tan \\left( \\alpha +\\frac{\\pi }{4} \\right)$的值为\nA:$-7$\nB:$-\\frac{1}{7}$\nC:1\nD:7", "answer": {"D": "7"}}
{"id": 721, "question": "已知两个正数$a$，$b$的几何平均数为$1$，则$a^{2}+b^{2}$的最小值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 722, "question": "黑板上写有从$1$开始的若干个连续的奇数：$1$，$3$，$5$，$7$，$9$，$11$，$13\\cdots$擦去其中的一个奇数以后，剩下的所有奇数之和为$2022$，那么擦去的奇数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 723, "question": "问题是: 在$\\vartriangle ABC$中，$M$为边$BC$的中点，若$\\overrightarrow{CM}=m\\overrightarrow{AB}+n\\overrightarrow{AC}$，则$m+n=$（       ）\nA:$1$\nB:$-1$\nC:$0$\nD:不确定", "answer": {"C": "$0$"}}
{"id": 724, "question": "已知关于x的一元二次方程$x^{2}+kx-6=0$的一个根是2，则另一个根的值是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-3$"]}
{"id": 725, "question": "问题是: 在平面直角坐标系中，以点$\\left(-3,4\\right)$为圆心，3为半径的圆（       ）\nA:与x轴相离，与y轴相切\nB:与x轴相离，与y轴相交\nC:与x轴相切，与y轴相交\nD:与x轴相切，与y轴相离", "answer": {"A": "与x轴相离，与y轴相切"}}
{"id": 726, "question": "把一张面积为24平方厘米的正方形纸片，连续对折3次，折出的每一份的面积是原来正方形面积的（       ）。 A. $\\frac{1}{3}$\n B. $\\frac{1}{6}$\n C. $\\frac{1}{8}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 727, "question": "已知复数$z$满足$\\left( 2+\\text{i} \\right)z=3+4\\text{i}$（$\\text{i}$为虚数单位），则$\\left| z \\right|=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\sqrt{5}$"]}
{"id": 728, "question": "问题是: 函数 $y=\\tan 3x$ 的定义域是（   ）．\nA:$\\left\\{x \\mid x \\neq \\frac{\\pi}2+k \\pi, k \\in {\\bf Z}\\right\\}$\nB:$\\left\\{x \\mid x \\neq \\frac{\\pi}6+k \\pi, k \\in{ \\bf Z}\\right\\}$\nC:$\\left\\{x \\mid x \\neq \\frac{\\pi}6+\\frac{k \\pi}3, k \\in {\\bf Z}\\right\\}$\nD:$\\left\\{x \\mid x \\neq \\frac{\\pi}2+\\frac{k \\pi}3, k \\in {\\bf Z}\\right\\}$", "answer": {"C": "$\\left\\{x \\mid x \\neq \\frac{\\pi}6+\\frac{k \\pi}3, k \\in {\\bf Z}\\right\\}$"}}
{"id": 729, "question": "问题是: 已知某几何体由两个有公共底面的圆锥组成，两个圆锥的顶点分别为$A$，$B$，底面半径为$R$．若$AB+3R=9$，则该几何体的体积最大时，以$R$为半径的球的体积为（       ）\nA:$4\\pi$\nB:$8\\pi$\nC:$\\frac{32\\pi }{3}$\nD:$16\\pi$", "answer": {"C": "$\\frac{32\\pi }{3}$"}}
{"id": 730, "question": "若代数式$\\sqrt{x-1}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\geqslant 1$"]}
{"id": 731, "question": "要统计卡特尔世界杯各足球队得分情况，选用            统计图比较合适。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["条形"]}
{"id": 732, "question": "在$1$千克水中加入$20$克盐，这时，盐占盐水的（   ）． A. $\\frac{1}{50}$\n B. $\\frac{1}{51}$\n C. $\\frac{50}{51}$\n D. $\\frac{1}{20}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 733, "question": "若${{x}_{1}}$、${{x}_{2}}$是一元二次方程${{x}^{2}}-2x=0$的两个实数根，则${{x}_{1}}$与${{x}_{2}}$的积${{x}_{1}}\\cdot {{x}_{2}}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["0"]}
{"id": 734, "question": "问题是: 如果A、B、C在同一条直线上，线段AB＝6cm，BC＝2cm，则A、C两点间的距离是（   ）\nA:8cm\nB:4cm\nC:8cm或4cm\nD:无法确定", "answer": {"C": "8cm或4cm"}}
{"id": 735, "question": "问题是: 某种动物繁殖量$y$（只）与时间$x$（年）的关系为$y=a\\log _{3}(x+1)$，设这种动物第2年有100只，到第8年它们将发展到（       ）\nA:200只\nB:300只\nC:400只\nD:500只", "answer": {"A": "200只"}}
{"id": 736, "question": "问题是: 下列命题中，是真命题的为\nA:同位角相等\nB:相等的角是对顶角\nC:在同一平面内，垂直于同一直线的两直线平行\nD:两条直线被第三条直线所截，同旁内角互补", "answer": {"C": "在同一平面内，垂直于同一直线的两直线平行"}}
{"id": 737, "question": "问题是: 利用斜二测画法得到的:①三角形的直观图是三角形;②平行四边形的直观图是平行四边形;③相等的角在直观图中仍然相等;④正方形的直观图是正方形.以上结论正确的是\nA:①②\nB:①\nC:③④\nD:①②③④", "answer": {"A": "①②"}}
{"id": 738, "question": "问题是: 曲线$y= \\frac{\\text e^{x}}{x+1}$在点$\\left(1, \\frac{\\text e}{2}\\right)$处的切线方程为（   ）．\nA:$y= \\frac{\\text e}{4}x$\nB:$y= \\frac{\\text e}{2}x$\nC:$y= \\frac{\\text e}{4}x+ \\frac{\\text e}{4}$\nD:$y= \\frac{\\text e}{2}x+ \\frac{3\\text e}{4}$", "answer": {"C": "$y= \\frac{\\text e}{4}x+ \\frac{\\text e}{4}$"}}
{"id": 739, "question": "问题是: 已知集合$U=\\mathbf{R}$，$A=\\left\\{ y\\left| y=\\sqrt{x},x\\ge 1 \\right. \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\left| y=\\ln (2-x) \\right. \\right\\}$，则$A\\bigcap {{\\complement }_{U}}B=$（       ）\nA:$[2,+\\infty )$\nB:$[1,+\\infty )$\nC:$[1,2)$\nD:$[1,2]$", "answer": {"A": "$[2,+\\infty )$"}}
{"id": 740, "question": "问题是: 已知幂函数$f(x)=k\\cdot \\,{{x}^{\\alpha }}(k\\in \\text{R},\\alpha \\in \\text{R})$的图象经过点$(4,\\frac{1}{2})$，则$k+\\alpha =$\nA:$\\frac{1}{2}$\nB:$1$\nC:$\\frac{3}{2}$\nD:$2$", "answer": {"A": "$\\frac{1}{2}$"}}
{"id": 741, "question": "问题是: 命题$p:\\forall x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x\\leqslant 1$，则$-p$为（   ）．\nA:$\\forall x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x&gt;1$\nB:$\\forall x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x&gt;1$\nC:$\\exists x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x&gt;1$\nD:$\\exists x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x\\leqslant 1$", "answer": {"C": "$\\exists x\\in \\left[ 0,2\\pi \\right)$，$\\cos x&gt;1$"}}
{"id": 742, "question": "问题是: 泰安市东平湖最美环湖公路，环湖一圈约80000米，把80000这个数用科学记数法表示为（　　）\nA:$80\\times {{10}^{3}}$\nB:$8\\times {{10}^{4}}$\nC:$0.8\\times {{10}^{5}}$\nD:$8\\times {{10}^{5}}$", "answer": {"B": "$8\\times {{10}^{4}}$"}}
{"id": 743, "question": "问题是: 在$\\text{Rt}\\vartriangle ABC$中，$\\angle C=90{}^\\circ$，$\\angle A=42{}^\\circ$，则$\\angle B=$（       ）\nA:$58{}^\\circ$\nB:$42{}^\\circ$\nC:$52{}^\\circ$\nD:$48{}^\\circ$", "answer": {"D": "$48{}^\\circ$"}}
{"id": 744, "question": "若式子$\\frac{x}{x-1}$在实数范围内有意义，则$x$的取值范围是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\ne 1$"]}
{"id": 745, "question": "一个长方形，长与宽的和是25厘米，这个长方形的周长是            厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["50"]}
{"id": 746, "question": "$1\\frac{3}{4}$的倒数是              ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{4}{7}$"]}
{"id": 747, "question": "函数$y=\\sqrt{1-x}$中自变量$x$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\leqslant 1$"]}
{"id": 748, "question": "问题是: 计算：${{2}^{1}}-1=1$，${{2}^{2}}-1=3$，${{2}^{3}}-1=7$，${{2}^{4}}-1=15$，${{2}^{5}}-1=31.$，$\\cdots \\cdots$，归纳各计算结果中的个位数字的规律，猜测${{2}^{2020}}-1$的个位数字是（　　　）\nA:1\nB:3\nC:7\nD:5", "answer": {"D": "5"}}
{"id": 749, "question": "问题是: 在下列条件中：①$\\angle A+\\angle B=\\angle C$；②$\\angle A:\\angle B:\\angle C=1:2:3$；③$AB:BC:AC=3:4:5$；④$\\angle A=\\angle B=\\angle C$，能确定$\\vartriangle ABC$是直角三角形的条件有（       ）\nA:1个\nB:2个\nC:3个\nD:4个", "answer": {"C": "3个"}}
{"id": 750, "question": "问题是: 设复数$z$满足$\\left( 1+\\text{i} \\right)z=1$，则$\\left| z \\right|=$（       ）\nA:$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$\nB:$\\sqrt{2}$\nC:$\\sqrt{5}$\nD:$\\frac{5}{2}$", "answer": {"A": "$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$"}}
{"id": 751, "question": "已知集合$A=\\left\\{ 0,1,2,3 \\right\\}$，$B = \\left\\{ x\\left| 0 &lt; x \\leq 2 \\right. \\right\\}$，则$A\\bigcap B=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left\\{ 1,2 \\right\\}$"]}
{"id": 752, "question": "问题是: 设集合$A=\\left\\{ \\left. y \\right|y=\\text{\\lg}\\left| x \\right| \\right\\}$，$B=\\left\\{ \\left. x \\right|y=\\sqrt{1-x} \\right\\}$，则$A\\bigcap B=$（       ）\nA:$[0.+\\infty )$\nB:$(-\\infty ,1]$\nC:$[0,1]$\nD:$(0,1]$", "answer": {"B": "$(-\\infty ,1]$"}}
{"id": 753, "question": "有$35$千克煤要运走．一次运$5$千克，要运            次；如果一次运$3$千克，至少要运            次．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$7$", "$12$"]}
{"id": 754, "question": "要使$4321$能被$3$整除，至少要加上（   ）． A. $8$\n B. $0$\n C. $2$\n D. $3$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 755, "question": "如果${{(2x-3)}^{0}}$有意义，那么$x$的取值范围为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x\\ne \\frac{3}{2}$"]}
{"id": 756, "question": "问题是: 若棱长为$2\\sqrt{3}$的正方体的顶点都在同一球面上，则该球的表面积为（       ）\nA:$12\\pi$\nB:$24\\pi$\nC:$36\\pi$\nD:$144\\pi$", "answer": {"C": "$36\\pi$"}}
{"id": 757, "question": "问题是: 已知$x=2$是一元二次方程${{x}^{2}}-mx-10=0$的一个根，则$m$等于（  ）\nA:$-5$\nB:$5$\nC:$-3$\nD:$3$", "answer": {"C": "$-3$"}}
{"id": 758, "question": "问题是: 已知$a\\in R$，则“$a&gt;2$”是“$a&gt;4$”的（ ）\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"B": "必要不充分条件"}}
{"id": 759, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:随机抛掷硬币100次，一定有50次正面向上\nB:一组数据8，9，10，11，11的众数是2\nC:为了了解某电视节目的收视率，宜采用抽样调查\nD:甲、乙两射击运动员分别射击10次，他们成绩的方差分别为${S}_{\\mathrm{甲}}^{2}=4$，${S}_{\\mathrm{乙}}^{2}=9$，在这过程中，乙发挥比甲更稳定", "answer": {"C": "为了了解某电视节目的收视率，宜采用抽样调查"}}
{"id": 760, "question": "下面分数中，最小的是（       ）。 A. $\\frac{1}{6}$\n B. $\\frac{1}{9}$\n C. $\\frac{2}{9}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 761, "question": "设$a\\in Z$，且$0\\le a&lt; 13$，若${{51}^{2021}}+a$能被$13$整除，则$a=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 762, "question": "问题是: 下列说法正确的是\nA:为了了解全国中学生的心理健康情况，应采用全面调查的方式\nB:一组数据5，6，7，6，6，8，10的众数和中位数都是6\nC:一个游戏的中奖概率是0.1，则做10次这样的游戏一定会中奖\nD:若甲组数据的方差S<sub>甲</sub><sup>2</sup>＝0.05，乙组数据的方差S<sub>乙</sub><sup>2</sup>＝0.1，则乙组数据比甲组数据稳定", "answer": {"B": "一组数据5，6，7，6，6，8，10的众数和中位数都是6"}}
{"id": 763, "question": "问题是: 若长度分别为$a$，$3$，$5$的三条线段能组成一个三角形，则$a$的值可以是（   ）．\nA:$1$\nB:$2$\nC:$3$\nD:$8$", "answer": {"C": "$3$"}}
{"id": 764, "question": "因式分解：$2a{{x}^{2}}-2a=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2a\\left( x+1 \\right)\\left( x-1 \\right)$"]}
{"id": 765, "question": "问题是: 把物体放在冷空气中冷却，如果物体原来的温度是$\\theta _{1}{^{\\circ}}\\mathrm{C}$，空气的温度是$\\theta _{0}{^{\\circ}}\\mathrm{C}$，那么$t\\min$后物体的温度$\\theta {^{\\circ}}\\mathrm{C}$可由公式$\\theta =\\theta _{0}+\\left(\\theta _{1}-\\theta _{0}\\right)\\mathrm{e}^{-kt}$求得，其中k是一个随着物体与空气的接触状况而定的正常数．现有一物体放在$15{^{\\circ}}\\mathrm{C}$的空气中冷却，$1\\min$物体的温度为$51{^{\\circ}}\\mathrm{C}$， 再过$1\\min$后物体的温度为$40{^{\\circ}}\\mathrm{C}$，则该物体的初始温度约为（       ）（结果精确到个位）\nA:$66{^{\\circ}}\\mathrm{C}$\nB:$67{^{\\circ}}\\mathrm{C}$\nC:$68{^{\\circ}}\\mathrm{C}$\nD:$69{^{\\circ}}\\mathrm{C}$", "answer": {"B": "$67{^{\\circ}}\\mathrm{C}$"}}
{"id": 766, "question": "问题是: 《聊斋志异》中有这样一首诗：“挑水砍柴不堪苦，请归但求穿墙术．得诀自诩无所阻，额上坟起终不悟．”在这里，我们称形如以下形式的等式具有“穿墙术”： $2\\sqrt{\\frac{2}{3}}=\\sqrt{2\\frac{2}{3}},3\\sqrt{\\frac{3}{8}}=\\sqrt{3\\frac{3}{8}}$，$4\\sqrt{\\frac{4}{15}}=\\sqrt{4\\frac{4}{15}}$，$5\\sqrt{\\frac{5}{24}}=\\sqrt{5\\frac{5}{24}}$，…．按照以上规律，若$8\\sqrt{\\frac{8}{n}}=\\sqrt{8\\frac{8}{n}}$有“穿墙术”，则$n=$（       ）\nA:25\nB:48\nC:63\nD:80", "answer": {"C": "63"}}
{"id": 767, "question": "点$P$（-1，2022）关于$x$轴对称的点的坐标为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["（-1，-2022）"]}
{"id": 768, "question": "问题是: “学如逆水行舟，不进则退；心似平原跑马，易放难收”（明·《增广贤文》）是勉励人们专心学习的.如果每天的“进步”率都是1%，那么一年后是$\\mathrm{（}1+1\\text{ }\\!\\!\\%\\!\\!\\text{ }{{\\mathrm{）}}^{365}}={{1.01}^{365}}$；如果每天的“退步”率都是1%，那么一年后是$\\mathrm{（}1-1\\text{ }\\!\\!\\%\\!\\!\\text{ }{{\\mathrm{）}}^{365}}={{0.99}^{365}}$.一年后“进步”的是“退步”的$\\frac{{{1.01}^{365}}}{{{0.99}^{365}}}=\\mathrm{（}\\frac{1.01}{0.99}{{\\mathrm{）}}^{365}}\\approx 1481$倍.如果每天的“进步”率和“退步”率都是20%，那么大约经过（     ）天后“进步”的是“退步”的一万倍.（$\\lg 2\\approx 0.3010,\\lg 3\\approx 0.4771$）\nA:20\nB:21\nC:22\nD:23", "answer": {"D": "23"}}
{"id": 769, "question": "问题是: “$x&gt;0$”是“$x&gt;1$”的（  ）．\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"B": "必要不充分条件"}}
{"id": 770, "question": "问题是: 已知函数$f(x)={{\\log }_{a}}x$过点$(4,2)$，若$1\\le f(x)\\le 3,f(x)$的反函数为$g(x)$，则$g(x)$的值域为（       ）\nA:$\\left[ \\frac{1}{8},\\frac{1}{2} \\right]$\nB:$\\left[ \\frac{1}{3},1 \\right]$\nC:$[1,3]$\nD:$[2,8]$", "answer": {"D": "$[2,8]$"}}
{"id": 771, "question": "问题是: 已知幂函数$f\\left( x \\right)={{x}^{n}}$，它的图象过点$\\left( 2,8 \\right)$，那么$f\\left( \\frac{1}{2} \\right)$的值为（     ）\nA:$\\frac{1}{8}$\nB:$\\frac{1}{4}$\nC:$\\frac{1}{2}$\nD:1", "answer": {"A": "$\\frac{1}{8}$"}}
{"id": 772, "question": "问题是: 下列根式中，不是最简二次根式的是（  ）．\nA:$\\sqrt{10}$\nB:$\\sqrt{8}$\nC:$\\sqrt{6}$\nD:$\\sqrt{2}$", "answer": {"B": "$\\sqrt{8}$"}}
{"id": 773, "question": "新罗城区K11路公交车从铁山保障房到红梅小区，全长21.6千米，平均站间距离0.8千米，K11路车起始站到终点站一共设置（       ）个站点。 A. 26\n B. 27\n C. 28\n D. 29\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 774, "question": "计算：$(4{{x}^{2}}y-2x{{y}^{2}})\\div 2xy=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2x-y$"]}
{"id": 775, "question": "问题是: 已知$a=\\text{lo}{{\\text{g}}_{3}}0.9$，$b={{0.3}^{0.4}}$，$c={{0.4}^{0.3}}$，则$a$、$b$、$c$的大小关系为（       ）.\nA:$\\text{b&lt; c&lt; a}$\nB:$a&lt; b&lt; c$\nC:$a&lt; c&lt; b$\nD:$b&lt; a&lt; c$", "answer": {"B": "$a&lt; b&lt; c$"}}
{"id": 776, "question": "直角三角形的一个锐角是$40{}^\\circ$，另一个锐角是            ${}^\\circ$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$50$"]}
{"id": 777, "question": "问题是: 下列命题正确的是（       ）\nA:单位向量都相等\nB:若$\\vec{a}$与$\\vec{b}$都是单位向量，则$\\vec{a}\\cdot \\vec{b}=1$\nC:$0\\centerdot \\overrightarrow{a}=\\overrightarrow{0}$\nD:若$\\overset{\\to }{\\mathop{a}}\\,\\cdot \\overset{\\to }{\\mathop{b}}\\,=0$，则$\\overset{\\to }{\\mathop{a}}\\,=\\overset{\\to }{\\mathop{0}}\\,$", "answer": {"C": "$0\\centerdot \\overrightarrow{a}=\\overrightarrow{0}$"}}
{"id": 778, "question": "问题是: 下列数中，﹣4的相反数是（　　）\nA:4\nB:﹣4\nC:$\\frac{1}{4}$\nD:﹣$\\frac{1}{4}$", "answer": {"A": "4"}}
{"id": 779, "question": "下面是同一时间、同一地点测量的小兰与一棵小树的相关信息。要求这棵小树有多高，需要收集的信息是（       ）。①小兰的身高是1.4m     ②小兰的体重是32kg     ③小兰的影长是2.4m     ④小树的影长是3.6m A. ①②③\n B. ②③④\n C. ①③④\n D. ①③\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 780, "question": "两地相距360千米，甲乙两辆货车从两地相对开出，经过3小时后相遇，已知甲货车每时行驶55千米，乙货车每时行驶$x$千米，不正确的方程为（       ）。 A. $55\\times 3+3x=360$\n B. $360+3x=55\\times 3$\n C. $3\\times \\left(55+x\\right)=360$\n D. $360-55\\times 3=3x$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["B"]}
{"id": 781, "question": "问题是: 若复数 $z$ 满足 $\\text{i}\\cdot z=3-4\\text{i}$，则 $\\left| z \\right|=$（       ）\n\n\nA:$1$\nB:$5$\nC:$7$\nD:$25$", "answer": {"B": "$5$"}}
{"id": 782, "question": "若$a$，$b$为实数，且满足$\\left| a+20\\right| +\\sqrt{b-23}=0$，则$a+b$的值为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 783, "question": "问题是: 已知命题$p:\\exists x\\in \\text{Q}$，使得$x\\notin \\text{N}$，则$\\neg p$为\nA:$\\forall x\\notin \\text{Q}$，都有$x\\notin \\text{N}$\nB:$\\exists x\\notin \\text{Q}$，使得$x\\in \\text{N}$\nC:$\\forall x\\in \\text{Q}$，都有$x\\in N$\nD:$\\exists x\\in \\text{Q}$，使得$x\\in \\text{N}$", "answer": {"C": "$\\forall x\\in \\text{Q}$，都有$x\\in N$"}}
{"id": 784, "question": "问题是: 若复数z满足$\\left| z+\\text{i} \\right|=z\\cdot \\text{i}$，则z=（       ）\nA:$-\\frac{1}{2}$\nB:$\\frac{1}{2}$\nC:$-\\frac{1}{2}\\text{i}$\nD:$\\frac{1}{2}\\text{i}$", "answer": {"C": "$-\\frac{1}{2}\\text{i}$"}}
{"id": 785, "question": "问题是: 已知${{a}^{3}}=2$，那么${{a}^{6}}$的值为（   ）．\nA:$9$\nB:$8$\nC:$4$\nD:$12$", "answer": {"C": "$4$"}}
{"id": 786, "question": "问题是: 从2，3，4，5，6，7，8，9中随机取两个数，这两个数一个比$m$大，一个比$m$小的概率为$\\frac{5}{14}$，已知$m$为上述数据中的$x\\mathrm{\\% }$分位数，则$x$的取值可能为（       ）\nA:50\nB:60\nC:70\nD:80", "answer": {"C": "70"}}
{"id": 787, "question": "问题是: 一个不透明的盒子内装中有除颜色外，其余完全相同的2个红球，2个白球，2个黄球，小星将盒中小球搅匀后，每次从中随机摸出一球，记下颜色后放回盒中搅匀，再从中随机摸出一球．下面是他前两次摸球的情况：次数第1次第2次第3次颜色红球红球？当小星第三次摸球时，下列说法正确的是（       ）\nA:一定摸到红球\nB:摸到红球的可能性小\nC:一定摸不到红球\nD:摸到红球、白球、黄球的可能性一样大", "answer": {"D": "摸到红球、白球、黄球的可能性一样大"}}
{"id": 788, "question": "问题是: 在平面直角坐标系中，已知点$A(-4,2)$，$B(-6,-4)$，以原点$O$为位似中心，相似比为$\\frac{1}{2}$，把$\\triangle ABO$缩小，则点$A$的对应点$A^\\prime$的坐标是（   ）．\nA:$(-2,1)$\nB:$(-8,4)$\nC:$(-8,4)$或$(8,-4)$\nD:$(-2,1)$或$(2,-1)$", "answer": {"D": "$(-2,1)$或$(2,-1)$"}}
{"id": 789, "question": "问题是: 设复数z的共轭复数为$\\bar{z}$，若复数z满足2z+$\\bar{z}$=3-2i，则z=（       ）\nA:1+2i\nB:1-2i\nC:-1+2i\nD:-1-2i", "answer": {"B": "1-2i"}}
{"id": 790, "question": "若函数$y={{\\left( \\frac{1}{2} \\right)}^{\\left| x \\right|}}+m$有零点，则实数$m$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ -1,0 \\right)$"]}
{"id": 791, "question": "问题是: 将函数$y=\\log _{2}x$的图象向上平移1个单位长度，得到函数$y=f\\left(x\\right)$的图象，则$f\\left(x\\right)=$（       ）\nA:$\\log _{2}\\left(x+1\\right)$\nB:$1+\\log _{2}x$\nC:$\\log _{2}\\left(x-1\\right)$\nD:$-1+\\log _{2}x$", "answer": {"B": "$1+\\log _{2}x$"}}
{"id": 792, "question": "问题是: 下列调查方式合理的是（   ）．\nA:了解一批灯泡的使用寿命，选择全面调查\nB:检测神州十六号宇宙飞船零件质量情况，选择抽样调查\nC:了解某省居民对生活垃圾的处理情况，选择全面调查\nD:调查某市初中生对社会主义核心价值观的了解情况，选择抽样调查", "answer": {"D": "调查某市初中生对社会主义核心价值观的了解情况，选择抽样调查"}}
{"id": 793, "question": "（3，﹣1）、（﹣5，$\\frac{1}{2}$），（7，﹣$\\frac{1}{3}$），（﹣9，$\\frac{1}{4}$）…根据这组有序数对的排列规律，可确定第10个数对是（       ）。 A. （﹣21，$\\frac{1}{10}$）\n B. （21，﹣$\\frac{1}{10}$）\n C. （﹣15，$\\frac{1}{10}$）\n D. （15，﹣$\\frac{1}{10}$）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 794, "question": "问题是: 函数$f\\left( x \\right)=\\ln \\left( 1-x \\right)$的定义域是\nA:$\\left( -\\infty ,1 \\right)$\nB:$\\left( -\\infty ,1 \\right]$\nC:$\\left[ 1,+\\infty \\right)$\nD:$\\left( 1,+\\infty \\right)$", "answer": {"A": "$\\left( -\\infty ,1 \\right)$"}}
{"id": 795, "question": "问题是: 下列运算正确的是（       ）\nA:$\\sqrt{2}+\\sqrt{3}=\\sqrt{5}$\nB:$4\\sqrt{3}-\\sqrt{3}=4$\nC:$\\sqrt{{{(-5)}^{2}}}=-5$\nD:$4\\sqrt{2}\\div \\sqrt{2}=4$", "answer": {"D": "$4\\sqrt{2}\\div \\sqrt{2}=4$"}}
{"id": 796, "question": "设$i$是虚数单位，复数$z=\\frac{2\\text{i}}{1-\\text{i}}$，则$z$对应的点位于第            象限\n\n答案是：\n\n", "answer": ["二"]}
{"id": 797, "question": "问题是: 已知$\\left({x^{3}}+\\frac{2}{x^{2}}\\right)^{n}$的展开式中各项系数和为243，则展开式中常数项为（       ）\nA:60\nB:80\nC:\nD:", "answer": {"B": "80"}}
{"id": 798, "question": "单项式$-\\frac{3}{4}{{x}^{2}}y$的系数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\frac{3}{4}$"]}
{"id": 799, "question": "直线与射线比较，（       ）。 A. 直线更长\n B. 射线更长\n C. 无法比较\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 800, "question": "从放有$6$黑$3$白共$9$颗珠子的袋子中抓$3$颗珠子，则白珠颗数的期望为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$1$"]}
{"id": 801, "question": "问题是: 在复平面内，复数$z=-2+3\\text{i}$，则$\\overline{z}$对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"C": "第三象限"}}
{"id": 802, "question": "问题是: 若曲线$C$上存在点$M$，使$M$到平面内两点$A\\left( -5,0 \\right)$，$B\\left( 5,0 \\right)$距离之差的绝对值为$8$，则称曲线$C$为“好曲线”，以下曲线不是“好曲线”的是（  ）．\nA:$x+y=5$\nB:${{x}^{2}}+{{y}^{2}}=9$\nC:$\\frac{{{x}^{2}}}{25}+\\frac{{{y}^{2}}}{9}=1$\nD:${{x}^{2}}=16y$", "answer": {"B": "${{x}^{2}}+{{y}^{2}}=9$"}}
{"id": 803, "question": "刘老师2000年8月1日参加工作，到2022年9月20日，刘老师过了（       ）个教师节。 A. 21\n B. 22\n C. 23\n D. 24\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 804, "question": "问题是: 设$a=\\cos (\\cos 2),b=\\sin (\\cos 2),c=\\ln (\\cos 1)$，则（       ）\nA:$a&gt;b&gt;c$\nB:$a&gt;c&gt;b$\nC:$b&gt;a&gt;c$\nD:$c&gt;a&gt;b$", "answer": {"A": "$a&gt;b&gt;c$"}}
{"id": 805, "question": "关于$x$的方程${{x}^{2}}+mx+5=0\\left( m\\in \\mathbf{R} \\right)$的一个根是$2+n\\text{i}\\left(n\\in\\mathbf R^+\\right)$，则$m+n=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-3$"]}
{"id": 806, "question": "问题是: 下列函数中，与函数y＝2<sup>x</sup>－2<sup>－</sup><sup>x</sup>的定义域、单调性与奇偶性均一致的是(　　)\nA:y＝sin x\nB:y＝x<sup>3</sup>\nC:y＝${{\\left( \\frac{1}{2} \\right)}^{x}}$\nD:y＝log<sub>2</sub>x", "answer": {"B": "y＝x<sup>3</sup>"}}
{"id": 807, "question": "问题是: 若一个三角形的两边长分别为$3\\text{cm}$、$6\\text{cm}$，则它的第三边的长可能是（       ）\nA:$2\\text{cm}$\nB:$3\\text{cm}$\nC:$6\\text{cm}$\nD:$9\\text{cm}$", "answer": {"C": "$6\\text{cm}$"}}
{"id": 808, "question": "点$A\\left( -1,2 \\right)$关于原点中心对称点的坐标是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 1,-2 \\right)$"]}
{"id": 809, "question": "将多项式$x{{y}^{3}}-{{x}^{2}}y+2{{x}^{3}}-5{{y}^{2}}$按字母$x$降幂排列是：            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2{{x}^{3}}-{{x}^{2}}y+x{{y}^{3}}-5{{y}^{2}}$"]}
{"id": 810, "question": "绝对值不大于$3$的非负整数有            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$0$，$1$，$2$，$3$"]}
{"id": 811, "question": "若关于$x,y$的二元一次方程组$\\left\\{ \\begin{align} &amp; 2x+y=3k-1 \\\\ &amp; x+2y=-2 \\\\ \\end{align} \\right.$的解满足$\\text{x}+\\text{y}=2$，则$k=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 812, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:为了解一批灯泡的使用寿命，应采用普查的方式\nB:从只装有白球和红球的袋中任意摸出一个球，摸出红球是确定事件\nC:某种彩票中奖的概率是$\\frac{1}{1000}$，买1000张这种彩票一定会中奖\nD:在一定条件下大量重复试验时，某个事件发生的频率稳定在0.6附近摆动，估计该事件发生的概率为0.6；", "answer": {"D": "在一定条件下大量重复试验时，某个事件发生的频率稳定在0.6附近摆动，估计该事件发生的概率为0.6；"}}
{"id": 813, "question": "问题是: 二元一次方程$x+3y=7$中非负整数解的个数是\nA:$1$个\nB:$2$个\nC:$3$个\nD:$4$个", "answer": {"C": "$3$个"}}
{"id": 814, "question": "问题是: 平面直角坐标系中，点$A\\left( -1,3 \\right)$，$B\\left( 2,1 \\right)$，经过点A的直线$l\\mathrm{∥}y$轴，点C是直线l上的一个动点，当线段$BC$的长度最短时，点C的坐标为（       ）\nA:$\\left( -1,1 \\right)$\nB:$\\left( 3,2 \\right)$\nC:$\\left( 2,3 \\right)$\nD:$\\left( 2,-1 \\right)$", "answer": {"A": "$\\left( -1,1 \\right)$"}}
{"id": 815, "question": "已知菱形ABCD的边长为$2$，$\\angle BAD=120{}^\\circ$，点$E,F$分别在边BC，CD上，且满足$\\overrightarrow{BE}=\\overrightarrow{EC}$，$\\overrightarrow{CD}=2\\overrightarrow{CF}$，则$\\left| \\overrightarrow{AE}+\\overrightarrow{AF} \\right|=$              .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 816, "question": "一个棱柱有8个面，则这个棱柱的顶点数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["12"]}
{"id": 817, "question": "已知$\\frac{x}{y}=\\frac{2}{3}$，则$\\frac{x+y}{y}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{5}{3}$"]}
{"id": 818, "question": "已知当$xin \\left( 0,1 \\right)$时，函数$y={{\\left( mx-1 \\right)}^{2}}$的图象与$y=x+m$的图象有且只有一个交点，则实数$m$的取值范围是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 0,1 \\right)\\cup \\left( 3,+\\infty \\right)$"]}
{"id": 819, "question": "已知等腰三角形的两边长分别为5和8，则这个等腰三角形的周长为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["18或21"]}
{"id": 820, "question": "有一个长方形纸板，如果只把长增加$2$厘米，面积就增加$8$平方厘米；如果只把宽增加$2$厘米，面积就增加$12$平方厘米．这个长方形纸板原来的面积是            平方厘米．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$24$"]}
{"id": 821, "question": "问题是: 已知函数$y=f(x)$ 对任意实数x都有$f(x+6)+f(x)=2f(3)$ 且$f(1-x)+f(x-1)=0$ ，则$f(2022)$ 等于（       ）\nA:$-3$\nB:0\nC:3\nD:6", "answer": {"B": "0"}}
{"id": 822, "question": "在右边的算式中填入一个数，使它能用简便方法计算：$5.2\\times 2.85+7.15\\times$            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5.2"]}
{"id": 823, "question": "问题是: 下列说法正确的是（        ）\nA:所有的等边三角形都是全等三角形\nB:全等三角形是指面积相等的三角形\nC:周长相等的三角形是全等三角形\nD:全等三角形是指形状相同、大小相等的三角形", "answer": {"D": "全等三角形是指形状相同、大小相等的三角形"}}
{"id": 824, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\left| {{\\log }_{0.2}}(x-2)&gt;0 \\right. \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\left| {{x}^{2}}\\le 4 \\right. \\right\\}$，则$A\\bigcup B=$（       ）\nA:$[-2,2]$\nB:$[-2,3)$\nC:$(-2,1]$\nD:$[2,3)$", "answer": {"B": "$[-2,3)$"}}
{"id": 825, "question": "已知$fleft( x \\right)=a{{\\sin }^{7}}x+b{{x}^{5}}+c{{\\sin }^{3}}x+dx+5$，其中$a$、$b$、$c$、$d$为常数，若$fleft( -7 \\right)=-7$，则$fleft( 7 \\right)=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$17$"]}
{"id": 826, "question": "设${{F}_{1}}$、${{F}_{2}}$分别为椭圆${{C}_{1}}\\frac{{{x}^{2}}}{a_{1}^{2}}+\\frac{{{y}^{2}}}{b_{1}^{2}}=1left( {{a}_{1}}&gt;{{b}_{1}}&gt;0 \\right)$与双曲线${{C}_{2}}：\\frac{{{x}^{2}}}{a_{2}^{2}}-\\frac{{{y}^{2}}}{b_{2}^{2}}=1left( {{a}_{2}}&gt;{{b}_{2}}&gt;0 \\right)$的公共焦点，它们在第一象限内交于点$M$，$angle {{F}_{1}}M{{F}_{2}}=90{}^\\circ$，若椭圆的离心率${{e}_{1}}\\in \\left[ \\frac{3}{4},\\frac{2sqrt{2}}{3} \\right]$，则双曲线${{C}_{2}}$的离心率${{e}_{2}}$的取值范围为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ \\frac{2sqrt{14}}{7},\\frac{3sqrt{2}}{2} \\right]$"]}
{"id": 827, "question": "问题是: 已知向量$\\overrightarrow{a}=(3,1)$，$\\overrightarrow{b}=(2,2)$，则$\\cos \\langle \\overrightarrow{a}+ \\overrightarrow{b}, \\overrightarrow{a}- \\overrightarrow{b}\\rangle =$（   ）．\nA:$\\frac{1}{17}$\nB:$\\frac{\\sqrt{17}}{17}$\nC:$\\frac{\\sqrt{5}}{5}$\nD:$\\frac{2 \\sqrt{5}}{5}$", "answer": {"B": "$\\frac{\\sqrt{17}}{17}$"}}
{"id": 828, "question": "问题是: 函数$f\\left(x\\right)$的数据如下表，则该函数的解析式可能形如（       ）$x$-2-101235$f\\left(x\\right)$2.31.10.71.12.35.949.1\nA:$f\\left(x\\right)=ka^{\\left| x\\right| }+b$\nB:$f\\left(x\\right)=kx\\mathrm{e}^{x}+b$\nC:$f\\left(x\\right)=k\\left| x\\right| +b$\nD:$f\\left(x\\right)=k(x-1)^{2}+b$", "answer": {"A": "$f\\left(x\\right)=ka^{\\left| x\\right| }+b$"}}
{"id": 829, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\in \\mathbf{R}|-1\\leqslant x\\leqslant 3 \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\in \\mathbf{N}|{{2}^{x}}&lt;{}4 \\right\\}$，则集合$A\\cap B$的子集个数为（   ）．\nA:$1$\nB:$2$\nC:$3$\nD:$4$", "answer": {"D": "$4$"}}
{"id": 830, "question": "直径为$10$厘米的圆的周长为            厘米．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$31.4$"]}
{"id": 831, "question": "问题是: 下列叙述中，错误的是（       ）\nA:命题“ $\\exists {{x}_{0}}&gt;0$ ，$\\ln {{x}_{0}}={{x}_{0}}-1$ ”的否定是“$\\forall x&gt;0$ ，$\\ln x\\ne x-1$\nB:命题“若 $x=y$ ， 则$\\sin x=\\sin y$ ”的逆否命题是真命题\nC:已知 ${{x}_{0}}&gt;0$ ， 则“${{a}^{{{x}_{0}}}}&gt;{{b}^{{{x}_{0}}}}$ ”是“$a&gt;b&gt;0$ ”的必要不充分条件\nD:函数 $y=\\tan x\\left(x\\neq k\\text{π}+\\frac{\\text{π}}2，k\\in\\mathbf Z\\right)$ 是增函数", "answer": {"D": "函数 $y=\\tan x\\left(x\\neq k\\text{π}+\\frac{\\text{π}}2，k\\in\\mathbf Z\\right)$ 是增函数"}}
{"id": 832, "question": "问题是: 若多项式${{x}^{2}}-mx+9$是一个完全平方式，则$m$的值为（   ）．\nA:$3$\nB:$\\pm 6$\nC:$6$\nD:$\\pm 3$", "answer": {"B": "$\\pm 6$"}}
{"id": 833, "question": "问题是: 下列四个数中，最大的数是（ ）\nA:1\nB:0\nC:$|-2|$\nD:-3", "answer": {"C": "$|-2|$"}}
{"id": 834, "question": "在一张长9厘米，宽6厘米的长方形纸上剪去一个最大的圆，剪去的这个圆的半径是            厘米，周长是            厘米，面积是            平方厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3", "18.84", "28.26"]}
{"id": 835, "question": "问题是: 下列方程中，是一元一次方程的是（       ）\nA:$x-2y=0$\nB:$\\frac{1}{x}+3=1$\nC:$4x-3=9$\nD:$x^{2}-2x=1$", "answer": {"C": "$4x-3=9$"}}
{"id": 836, "question": "问题是: 下列命题中，假命题是（   ）．\nA:同一平面内，过一点有且只有一条直线与已知直线垂直\nB:对顶角相等\nC:过一点有且只有一条直线与已知直线平行\nD:如果$a//b$，$c//b$，那么$a//c$", "answer": {"C": "过一点有且只有一条直线与已知直线平行"}}
{"id": 837, "question": "函数$y=f(x)$的图像在点$M(2,f(2))$处的切线方程是$y=2x-8$，则$\\frac{{{f}^{\\prime }}(2)}{f(2)}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\frac{1}{2}$"]}
{"id": 838, "question": "问题是: 下列事件中，属于确定事件的有（     ）个．①投掷一枚硬币，正面朝上；②方程$x^{2}-3x-4=0$两根之积等于$-4$；③经过红绿灯的十字路口，红绿灯为红灯；④地球自转；⑤在篮球比赛中，弱队战胜强队．\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"B": "2"}}
{"id": 839, "question": "问题是: 明代《算法统宗》有一首饮酒数学诗：“醇酒一瓶醉三客，薄酒三瓶醉一人，共同饮了一十九，三十三客醉颜生，试问高明能算士，几多醇酒几多醇？”这首诗是说：“好酒一瓶，可以醉倒$3$位客人；薄酒三瓶，可以醉倒$1$位客人，如今$33$位客人醉倒了，他们总共饮$19$瓶酒．试问：其中好酒、薄酒分别是多少瓶？”设有好酒x瓶，薄酒y瓶．根据题意，可列方程组为\nA:$\\text{ }\\!\\!\\{\\!\\!\\text{ }\\begin{matrix} x+y=19 \\\\\\ 3x+\\frac{1}{3}y=33 \\\\\\ \\end{matrix}\\text{ }$\nB:$\\text{ }\\!\\!\\{\\!\\!\\text{ }\\begin{matrix} x+y=19 \\\\\\ x+3y=33 \\\\\\ \\end{matrix}\\text{ }$\nC:$\\text{ }\\!\\!\\{\\!\\!\\text{ }\\begin{matrix} x+y=19 \\\\\\ \\frac{1}{3}x+3y=33 \\\\\\ \\end{matrix}\\text{ }$\nD:$\\text{ }\\!\\!\\{\\!\\!\\text{ }\\begin{array}{*{35}{l}} x+y=19 \\\\\\ 3x+y=33 \\\\\\ \\end{array}\\text{ }$", "answer": {"A": "$\\text{ }\\!\\!\\{\\!\\!\\text{ }\\begin{matrix} x+y=19 \\\\\\ 3x+\\frac{1}{3}y=33 \\\\\\ \\end{matrix}\\text{ }$"}}
{"id": 840, "question": "若非零向量$overrightarrow{a}$，$overrightarrow{b}$满足$|overrightarrow{a}|=3|overrightarrow{b}|=|overrightarrow{a}+2overrightarrow{b}|$，则$overrightarrow{a}$与$overrightarrow{b}$夹角的余弦值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\frac{1}{3}$"]}
{"id": 841, "question": "问题是: 在空间直角坐标系中，点$A(-4,-1,-9)$与点$B(-10,1,-6)$的距离是（     ）\nA:$5$\nB:$6$\nC:$7$\nD:$8$", "answer": {"C": "$7$"}}
{"id": 842, "question": "问题是: 已知${{F}_{1}},{{F}_{2}}$是双曲线$C:\\frac{{{x}^{2}}}{{{a}^{2}}}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1(a&gt;0,b&gt;0)$ 的左、右焦点，点M是过坐标原点O且倾斜角为60°的直线l与双曲线C的一个交点，且$\\left| \\overrightarrow{M{{F}_{1}}}+\\overrightarrow{M{{F}_{2}}} \\right|=\\left| \\overrightarrow{M{{F}_{1}}}-\\overrightarrow{M{{F}_{2}}} \\right|$ 则双曲线C的离心率为（       ）\nA:2\nB:$2+\\sqrt{3}$\nC:$\\sqrt{3}+1$\nD:$\\sqrt{3}$", "answer": {"C": "$\\sqrt{3}+1$"}}
{"id": 843, "question": "问题是: 某件商品经过三次降价，由原来的125元降到27元，则该商品平均降价的百分率为（       ）\nA:40%\nB:30%\nC:60%\nD:65%", "answer": {"A": "40%"}}
{"id": 844, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:“买中奖率为$\\frac{1}{10}$的奖券10张，中奖”是必然事件\nB:“汽车累积行驶$\\text{10000km}$，从未出现故障”是不可能事件\nC:襄阳气象局预报说“明天的降水概率为$70\\%$”，意味着襄阳明天一定下雨\nD:若两组数据的平均数相同，则方差小的更稳定", "answer": {"D": "若两组数据的平均数相同，则方差小的更稳定"}}
{"id": 845, "question": "问题是: 已知向量$\\vec {a}=\\left(3,4\\right),\\vec {b}=\\left(8,m\\right)$，且$\\left| \\vec {a}+\\vec {b}\\right| =\\left| \\vec {a}-\\vec {b}\\right|$，则$\\left| \\vec {b}\\right| =$（       ）\nA:6\nB:8\nC:10\nD:12", "answer": {"C": "10"}}
{"id": 846, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\text{ }\\!\\!|\\!\\!\\text{ }y={{\\log }_{2}}(x+1)\\text{ } \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\text{ }\\!\\!|\\!\\!\\text{ }{{x}^{2}}-x-2\\ge 0\\text{ } \\right\\}$，则$A\\cap B$=（       ）\nA:$\\left(-1,+\\infty\\right)$\nB:$\\left[ 1，+\\infty \\right)$\nC:$\\left( 2,+\\infty \\right)$\nD:$\\left[ 2，+\\infty \\right)$", "answer": {"D": "$\\left[ 2，+\\infty \\right)$"}}
{"id": 847, "question": "用圆规画一个周长12.56厘米的圆，圆规两脚之间的距离是            厘米，所画的圆的面积是            平方厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2", "12.56"]}
{"id": 848, "question": "问题是: 已知$\\left(x+\\frac{1}{x}\\right)^{n}\\left(n\\in \\mathrm{N}^{*}\\right)$的展开式中各项的二项式系数之和为256，则展开式中的常数项为（       ）\nA:$-70$\nB:$-40$\nC:40\nD:70", "answer": {"D": "70"}}
{"id": 849, "question": "问题是: 下面是一位同学做的四道题：①${{(a+b)}^{2}}={{a}^{2}}+{{b}^{2}}$．②${{(-2{{a}^{2}})}^{2}}=-4{{a}^{4}}$．③${{a}^{5}}\\div {{a}^{3}}={{a}^{2}}$．④${{a}^{3}}\\cdot {{a}^{4}}={{a}^{12}}$．其中做对的一道题的序号是（   ）．\nA:①\nB:②\nC:③\nD:④", "answer": {"C": "③"}}
{"id": 850, "question": "抛物线$y=-3{{\\left( x-1 \\right)}^{2}}+2$的顶点坐标是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left( 1,2 \\right)$"]}
{"id": 851, "question": "问题是: 已知$f(x)=\\cos 2x$，则$\\underset{\\Delta x\\to 0}{\\mathop{\\lim }}\\,\\frac{f(x+\\Delta x)-f(x)}{\\Delta x}=$（       ）\nA:$\\sin 2x$\nB:$-\\sin 2x$\nC:$2\\sin 2x$\nD:$-2\\sin 2x$", "answer": {"D": "$-2\\sin 2x$"}}
{"id": 852, "question": "问题是: 如果等腰三角形的底角为50°，那么它的顶角为（ ）\nA:50°\nB:60°\nC:70°\nD:80°", "answer": {"D": "80°"}}
{"id": 853, "question": "问题是: 若复数$z$满足$z\\cdot \\text{i}=\\sqrt{3}+\\text{i}$，则$z$在复平面内对应的点位于（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"D": "第四象限"}}
{"id": 854, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=\\sin \\left( \\frac{\\pi }{2}x \\right)+a\\left( {{e}^{x-1}}+{{e}^{-x+1}} \\right)$有唯一零点，则$a=$（       ）\nA:$-1$\nB:$-\\frac{1}{2}$\nC:$\\frac{1}{2}$\nD:1", "answer": {"B": "$-\\frac{1}{2}$"}}
{"id": 855, "question": "问题是: 已知$a&gt;b&gt;1$,若${{e}^{a}}+b{{e}^{a}}=a{{e}^{b+1}}+a$,则（       ）\nA:$\\ln\\left( a+b \\right)&gt;1$\nB:$\\ln\\left( a-b \\right)&lt; 0$\nC:${{3}^{a}}+{{3}^{-b}}&lt; 2\\sqrt{3}$\nD:${{3}^{a-1}}&lt; {{3}^{b}}$", "answer": {"A": "$\\ln\\left( a+b \\right)&gt;1$"}}
{"id": 856, "question": "若7∶8的前项加14，要使比值不变，后项应该（       ）。 A. 增加7\n B. 增加14\n C. 乘2\n D. 增加16\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 857, "question": "问题是: 若$x=-\\sqrt[3]{11},y=-\\sqrt{10}$​，则$x，y$​的大小关系为（       ）\nA:$x&lt; y$​\nB:$x&gt;y$​\nC:$x=y$​\nD:无法判断", "answer": {"B": "$x&gt;y$​"}}
{"id": 858, "question": "$triangle ABC$与$triangle {{A}^{\\prime }}{{B}^{\\prime }}{{C}^{\\prime }}$是位似图形，且$triangle ABC$与$triangle {{A}^{\\prime }}{{B}^{\\prime }}{{C}^{\\prime }}$的位似比是$1:2$，已知$triangle ABC$的面积是$3$，则$triangle {{A}^{\\prime }}{{B}^{\\prime }}{{C}^{\\prime }}$的面积是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$12$"]}
{"id": 859, "question": "问题是: 等比数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$的前$n$项和为${{S}_{n}}$，已知${{S}_{1}},2{{S}_{2}},3{{S}_{3}}$成等差数列，则$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$的公比为\nA:$\\frac{\\text{1}}{\\text{3}}$\nB:$\\frac{\\sqrt{\\text{3}}}{\\text{3}}$\nC:$\\sqrt{\\text{3}}$\nD:3", "answer": {"A": "$\\frac{\\text{1}}{\\text{3}}$"}}
{"id": 860, "question": "问题是: 点$(5,-2)$关于$x$轴的对称点是（   ）．\nA:$(5,-2)$\nB:$(5,2)$\nC:$(-5,2)$\nD:$(-5,-2)$", "answer": {"B": "$(5,2)$"}}
{"id": 861, "question": "问题是: 在下列各组向量中，可以作为基底的是（       ）\nA:$\\vec {e_{1}}=\\left(0,0\\right)$，$\\vec {e_{2}}=\\left(1,2\\right)$\nB:$\\vec {e_{1}}=\\left(-1,2\\right)$，$\\vec {e_{2}}=\\left(5,-2\\right)$\nC:$\\vec {e_{1}}=\\left(3,5\\right)$，$\\vec {e_{2}}=\\left(6,10\\right)$\nD:$\\vec {e_{1}}=\\left(2,-3\\right)$，$\\vec {e_{2}}=\\left(-2,3\\right)$", "answer": {"B": "$\\vec {e_{1}}=\\left(-1,2\\right)$，$\\vec {e_{2}}=\\left(5,-2\\right)$"}}
{"id": 862, "question": "问题是: 下列函数中，既不是奇函数，也不是偶函数的为（   ）．\nA:$y=0$\nB:$y=\\frac{1}{x}$\nC:$y=x^{2}$\nD:$y=2^{x}$", "answer": {"D": "$y=2^{x}$"}}
{"id": 863, "question": "问题是: 已知函数$f\\left( x \\right)=2{{\\cos }^{2}}\\left( \\frac{x}{2}+\\frac{\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ }}{6} \\right)+1$，若$f\\left( x \\right)$在$\\left[ 0,a \\right]$上的值域是$\\left[ 1,\\frac{5}{2} \\right]$，则实数a的取值范围为（       ）\nA:$\\left( 0,\\frac{4}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ } \\right]$\nB:$\\left[ \\frac{2}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ },\\frac{4}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ } \\right]$\nC:$\\left[ \\frac{2}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ },+\\infty \\right)$\nD:$\\left[ \\frac{2}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ },\\frac{5}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ } \\right]$", "answer": {"B": "$\\left[ \\frac{2}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ },\\frac{4}{3}\\text{ }\\!\\!\\pi\\!\\!\\text{ } \\right]$"}}
{"id": 864, "question": "问题是: 李明开发的小程序经过t天后，用户人数$A\\left(t\\right)=500\\mathrm{e}^{kt}$，其中k为常数.已知小程序发布经过10天后有2000名用户，则用户超过50000名至少经过的天数为（       ）（取$\\lg 2=0.30$）\nA:31\nB:32\nC:33\nD:34", "answer": {"D": "34"}}
{"id": 865, "question": "甲、乙两个容积相同的瓶子分别装满盐水，已知甲瓶中盐、水的比是$2:9$，乙瓶中盐、水的比是$3:10$，甲、乙两瓶盐水混合后，盐与盐水的比是（   ）． A. $\\frac{5}{19}$\n B. $\\frac{5}{21}$\n C. $\\frac{5}{24}$\n D. $\\frac{59}{286}$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 866, "question": "问题是: 已知$\\text{C}_{n}^{2}=\\text{C}_{n}^{5}$，设${{\\left( 2x-3 \\right)}^{n}}={{a}_{0}}+{{a}_{1}}\\left( x-1 \\right)+{{a}_{2}}{{\\left( x-1 \\right)}^{2}}+\\cdot \\cdot \\cdot +{{a}_{n}}{{\\left( x-1 \\right)}^{n}}$，则${{a}_{0}}+{{a}_{1}}+{{a}_{2}}+\\cdot \\cdot \\cdot +{{a}_{n}}=$（       ）\nA:$-1$\nB:0\nC:1\nD:2", "answer": {"C": "1"}}
{"id": 867, "question": "函数$f\\left(x\\right)=x-\\frac{a}{x}$在$x=1$处的切线与直线$y=2x$平行，则a＝            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 868, "question": "将直线$y=10x$向上平移3个单位长度，平移后直线的解析式为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$y=10x+3$"]}
{"id": 869, "question": "问题是: 下列说法正确的是(     )\nA:等弧所对的圆心角相等\nB:平分弦的直径垂直于这条弦\nC:经过三点可以作一个圆\nD:相等的圆心角所对的弧相等", "answer": {"A": "等弧所对的圆心角相等"}}
{"id": 870, "question": "研究发现，近视眼镜的度数y（度）与镜片焦距x（米）成反比例函数关系，李阳佩戴的$500$度近视镜片的焦距为$0.2$米，经过一段时间的矫正治疗加之注意用眼健康，验光测得现在镜片焦距为$0.25$米，则李阳的近视眼镜度数可以调整为            度．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$400$"]}
{"id": 871, "question": "问题是: 下列命题中，正确的是（       ）\nA:位似图形一定是相似图形\nB:平分弦的直径垂直于这条弦\nC:方程$x^{2}-x+1=0$有两个相等的实数根\nD:反比例函数$y=-\\frac{2}{x}$在每一象限内，y随x的增大而减小", "answer": {"A": "位似图形一定是相似图形"}}
{"id": 872, "question": "在集合$\\{1$，${}2$，${}3$，$4\\}$中任取一个偶数$a$和一个奇数$b$构成一个以原点为起点的向量$\\overrightarrow \\alpha =({a,b})$，从所有得到的以原点为起点的向量中任取两个向量为邻边作平行四边形，面积不超过$4$的平行四边形的个数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 873, "question": "比较大小：$\\sqrt{10}-4$             $0$．（填“$&gt;$”、“$&lt;$”或“$=$”）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$&lt;$"]}
{"id": 874, "question": "一组数据2，6，8，10，x的众数是6，则这组数据的中位数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6"]}
{"id": 875, "question": "若$\\sin \\left( \\alpha -\\beta \\right)\\cos \\alpha -\\cos \\left( \\alpha -\\beta \\right)\\sin \\alpha =\\frac{3}{5}$，则$sinbeta =$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-\\frac{3}{5}$"]}
{"id": 876, "question": "已知事件$A$与事件$B$互斥，如果$P(A)=0.3$，$P(B)=0.5$，那么$P(\\overline{A\\cup B})=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$0.2$"]}
{"id": 877, "question": "A口罩单价1.□8元，B口罩单价1.6元，如果A口罩更便宜，那么□里最大填            ；如果B口罩更便宜，那么□里最小填            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["5", "6"]}
{"id": 878, "question": "问题是: 下列函数是二次函数的是（       ）\nA:$y=x-2+{{x}^{2}}$\nB:$y=\\frac{1}{x}$\nC:$y=x$\nD:$y=\\frac{1}{{{x}^{2}}}$", "answer": {"A": "$y=x-2+{{x}^{2}}$"}}
{"id": 879, "question": "问题是: 若$f\\left( x \\right)=\\text{\\sin}x$，则$\\underset{t\\to 0}{\\mathop{\\lim }}\\,\\frac{f(2t)-f(0)}{t}=$（       ）\nA:0\nB:$\\frac{1}{2}$\nC:1\nD:2", "answer": {"D": "2"}}
{"id": 880, "question": "问题是: 下列说法：①$\\sqrt{2}-1$的相反数是$-\\sqrt{2}-1$；②算术平方根等于它本身的数只有零；③数轴上的点不是表示有理数，就是表示无理数；④若$a$，$b$都是无理数，则$|a|+|b|$一定是无理数．其中正确的有（       ）．\nA:4个\nB:3个\nC:2个\nD:1个", "answer": {"D": "1个"}}
{"id": 881, "question": "已知$\\overrightarrow{a}=(x,-2,6)$是直线${{l}_{1}}$的方向向量，$\\overrightarrow{b}=(1,y,-3)$是直线${{l}_{2}}$的方向向量．若直线${{l}_{1}}\\parallel {{l}_{2}}$，则$x+y=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 882, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:如果一个数的平方等于这个数本身，那么这个数定是0\nB:如果一个数的倒数等于这个数本身，那么这个数一定是1\nC:对角线互相垂直且相等的平行四边形是正方形\nD:相似三角形的周长之比等于相似比的平方", "answer": {"C": "对角线互相垂直且相等的平行四边形是正方形"}}
{"id": 883, "question": "设一个圆锥的底面积为10，它的侧面展开后平面图为一个半圆，则此圆锥的侧面积是              .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["20"]}
{"id": 884, "question": "问题是: 若非零向量$\\overrightarrow{a}$和$\\overrightarrow{b}$互为相反向量，则下列说法中错误的是（   ）．\nA:$\\overrightarrow{a}//\\overrightarrow{b}$\nB:$\\overrightarrow{a}\\ne \\overrightarrow{b}$\nC:$\\left| \\overrightarrow{a} \\right|\\ne \\left| \\overrightarrow{b} \\right|$\nD:$\\overrightarrow{b}=-\\overrightarrow{a}$", "answer": {"C": "$\\left| \\overrightarrow{a} \\right|\\ne \\left| \\overrightarrow{b} \\right|$"}}
{"id": 885, "question": "问题是: 已知$\\text{\\sin}\\alpha =\\frac{3}{5}$，且$\\alpha$为第二象限角，则$\\text{\\tan}\\left( 2\\alpha +\\frac{\\pi }{4} \\right)$＝\nA:$-\\frac{19}{5}$\nB:$-\\frac{5}{19}$\nC:$-\\frac{31}{17}$\nD:$-\\frac{17}{31}$", "answer": {"D": "$-\\frac{17}{31}$"}}
{"id": 886, "question": "已知：$m$与$n$互为相反数，$c$与$d$互为倒数，$a$是$\\sqrt{5}$的整数部分，则$\\sqrt{cd}+2(m+n)-a$的值是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 887, "question": "问题是: 已知双曲线$C_{1}\\colon \\frac{x^{2}}{a^{2}}-\\frac{y^{2}}{b^{2}}=1\\left(a&gt; 0,b&gt; 0\\right)$的右焦点$F$是抛物线$C_{2}\\colon y^{2}=2px(p&gt; 0)$的焦点，且它们的公共弦过点$F$，则双曲线$C_{1}$的离心率为（        ）\nA:$\\sqrt{2}$\nB:$\\sqrt{2}+1$\nC:$\\sqrt{3}$\nD:$\\sqrt{3}+1$", "answer": {"B": "$\\sqrt{2}+1$"}}
{"id": 888, "question": "问题是: 下列函数是二次函数的是（   ）．\nA:$y=-2x+3$\nB:$y=5x^2+1$\nC:$y=(x-1)^2-x^2$\nD:$y=x^3+2x^2-1$", "answer": {"B": "$y=5x^2+1$"}}
{"id": 889, "question": "问题是: 已知直线y=kx+b（k≠0）与x轴，y轴都交于负半轴．则（　　）\nA:$k&gt;0，b&gt;0$\nB:$k&lt; 0，b&lt; 0$\nC:$k&gt;0，b&lt; 0$\nD:$k\\left\\langle 0，b \\right\\rangle 0$", "answer": {"B": "$k&lt; 0，b&lt; 0$"}}
{"id": 890, "question": "问题是: 若 “!” 是一种运算符号，并定义：$1!=1,2!=2\\times 1=2,3!=3\\times 2\\times 1=6,\\cdots \\cdots$，则$\\frac{100!}{98!}$​的值为（       ）\nA:$\\frac{50}{49}$​\nB:$99!$​\nC:$9900$​\nD:$2!$​", "answer": {"C": "$9900$​"}}
{"id": 891, "question": "已知幂函数$y=f(x)$的图象经过点$(2,4)$，则$f(-2)=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["4"]}
{"id": 892, "question": "下面这组数据选用（       ）统计图表示更合适。我国临海海域广阔，海域面积一共473万平方千米，其中南海海域占74.1%，东海海域占16.3%，黄海海域占8.0%，渤海海域占1.6%。 A. 条形\n B. 折线\n C. 扇形\n D. 复式条形\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 893, "question": "问题是: 3.0269精确到百分位的近似值是（        ）\nA:3.026\nB:3.027\nC:3.02\nD:3.03", "answer": {"D": "3.03"}}
{"id": 894, "question": "问题是: 下列关系式中，y是x的反比例函数的是（　　）\nA:$y=\\frac{1}{2}x$\nB:$y=-\\frac{3}{x}$\nC:$y=3x^{2}$\nD:$y=6x+1$", "answer": {"B": "$y=-\\frac{3}{x}$"}}
{"id": 895, "question": "在-2、$\\frac{3}{4}$、75%、-0.75、2这五个数中，            是负数，            是自然数，            是百分数，            是小数，相等的数是            和            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-2、-0.75", "2", "75%", "-0.75", "$\\frac{3}{4}$", "75%"]}
{"id": 896, "question": "问题是: 对于任意实数$a$，$b$，$c$，$d$，以下四个命题中的真命题是（   ）．\nA:若$a &lt; b$，$c\\ne 0$，则$ac &lt; bc$\nB:若$a&gt;b&gt;0$，$c&gt;d$，则$ac&gt;bd$\nC:若$a&gt;b$，则${{a}^{2}}&gt;{{b}^{2}}$\nD:若$a{{c}^{2}}&gt;b{{c}^{2}}$，则$a&gt;b$", "answer": {"D": "若$a{{c}^{2}}&gt;b{{c}^{2}}$，则$a&gt;b$"}}
{"id": 897, "question": "有$8$级台阶，小明从下向上走，若每次只能跨过一级或两级，他走上去可能有（   ）种不同方法． A. $12$\n B. $24$\n C. $34$\n D. $36$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 898, "question": "一张长方形纸，长14厘米，宽9厘米。从这张纸上剪下一个最大的正方形，这个正方形的周长是            厘米。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["36"]}
{"id": 899, "question": "问题是: 已知$a,b,c$均为不等于1的正实数，且$\\text{\\ln}c=a\\text{\\ln}b,\\text{\\ln}a=b\\text{\\ln}c$，则$a,b,c$的大小关系是（       ）\nA:$c&gt;a&gt;b$\nB:$b&gt;c&gt;a$\nC:$a&gt;b&gt;c$\nD:$a&gt;c&gt;b$", "answer": {"D": "$a&gt;c&gt;b$"}}
{"id": 900, "question": "把一个圆柱形木料削成一个最大的圆锥，削去部分的体积是原圆柱形木料体积的（       ）。 A. $\\frac{1}{3}$\n B. $\\frac{1}{2}$\n C. $\\frac{2}{3}$\n D. 2倍\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 901, "question": "问题是: 函数$f\\left(x\\right)=2^{x}+1$在$\\left[-1,2\\right]$上的平均变化率是（       ）\nA:$\\frac{21}{2}$\nB:$\\frac{7}{2}$\nC:$\\frac{7}{6}$\nD:$\\frac{7}{12}$", "answer": {"C": "$\\frac{7}{6}$"}}
{"id": 902, "question": "$\\frac{x}{5}=y$，x和y成            比例关系；$\\frac{5}{x}=y$，x和y成            比例关系。（x、y都不为0）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["正", "反"]}
{"id": 903, "question": "问题是: 以下函数是二次函数的是（   ）．\nA:$y=ax^{2}+bx+c$\nB:$y=\\left(2x-1\\right)^{2}-4x^{2}$\nC:$y=\\frac{a}{x^{2}}+\\frac{b}{x}+c\\left(a\\neq 0\\right)$\nD:$y=\\left(x-1\\right)\\left(x-2\\right)$", "answer": {"D": "$y=\\left(x-1\\right)\\left(x-2\\right)$"}}
{"id": 904, "question": "问题是: 实数2023的绝对值等于（　　）\nA:2023\nB:$-2023$\nC:$\\pm 2023$\nD:$\\frac{1}{2023}$", "answer": {"A": "2023"}}
{"id": 905, "question": "问题是: 《九章算术》勾股章有一问题，其意思是：现有一竖立着的木柱，在木柱上端系有绳索，绳索从木柱上端顺木柱下垂后，堆在地面的部分尚有3尺，牵着绳索退行，在离木柱根部8尺处时绳索用尽，请问绳索有多长？若设绳索长度为x尺，根据题意，可列方程为 （       ）\nA:8<sup>2</sup>﹢x<sup>2 </sup>= (x﹣3)<sup>2</sup>\nB:8<sup>2</sup>﹢(x+3)<sup>2</sup>= x<sup>2</sup>\nC:8<sup>2</sup>﹢(x﹣3)<sup>2</sup>= x<sup>2</sup>\nD:x<sup>2</sup>﹢(x﹣3)<sup>2</sup>= 8<sup>2</sup>", "answer": {"C": "8<sup>2</sup>﹢(x﹣3)<sup>2</sup>= x<sup>2</sup>"}}
{"id": 906, "question": "问题是: 若集合$A=\\left{ -1,0,1 \\right}$ ,$B=\\left{ 0,1,2 \\right}$ ,则$Acap B=$（   ）\nA:$\\left{ 0,1 \\right}$\nB:$\\left{ -1,0,1 \\right}$\nC:$\\left{ 0,1,2 \\right}$\nD:$\\left{ -1,0,1,2 \\right}$", "answer": {"A": "$\\left{ 0,1 \\right}$"}}
{"id": 907, "question": "问题是: 太阳发出的光照在物体上是（　　），路灯发出的光照在物体上是（　　）\nA:平行投影，中心投影\nB:中心投影，平行投影\nC:平行投影，平行投影\nD:中心投影，中心投影", "answer": {"A": "平行投影，中心投影"}}
{"id": 908, "question": "一次座谈会上，每两个参加会议的人都互相握手一次，经统计，一共握手36次，则这次会议与会人数是共            人．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["9"]}
{"id": 909, "question": "有$5$元和$10$元的人民币共$12$张，共$95$元，则$5$元有            张．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$5$"]}
{"id": 910, "question": "正实数$a$，$b$满足${{\\text{e}}^{a+1}}=a+4$，$\\ln \\left( b+3 \\right)=b$，则$b-a$的值为              ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 911, "question": "问题是: 将抛物线y＝x<sup>2</sup>+2x﹣3的图象先向左平移2个单位，再向上平移3个单位，得到的抛物线的解析式是（       ）\nA:y＝（x﹣1）<sup>2</sup>﹣1\nB:y＝（x+3）<sup>2</sup>﹣1\nC:y＝（x﹣1）<sup>2</sup>﹣7\nD:y＝（x+3）<sup>2</sup>﹣7", "answer": {"B": "y＝（x+3）<sup>2</sup>﹣1"}}
{"id": 912, "question": "问题是: 日常生活中的饮用水是经过净化的，随着水的纯净度的提高，所需净化费用不断增加．已知将$1\\operatorname{t}$水净化到纯净度为$x%$时所需费用（单位：元）约为$c(x)=\\frac{5284}{100-x}(80&lt; x&lt; 100)$，则净化到纯净度为98%左右时净化费用的变化率，大约是净化到纯净度为92%左右时净化费用变化率的（       ）\nA:16倍\nB:20倍\nC:25倍\nD:32倍", "answer": {"A": "16倍"}}
{"id": 913, "question": "问题是: 下列函数中，既不是奇函数，也不是偶函数的是（   ）．\nA:$y=x+{{\\text{e}}^{x}}$\nB:$y=x+\\frac{1}{x}$\nC:$y={{2}^{x}}+\\frac{1}{{{2}^{x}}}$\nD:$y=\\sqrt{1+{{x}^{2}}}$", "answer": {"A": "$y=x+{{\\text{e}}^{x}}$"}}
{"id": 914, "question": "问题是: 某车间有$27$名工人，生产某种由一个螺栓套两个螺母的产品，每人每天生产螺母$64$个或螺栓$22$个，若分配$x$名工人生产螺栓，其它工人生产螺母，恰好使每天生产的螺栓和螺母配套，则下面所列方程中正确的是（   ）．\nA:$22x=64\\left( 27-x \\right)$\nB:$64x=22\\left( 27-x \\right)$\nC:$2\\times 22x=64\\left( 27-x \\right)$\nD:$2\\times 64x=22\\left( 27-x \\right)$", "answer": {"C": "$2\\times 22x=64\\left( 27-x \\right)$"}}
{"id": 915, "question": "为庆祝神舟十五号发射成功，学校开展航天知识竞赛活动．经过几轮筛选，本班决定从甲、乙、丙、丁四名同学中选择一名同学代表班级参加比赛，经过统计，四名同学成绩的平均数（单位：分）及方差（单位：分$^{2}$）如表所示：\n\n\n\n \n\n甲\n\n乙\n\n丙\n\n丁\n\n\n\n平均数\n\n$98$\n\n$96$\n\n$98$\n\n$95$\n\n\n\n方差\n\n$0.4$\n\n$2$\n\n$1.6$\n\n$0.4$\n\n\n\n若要选一名成绩好且状态稳定的同学参赛，那么应该选择            同学．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["甲"]}
{"id": 916, "question": "问题是: 已知偶函数$f\\left( x \\right)$在$[0,+\\infty )$上单调递增，且$f\\left( -3 \\right)=0$，则$xf\\left( x-2 \\right)&gt;0$的解集是（       ）\nA:$\\left\\{ x|-3&lt; x&lt; 3 \\right\\}$\nB:$\\{x|-1&lt; x&lt; 0$或$x&gt;5\\}$\nC:$\\left\\{ x|0&lt; x&lt; 5 \\right\\}$\nD:$\\{x|x&lt; -5$或$x&gt;1\\}$", "answer": {"B": "$\\{x|-1&lt; x&lt; 0$或$x&gt;5\\}$"}}
{"id": 917, "question": "问题是: 若$a&gt;b&gt;0$，$c$为实数，则下列不等关系不一定成立的是（   ）．\nA:$\\frac{1}{a}&lt;\\frac{1}{b}$\nB:$a{{c}^{2}}&gt;b{{c}^{2}}$\nC:${{a}^{2}}&gt;{{b}^{2}}$\nD:$a+c&gt;b+c$", "answer": {"B": "$a{{c}^{2}}&gt;b{{c}^{2}}$"}}
{"id": 918, "question": "设函数$f\\left(x\\right)$在$x=1$处的导数为2，则$\\lim _{\\Delta x\\rightarrow 0}\\frac{f(1+\\Delta x)-f(1)}{\\Delta x}=$            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 919, "question": "问题是: 已知双曲线$M$：$\\frac{{{x}^{2}}}{4}-\\frac{{{y}^{2}}}{{{b}^{2}}}=1$的左，右焦点分别为${{F}_{1}}$，${{F}_{2}}$，记$\\left| {{F}_{1}}{{F}_{2}} \\right|=2c$，以坐标原点$O$为圆心，$c$为半径的圆与双曲线$M$在第一象限的交点为$P$.若$\\left| P{{F}_{1}} \\right|=c+4$，则双曲线的离心率为（       ）\nA:$\\sqrt{3}+1$\nB:$\\frac{\\sqrt{3}+1}{2}$\nC:$\\frac{\\sqrt{3}+2}{2}$\nD:$\\frac{\\sqrt{3}+3}{2}$", "answer": {"A": "$\\sqrt{3}+1$"}}
{"id": 920, "question": "$\\text{Rt}\\vartriangle ABC$中，$\\angle C=90{}^\\circ$，$\\tan A=2$，$AB=2\\sqrt{5}$，则$AC$的长是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 921, "question": "问题是: 已知函数$f(x)=2{{x}^{2}}-4x+3$，则$f(x)$在$[-1,1]$上的最大值为（       ）\nA:9\nB:8\nC:3\nD:$-1$", "answer": {"A": "9"}}
{"id": 922, "question": "问题是: 方程$2{{x}^{2}}-6x=9$的二次项系数、一次项系数、常数项分别为（  ）\nA:$6$，$2$，$9$\nB:$2$，$-6$，$9$\nC:$2$，$-6$，$-9$\nD:$-2$，$6$，$9$", "answer": {"C": "$2$，$-6$，$-9$"}}
{"id": 923, "question": "直线$\\sqrt{3}x+y-2sqrt{3}=0$与圆$O:{{x}^{2}}+{{y}^{2}}=4$交于$A$、$B$两点，则$overrightarrow{OA}\\cdot overrightarrow{OB}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$2$"]}
{"id": 924, "question": "问题是: 下列长度的三条线段能组成三角形的是（　　）\nA:3，4，8\nB:5，6，11\nC:5，6，10\nD:1，2，3", "answer": {"C": "5，6，10"}}
{"id": 925, "question": "问题是: 设$k\\in \\text{R}$，下列向量中，可与向量$\\vec{q}=\\left( 1,-1 \\right)$组成基底的向量是（       ）\nA:$\\vec{b}=\\left( k,k \\right)$\nB:$\\vec{c}=\\left( -k,-k \\right)$\nC:$\\vec{d}=\\left( {{k}^{2}}+1,{{k}^{2}}+1 \\right)$\nD:$\\vec{e}=\\left( {{k}^{2}}-1,{{k}^{2}}-1 \\right)$", "answer": {"C": "$\\vec{d}=\\left( {{k}^{2}}+1,{{k}^{2}}+1 \\right)$"}}
{"id": 926, "question": "问题是: 若从一多边形的一个顶点出发，最多可引$10$条对角线，则它是\nA:十三边形\nB:十二边形\nC:十一边形\nD:十边形", "answer": {"A": "十三边形"}}
{"id": 927, "question": "问题是: 下列各数中：$-\\pi$、$\\sqrt{2}$、0，$-3$，最小的是（       ）\nA:$-\\pi$\nB:$\\sqrt{2}$\nC:0\nD:$-3$", "answer": {"A": "$-\\pi$"}}
{"id": 928, "question": "问题是: 用一个平面去截一个正方体，截面图形不可能是（　　）\nA:长方形;\nB:梯形;\nC:三角形;\nD:圆", "answer": {"D": "圆"}}
{"id": 929, "question": "化简$\\frac{a+1}{{{a}^{2}}-2a+1}\\div \\left( 1+\\frac{2}{a-1} \\right)$的结果是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\frac{1}{a-1}$"]}
{"id": 930, "question": "方程${{x}^{3}}-27=0$的根是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$x=3$"]}
{"id": 931, "question": "问题是: 下列函数在定义域中既是奇函数又是减函数的是（   ）．\nA:$y=\\frac{1}{x}$\nB:$y=-x\\left| x \\right|$\nC:$y={{\\text{e}}^{x}}-{{\\text{e}}^{-x}}$\nD:$y=-\\ln x$", "answer": {"B": "$y=-x\\left| x \\right|$"}}
{"id": 932, "question": "若${{x}^{2}}+x-1=0$，则$3x-\\frac{3}{x}=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3"]}
{"id": 933, "question": "把3∶5的后项加上15，要使比值不变，前项要加上            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["9"]}
{"id": 934, "question": "问题是: 下列事件中，属于必然事件的是（       ）\nA:掷一次骰子，向上一面的点数是3\nB:在平面上画一个矩形，这个矩形一定是轴对称图形\nC:在一副扑克牌中抽取一张牌，抽出的牌是黑桃A\nD:射击运动员射击一次命中靶心", "answer": {"B": "在平面上画一个矩形，这个矩形一定是轴对称图形"}}
{"id": 935, "question": "某年某博物馆接待参观者61.3万人次.据统计，18岁以下（不含18岁）的参观人数占总参观人数的11%；$18\\sim24$岁的参观人数最多，占总参观人数的62%；24岁以上（不含24岁）的参观人数占总参观人数的27%.为了解参观者对博物馆展览内容的需求及建议现采用分层抽样的方法抽取容量为200的样本进行调查，那么应抽取$18\\sim24$岁的人数为                    .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["124"]}
{"id": 936, "question": "问题是: 在平面直角坐标系中，点$P(-2,3)$关于$x$轴对称的点的坐标是（   ）．\nA:$(2,3)$\nB:$(-2,3)$\nC:$(2,-3)$\nD:$(-2,-3)$", "answer": {"D": "$(-2,-3)$"}}
{"id": 937, "question": "下面算式不成立的是（       ）。 A. $3\\left(a+2\\right)=3a+2$\n B. $a^{2}=a\\times a$\n C. $a+b=b+a$\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 938, "question": "已知，在平面直角坐标系中，以原点$O$为位似中心，将$\\vartriangle ABC$在第一象限内按相似比2：1放大后得$\\vartriangle {A}'{B}'{C}'$，若点$A$的坐标为（2，3），则点${A}'$的坐标为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["（4，6）"]}
{"id": 939, "question": "问题是: 满足下列关系的三条线段a，b，c组成的三角形一定是直角三角形的是（　　）\nA:a＜b+c\nB:a＞b﹣c\nC:a＝b＝c\nD:a<sup>2</sup>＝b<sup>2</sup>﹣c<sup>2</sup>", "answer": {"D": "a<sup>2</sup>＝b<sup>2</sup>﹣c<sup>2</sup>"}}
{"id": 940, "question": "已知等腰三角形的两条边长分别是$2$和$4$，则它的周长是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$10$"]}
{"id": 941, "question": "问题是: 下列说法中错误的是（       ）\nA:有一组邻边相等的矩形是正方形\nB:在反比例函数$y=\\frac{4}{x}$中，$y$随$x$的增大而减小\nC:顺次连接矩形各边中点得到的四边形是菱形\nD:有一边上的中线等于这边一半的三角形是直角三角形", "answer": {"B": "在反比例函数$y=\\frac{4}{x}$中，$y$随$x$的增大而减小"}}
{"id": 942, "question": "问题是: 中国古代著作《九章算术》在世界数学史上首次正式引入负数，如果盈利70元记作+70元，那么亏本50元记作（       ）\nA:﹣50元\nB:﹣70元\nC:+50元\nD:+70元", "answer": {"A": "﹣50元"}}
{"id": 943, "question": "问题是: 满足等式$\\left\\{ 0,1 \\right\\}\\cup X=\\left\\{ x\\in \\mathbf{R} | {{x}^{3}}=x \\right\\}$的集合$X$共有（       ）．\nA:$1$个\nB:$2$个\nC:$3$个\nD:$4$个", "answer": {"D": "$4$个"}}
{"id": 944, "question": "问题是: 在$\\bigtriangleup ABC$中，内角A，B，C的对边分别为a，b，c，若$\\sqrt{3}\\sin B+2\\cos ^{2}\\frac{B}{2}=3$，$\\frac{\\cos B}{b}+\\frac{\\cos C}{c}=\\frac{\\sin A\\sin B}{6\\sin C}$，则$\\bigtriangleup ABC$的外接圆的面积为（       ）\nA:$12\\pi$\nB:$16\\pi$\nC:$24\\pi$\nD:$64\\pi$", "answer": {"B": "$16\\pi$"}}
{"id": 945, "question": "问题是: 已知向量$\\vec{a}=\\left( \\lambda ,-2 \\right),\\vec{b}=\\left( 1+\\lambda ,1 \\right)$，则“$\\lambda =1$”是“$\\vec{a}\\bot \\vec{b}$”的（       ）\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"A": "充分不必要条件"}}
{"id": 946, "question": "已知$(x+1)(x-1)^{5}=a_{0}+a_{1}x+a_{2}x^{2}+a_{3}x^{3}+a_{4}x^{4}+a_{5}x^{5}+a_{6}x^{6}$,则$a_{0}+a_{3}$的值为            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-1$"]}
{"id": 947, "question": "问题是: 已知$a={{\\log }_{2}}0.3$，$b={{2}^{0.2}}$，$c={{0.2}^{0.3}}$，则（       ）\nA:$a&lt; b&lt; c$\nB:$b&lt; c&lt; a$\nC:$c&lt; a&lt; b$\nD:$a&lt; c&lt; b$", "answer": {"D": "$a&lt; c&lt; b$"}}
{"id": 948, "question": "问题是: 已知集合$A=\\left\\{ x\\in \\mathbf{N}\\left| -1&lt; x&lt; 5 \\right. \\right\\}$，$B=\\left\\{ 0,1,2,3,4,5 \\right\\}$，则$A$、$B$间的关系为（       ）\nA:$A=B$\nB:$B\\subseteq A$\nC:$A\\in B$\nD:$A\\subseteq B$", "answer": {"D": "$A\\subseteq B$"}}
{"id": 949, "question": "问题是: 复数$z\\text{=}\\left(\\text{3+i}\\right)\\left(\\text{2${-}$i}\\right)$在复平面上的对应点落在（       ）\nA:第一象限\nB:第二象限\nC:第三象限\nD:第四象限", "answer": {"D": "第四象限"}}
{"id": 950, "question": "问题是: 在△ABC中，BC边的对角是（　　）\nA:∠A\nB:∠B\nC:∠C\nD:∠D", "answer": {"A": "∠A"}}
{"id": 951, "question": "问题是: 点$A(1,-2)$关于$x$轴对称的点的坐标是（  ）．\nA:$(1,-2)$\nB:$(-1,2)$\nC:$(-1,-2)$\nD:$(1,2)$", "answer": {"D": "$(1,2)$"}}
{"id": 952, "question": "已知函数$fleft( x \\right)=\\sin \\left( x+\\frac{\\pi }{6} \\right)$，其中$xin \\left[ -\\frac{\\pi }{3},\\frac{\\pi }{2} \\right]$，则$fleft( x \\right)$的值域是            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left[ -\\frac{1}{2},1 \\right]$"]}
{"id": 953, "question": "问题是: 已知$f(x)=\\left| \\lg x-a \\right|$，记关于$x$的方程$f(x)=1$的所有实数根的乘积为$g\\left( a \\right)$，则$g\\left( a \\right)$（       ）\nA:有最大值，无最小值\nB:有最小值，无最大值\nC:既有最大值，也有最小值\nD:既无最大值，也无最小值", "answer": {"D": "既无最大值，也无最小值"}}
{"id": 954, "question": "集合$A=\\left{ xleft| \\frac{1}{2}  &lt;  2xleqslant 4 \\right. \\right}$，则$Acap mathbf{Z}=$            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$\\left{ 0,1,2 \\right}$"]}
{"id": 955, "question": "问题是: 若函数$y=\\left( {{m}^{2}}-m-1 \\right)\\cdot {{m}^{x}}$是指数函数，则$m$等于（       ）\nA:$-1$或$2$\nB:$-1$\nC:$2$\nD:$\\frac{1}{2}$", "answer": {"C": "$2$"}}
{"id": 956, "question": "问题是: 单项式$-2{{x}^{3}}y$的系数与次数依次是（   ）．\nA:$-2$，$3$\nB:$-2$，$4$\nC:$2$，$3$\nD:$2$，$4$", "answer": {"B": "$-2$，$4$"}}
{"id": 957, "question": "问题是: 设函数$f\\left(x\\right)$的图象在点$\\left(1,f\\left(1\\right)\\right)$处的切线方程为$y=4x-3$，则$\\lim _{\\Delta x\\rightarrow 0}\\frac{f\\left(1+\\Delta x\\right)-f\\left(1\\right)}{\\Delta x}=$（       ）\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"D": "4"}}
{"id": 958, "question": "在直角△ABC中，已知∠ACB＝90°，AB＝13，AC＝12，BC＝5．在△ABC的内部找一点P，使得P到△ACB的三边的距离相等，则这个距离是            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["2"]}
{"id": 959, "question": "问题是: 已知线段$a=10\\mathrm{cm}$，$b=14\\mathrm{cm}$，$c=8\\mathrm{cm}$，以其中两条为对角线，另一条为边画平行四边形，可以画出不同形状的平行四边形的个数为（       ）\nA:0个\nB:1个\nC:2个\nD:3个", "answer": {"C": "2个"}}
{"id": 960, "question": "问题是: 下列说法中，正确的是\nA:相等的角是对顶角\nB:有公共点并且相等的角是对顶角\nC:如果$\\angle 1$和$\\angle 2$是对顶角，那么$\\angle 1=\\angle 2$\nD:两条直线相交所成的角是对顶角", "answer": {"C": "如果$\\angle 1$和$\\angle 2$是对顶角，那么$\\angle 1=\\angle 2$"}}
{"id": 961, "question": "$\\sqrt{81}$的算术平方根是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 962, "question": "一个正方体所有棱长的和是24cm。它的体积是（       ）cm<sup>3</sup>。 A. 2\n B. 6\n C. 8\n D. 12\n\n答案是：\n\n", "answer": ["C"]}
{"id": 963, "question": "问题是: 下列各组图形中，属全等图形的是（       ）\nA:周长相等的两个等腰三角形\nB:面积相等的两个长方形\nC:面积相等的两个直角三角形\nD:周长相等的两个圆", "answer": {"D": "周长相等的两个圆"}}
{"id": 964, "question": "问题是: 已知反比例函数$y=\\frac{k}{x}$的图象经过点$(2,3)$，则$k=$（     ）\nA:2\nB:3\nC:$-6$\nD:6", "answer": {"D": "6"}}
{"id": 965, "question": "问题是: 直线$x-y+2=0$与圆${{x}^{2}}+{{y}^{2}}={{r}^{2}}$相切，则$r$的值是（       ）\nA:$\\frac{\\sqrt{2}}{2}$\nB:$\\sqrt{2}$\nC:2\nD:$2\\sqrt{2}$", "answer": {"B": "$\\sqrt{2}$"}}
{"id": 966, "question": "已知f(x)是定义在R上的偶函数，且f(x＋4)＝f(x－2)．若当x∈[－3,0]时，f(x)＝6<sup>－</sup><sup>x</sup>，则f(919)＝            .\n\n答案是：\n\n", "answer": ["6"]}
{"id": 967, "question": "问题是: 已知全集$U=\\text{R}$，$A=\\left\\{ x\\left| 1⩽x⩽3 \\right. \\right\\}$，$B=\\left\\{ x\\text{ }|\\text{ }x&gt;1\\text{ } \\right\\}$，则$A\\cap \\left( {{\\complement }_{U}}B \\right)=$（       ）\nA:$\\left[ -3,1 \\right]$\nB:$\\left[ 1,3 \\right]$\nC:$\\left\\{ 1 \\right\\}$\nD:$\\left( -\\infty ,0 \\right]$", "answer": {"C": "$\\left\\{ 1 \\right\\}$"}}
{"id": 968, "question": "在一条1000m长的公路的一边栽树，两端都载。每隔20m栽一棵，一共要栽            棵。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["51"]}
{"id": 969, "question": "问题是: 复数$\\frac{1-text{i}}{text{i}}=$（   ）\nA:$-text{i}$\nB:$text{i}$\nC:$-1-text{i}$\nD:$-1+text{i}$", "answer": {"C": "$-1-text{i}$"}}
{"id": 970, "question": "问题是: 下列运算正确的是（   ）．\nA:$2{{a}^{2}}+3{{a}^{2}}=5{{a}^{4}}$\nB:${{(2{{a}^{2}})}^{3}}=2{{a}^{6}}$\nC:${{x}^{3}}\\cdot {{x}^{4}}={{x}^{12}}$\nD:${{({{x}^{4}})}^{3}}={{x}^{12}}$", "answer": {"D": "${{({{x}^{4}})}^{3}}={{x}^{12}}$"}}
{"id": 971, "question": "问题是: 在等差数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$中，若${{a}_{2}}+{{a}_{6}}+{{a}_{10}}+{{a}_{14}}=20$，则${{a}_{8}}=$（     ）\nA:10\nB:5\nC:$\\frac{5}{2}$\nD:$\\frac{5}{4}$", "answer": {"B": "5"}}
{"id": 972, "question": "如果A是奇数，那么$2009+89+A$的结果一定是（       ）。 A. 奇数\n B. 偶数\n C. 质数\n D. 合数\n\n答案是：\n\n", "answer": ["A"]}
{"id": 973, "question": "问题是: 若抛物线${{y}^{2}}=2px$的焦点与双曲线$\\frac{{{x}^{2}}}{2}-\\frac{{{y}^{2}}}{2}=1$的右焦点重合，则$p$的值为（     ）\nA:4\nB:2\nC:-2\nD:-4", "answer": {"A": "4"}}
{"id": 974, "question": "问题是: 若在$\\vartriangle ABC$中，$\\sin (A+C)\\cdot \\sin (A+B)={{\\cos }^{2}}\\frac{A}{2}$，则$\\vartriangle ABC$的形状为（       ）\nA:直角三角形\nB:等边三角形\nC:等腰三角形\nD:等腰直角三角形", "answer": {"C": "等腰三角形"}}
{"id": 975, "question": "问题是: 在平面直角坐标系中，若直线$y=-x+m$不经过第一象限，则关于$x$的方程$m{{x}^{2}}+x+1=0$的实数根的个数为（       ）\nA:0个\nB:1个\nC:2个\nD:1或2个", "answer": {"D": "1或2个"}}
{"id": 976, "question": "已知$\\text{${bigtriangleup}$}ABC$$\\text{≌}$$\\text{${bigtriangleup}$}DEF$，$\\text{${bigtriangleup}$}ABC$的周长为$\\text{100}$，$DE\\text{=30}$，$DF\\text{=25}$，则$BC\\text{=}$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["45"]}
{"id": 977, "question": "命题“在一个三角形中，等边对等角”的逆命题为            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["在一个三角形中，等角对等边"]}
{"id": 978, "question": "若圆规的两脚分开后，两脚间的距离为$3$厘米，那么所画出的圆的面积为            平方厘米．（$\\pi$取$3.14$）\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$28.26$"]}
{"id": 979, "question": "问题是: 函数$y=f\\left(x\\right)$的图象与函数$y=3^{x}$的图象关于直线$y=x$对称，则$f\\left(\\frac{1}{3}\\right)+f\\left(9\\right)=$（       ）\nA:1\nB:2\nC:3\nD:4", "answer": {"A": "1"}}
{"id": 980, "question": "问题是: 根据世界卫生组织的统计，截止$10$月$28$日，全球新冠确诊病例累计超过$4430$万，用科学记数法表示这一数据是\nA:$4.43\\times10^{7}$\nB:$0.443\\times10^{8}$\nC:$44.3\\times10^{6}$\nD:$4.43\\times10^{8}$", "answer": {"A": "$4.43\\times10^{7}$"}}
{"id": 981, "question": "问题是: “$x&gt;2$”是“${{x}^{2}}&gt;4$”的\nA:充分不必要条件\nB:必要不充分条件\nC:充要条件\nD:既不充分也不必要条件", "answer": {"A": "充分不必要条件"}}
{"id": 982, "question": "设等比数列$\\left\\{ {{a}_{n}} \\right\\}$满足${{a}_{1}}+{{a}_{3}}=10$，${{a}_{2}}+{{a}_{4}}=5$，则${{a}_{1}}{{a}_{2}}\\cdots {{a}_{n}}$的最大值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$64$"]}
{"id": 983, "question": "钟表在8:30时，分针与时针的夹角为            度．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["75"]}
{"id": 984, "question": "若$x=1$是函数$f(x)= \\frac{1}{3}x^{3}+(a+1)x^{2}-(a^{2}+3a-3)x$的极大值点，则$a=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$-3$"]}
{"id": 985, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）．\nA:同位角相等\nB:三点可以确定一个圆\nC:等腰三角形两底角相等\nD:对角线相等且垂直的四边形是正方形", "answer": {"C": "等腰三角形两底角相等"}}
{"id": 986, "question": "问题是: 已知单位向量$\\vec{a}$，$\\vec{b}$满足$|\\vec{b}-2\\vec{a}|=\\sqrt{5}$，则下列结论正确的是（       ）\nA:$\\vec{a}//\\vec{b}$\nB:$\\vec{a}\\bot \\vec{b}$\nC:$|\\vec{a}+\\vec{b}|=2$\nD:$\\vec{a}$与$\\vec{b}$的夹角为60°", "answer": {"B": "$\\vec{a}\\bot \\vec{b}$"}}
{"id": 987, "question": "问题是: 3点40分，时钟的时针与分针的夹角为（　　）\nA:140°\nB:130°\nC:120°\nD:110°", "answer": {"B": "130°"}}
{"id": 988, "question": "下列算式中计算结果最大的是（       ）。 A. 5.52×23\n B. 0.23×552\n C. 55.2÷2.3\n D. 5.52÷0.023\n\n答案是：\n\n", "answer": ["D"]}
{"id": 989, "question": "问题是: 下列函数中是奇函数，且在区间$\\left(0,+\\mathrm{\\infty }\\right)$上是增函数的是（       ）\nA:$y=\\ln x$\nB:$y=\\tan x$\nC:$y=x\\left| x\\right|$\nD:$y=\\mathrm{e}^{x}+\\mathrm{e}^{-x}$", "answer": {"C": "$y=x\\left| x\\right|$"}}
{"id": 990, "question": "问题是: 若${{\\left( x+\\frac{4}{{{x}^{2}}} \\right)}^{n}}$的展开式中常数项为$240$，则正整数$n$的值为（       ）\nA:6\nB:7\nC:8\nD:9", "answer": {"A": "6"}}
{"id": 991, "question": "猴妈妈买回来18个桃，小猴第一天吃了这些桃的$\\frac{1}{6}$，第二天吃了剩下的$\\frac{1}{3}$。小猴第一天吃了            个桃，第二天吃了            个桃。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3", "5"]}
{"id": 992, "question": "点$A(1,6)$、$B(2,n)$都在反比例函数$y=\\frac{k}{x}$的图象上，则$n$的值为            \n\n答案是：\n\n", "answer": ["$3$"]}
{"id": 993, "question": "问题是: 命题“$\\forall x\\in \\mathbf{R}$，$x+1&gt;0$”的否定为（   ）．\nA:$\\exists {{x}_{0}}\\in \\mathbf{R}$，${{x}_{0}}+1 &lt; 0$\nB:$\\exists {{x}_{0}}\\in \\mathbf{R}$，${{x}_{0}}+1\\leqslant 0$\nC:$\\forall x\\notin \\mathbf{R}$，$x+1\\leqslant 0$\nD:$\\exists {{x}_{0}}\\notin \\mathbf{R}$，${{x}_{0}}+1\\leqslant 0$", "answer": {"B": "$\\exists {{x}_{0}}\\in \\mathbf{R}$，${{x}_{0}}+1\\leqslant 0$"}}
{"id": 994, "question": "某校为了解学生关于校本课程的选课意向，计划从高一、高二这两个年级共$500$名学生中，采用分层抽样的方法抽取$50$人进行调査．已知高一年级共有$300$名学生，那么应抽取高一年级学生的人数为\n\n答案是：\n\n", "answer": ["$30$"]}
{"id": 995, "question": "问题是: $-\\frac{5}{4}$的相反数是（       ）\nA:$-\\frac{4}{5}$\nB:$\\frac{5}{4}$\nC:$-\\frac{5}{4}$\nD:$\\frac{4}{5}$", "answer": {"B": "$\\frac{5}{4}$"}}
{"id": 996, "question": "问题是: 下列说法正确的是（       ）\nA:命题“若$x&gt;1$，则$\\frac{1}{x}&lt; 1$”的逆否命题为真命题\nB:“$x=-1$”是“${{x}^{2}}-5x-6=0$”的必要不充分条件\nC:若命题“$p\\wedge q$”为假命题，则$p,q$均为假命题\nD:命题“$\\exists {{x}_{0}}\\in \\mathbf{R}$，使得$x_{0}^{2}+{{x}_{0}}+1&lt; 0$”的否定是：“$\\exists x\\in \\mathbf{R}$，均有${{x}^{2}}+x+1⩾0$”", "answer": {"A": "命题“若$x&gt;1$，则$\\frac{1}{x}&lt; 1$”的逆否命题为真命题"}}
{"id": 997, "question": "一元一次方程$2x-m=2023$的解为$x=1012$，则$m=$            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["1"]}
{"id": 998, "question": "在3∶4＝$\\frac{3}{4}$中，前项是            ，后项是            ，比值是            。\n\n答案是：\n\n", "answer": ["3", "4", "$\\frac{3}{4}$"]}
{"id": 999, "question": "单项式 $-2\\text{x}{{\\text{y}}^{2}}$ 的系数是            ．\n\n答案是：\n\n", "answer": ["-2"]}
